<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>objetivos a trackear | MMarcusRB | consultor &amp; profesor data analytics • AI • Big Data</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/tags/objetivos-a-trackear/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/tags/objetivos-a-trackear/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>objetivos a trackear</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2020</copyright><lastBuildDate>Tue, 23 May 2017 09:34:43 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>objetivos a trackear</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/tags/objetivos-a-trackear/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>No Tengo Conversiones, Que Hago?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/no-conversiones-hago/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 09:34:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/no-conversiones-hago/</guid>
      <description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    Heading

    &amp;lt;h2&amp;gt;Si estás leyendo esta entrada seguramente eres uno de ellos. Noo? Mejor, pero seguramente quieres saber algo más sobre Analítica Web y conversiones. &amp;lt;/h2&amp;gt;
    Es una de las preguntas que más oigo a muchos posibles clientes, que me llaman o me envian mail y alumnos.
    Que pasa cuando no hay conversiones? Que más tengo que hacer, o estrategia tengo que seguir? Que estoy haciendo mal?

    Todas a estas y más preguntas, existen unas respuestas estándar y otras de sugerencias para detectar el mejor camino.

    no-repeat;center top;;

    auto

    30

    default

    Heading

    &amp;lt;h3&amp;gt;Definición de conversión&amp;lt;/h3&amp;gt;
    Primero vamos a hablar de conversiones u objetivos. Si bien recordamos de algún curso de Analytics, de Adwords, técnicas de marketing digital, que lo has leído en algún foro o por ahí, la conversión es realmente interesante que se cumpla en nuestra web para que vayamos entendiendo mejor la estrategía de marketing implementada.
    Si por ejemplo tenemos un comercio electrónico de bicicletas, nuestra conversión principal será la adquisición de una bici y/o componentes. Si tenemos una web de servicios, nuestra conversión principal será la contratación de unas de nuestras prestaciones y si tenemos un blog, nuestra conversión principal será “el consumo” de nuestro materiales, o compartir nuestros posts, o que se subscriban en algún enlace de nuestros afiliados.

    Existen diferentes conversiones y todas tienen que llegar a cumplir unas etapas hacía la meta, “goal” en inglés.
    Cuantas conversiones podemos tener? Los más expertos en marketing digital han logrado separar las conversiones en dos grupos : micro conversión e macro conversión.

    no-repeat;center top;;

    auto

    20px

    Heading

    &amp;lt;h3&amp;gt;Micro conversiones, los pequeños pasos que te llevan al éxito&amp;lt;/h3&amp;gt;
     De todos los clientes que conozco, no he conocido a ninguno que tenía clara como funciona la Analítica Web y la configuración de las conversiones. Si hablamos de micro-conversiones, son todas aquellos “eventos” que vamos a implementar en nuestra web. Van de pequeños objetivos a comportamientos de los usuarios que tienen que llevar a cabo en nuestras páginas claves, categorías, productos, o en banner, fotos, post, carrito de la compra, etc etc, Todo lo que tenemos que hacer es “medir todo lo medible”, ya que no hay otra forma de espiar nuestros clientes. A través de Google Analytics, pero sobre todo con herramienta más complejas como Google Tag Manager, es posible crear tantos eventos para poder trackear los pasos de los usuarios y llevarlo Conversiones en un segundo momento.

    no-repeat;center top;;

    auto

    20px

    Heading

    &amp;lt;h3&amp;gt;Macro conversiones, la segmentación de nuestro público objetivo. &amp;lt;/h3&amp;gt;
    Si realmente las micro-conversiones nos ayuda a crear un lugar más “ameno” para que nuestros clientes se sienten a gusto con nuestra web, las macro-conversiones además de segmentar el público objetivo, nuestro target, nos permite capturar, fidelizar y aumentar seguidores. Cómo? Las conversiones que llevan a rellenar formularios, newsletter, descargar ebooks, carrito de la compra y adquisición, llamada telefónica, son todas acciones que llevan a conocer el cliente, quien es, de donde viene, que hace, que demanda, etc etc

    no-repeat;center top;;

    auto

    20px

    Heading

    &amp;lt;h3&amp;gt;Y ahora? &amp;lt;/h3&amp;gt;
     Ahora hace falta solo estudiar bien tus objetivos principales y empezar a crear una estrategia de marketing para que ya no tengas excusas de decir “no tengo conversiones” porqué si vas a empezar a obtener las micro-conversiones que hará que lleguen a las macro-conversiones, y si no funciona la primera estrategia.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
