<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>creación eventos on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/tags/creaci%C3%B3n-eventos/</link>
    <description>Recent content in creación eventos on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Oct 2018 13:00:19 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.marcusrb.com/tags/creaci%C3%B3n-eventos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Guía] Personalizar el pixel de Facebook Ads en Google Tag Manager</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/guia-personalizar-pixel-facebook-ads-google-tag-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:00:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/guia-personalizar-pixel-facebook-ads-google-tag-manager/</guid>
      <description>Índice    ¿Qué es y a que sirve el píxel de Facebook?  Más informaciones sobre el píxel de Facebook Ads  Las ventajas de utilizar el pixel de conversiones  Vamos con la implementación del pixel principal de evento Page Views Eventos estándar Creación de variables personalizadas  Evento estándar ProductList Evento estándar ViewContent Evento estándar AddToCart Evento estándar AddToWishlist Evento estándar Search Evento estándar InitiateCheckout Evento estándar AddPaymentInfo Evento estándar Purchase      ¿Qué es y a que sirve el píxel de Facebook?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Guía] Mediciones de click desde un iframe con Google Tag Manager</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/guia-mediciones-de-click-desde-un-iframe-con-google-tag-manager/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 08:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/guia-mediciones-de-click-desde-un-iframe-con-google-tag-manager/</guid>
      <description>Un post sobre la medición de eventos, cuales clicks, conversiones, formularios, transacciones desde un iframe con Google Tag Manager. Seguramente ya te puesto a buscar y rebuscar sin éxito, o directamente pedir ayuda a un desarrollador.
Es lo mismo que me ha pasado a mí en más de una ocasión, hasta encontrar con varias respuestas y opciones, y gracias a Lunametrics, Simo Avaha y Measureschool, finalmente yo también puedo redactar un post sobre la medición de eventos, cuales clicks, conversiones, formularios, transacciones desde un iframe con Google Tag Manager a Google Analytics o pixel de terceros.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>