<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>marcusRB on MarcusRB: consultor &amp; docente Data Analytics - BI - Machine Learning</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/authors/marcusrb/</link>
    <description>Recent content in marcusRB on MarcusRB: consultor &amp; docente Data Analytics - BI - Machine Learning</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2019 17:52:54 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.marcusrb.com/authors/marcusrb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La importancia del big data en las empresas</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/importancia-big-data-empresas/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/importancia-big-data-empresas/</guid>
      <description>Han pasado casi 10 años cuando el término big data se puso tan popular en España, que no solo el área de tecnologías, sino en todos los sectores y principalmente hubo un auge en banca y finanza, campo médico, marketing y operaciones, logística llegando al sector educativo.
Cuando hablamos de big data nos referimos principalmente a ingestar grandes cantidades de datos, y por grande nos referimos no a gigas, sino a teras o petabytes de informaciones, llegando a que la cantidad almacenada, principalmente en servidores cloud cuáles Amazon AWS, Google GCP y Microsoft Azure, las empresas se encontraron con un gran obstáculo, como poder explotarlos, quiénes son los roles y profesionales capaces de leer, limpiar, preparar y realizar gestiones con estos datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analítica web con R: análisis y visualización de datos</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/analitica-web-rstudio-analisis-visualizacion-datos/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/analitica-web-rstudio-analisis-visualizacion-datos/</guid>
      <description>Uno de los retos de un analista digital es pasar por diferentes procesos de limpieza, exploración y análisis de contenido para sacar buenas conclusiones y detectar nuevos escenarios e insights. Además, tiene que comprobar si las fuentes de datos son de dudosa calidad o no.
Y si hablamos de un analista digital, es muy probable que toda esa exploración pase por la herramienta más utilizada en el mundo de la analítica: Google Analytics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impulsa tu tienda online con el Enhanced Ecommerce de Google</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/impulsa-tu-tienda-online-enhanced-ecommerce-google/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/impulsa-tu-tienda-online-enhanced-ecommerce-google/</guid>
      <description>Los datos procesables son la clave del éxito para una tienda de comercio electrónico. Si has estado ejecutando un negocio de eCommerce, es posible que ya sepas la importancia del marketing de comercio electrónico basado en datos.
En este post vamos a ver los beneficios del proceso de configuración del seguimiento de comercio electrónico en Google Analytics. Un proceso que también se puede aplicar incluso si hablamos de una tienda en su estado más inicial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía de Google Analytics: 10 consejos útiles para aumentar tu tráfico y ranking (2/2)</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/guia-google-analytics-10-consejos-utiles-aumentar-trafico-ranking-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/guia-google-analytics-10-consejos-utiles-aumentar-trafico-ranking-2-2/</guid>
      <description>Google Analytics lleva años siendo la herramienta de referencia en marketing no solo a nivel de extracción de métricas, sino también a la hora de comprender el comportamiento de los usuarios de nuestro sitio web.
Pero Google Analytics no deja de ser un mastodonte enorme donde obtener determinados datos es, a veces, casi una misión imposible, sobre todo si estamos empezando a trabajar con la plataforma.
Ya la semana pasada recopilamos algunos consejos que nos facilitan el uso de la herramienta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía de Google Analytics: 10 consejos útiles para aumentar tu tráfico y ranking (1/2)</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/guia-google-analytics-10-consejos-utiles-aumentar-trafico-ranking-1-2/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/guia-google-analytics-10-consejos-utiles-aumentar-trafico-ranking-1-2/</guid>
      <description>¿Qué empresa que tenga parte de su negocio online no desea tener más tráfico? Da igual el sector al que pertenezca, su tamaño, su facturación… la respuesta siempre será sí. Y si el tráfico es de calidad, será un plus mayor.
Google Analytics nos proporciona una enorme cantidad de datos que podemos aprovechar para aumentar nuestro tráfico orgánico y mejorar el ranking en buscadores.
Sin embargo, debemos ser conscientes de que no podemos lograr resultados de la noche a la mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el papel del CRO en un proyecto digital?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/cual-es-papel-cro-proyecto-digital/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/cual-es-papel-cro-proyecto-digital/</guid>
      <description>Hay muchísimos sitios web que gastan una gran cantidad de tiempo y energía para conseguir tráfico. Además, existe una creencia (demasiado extendida) de que obteniendo más tráfico de visitantes obtenemos también más conversiones.
¡Error! Una web puede recibir muchísimo tráfico y no obtener conversiones. ¿Qué podemos hacer si no se cumplen nuestras expectativas y necesitamos aumentar nuestros leads? ¡Veamos algunas ideas!
![][1]
Cuando hablamos de ratio de conversión hablamos de obtener la mayor cantidad de clientes posible, es decir, no es cuestión de visitas, sino de crear en ellas una necesidad y deseo de convertir; bien sea a través de una compra, contacto, lead, suscriptor, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Crear Dashboard Para Poner en Orden Tus Métricas</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/crear-dashboard-para-poner-orden-tus-metricas/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/crear-dashboard-para-poner-orden-tus-metricas/</guid>
      <description>Cada vez creo más firmemente que la gran mayoría de las empresas no supervisan el progreso de su negocio digital. Y no me refiero solo a pequeñas empresas, sino también a grandes compañías.
Uno de los problemas con los que me he encontrado en consultorías de analítica digital es que se piensa que es un tema relegado solo a técnicos o gente de marketing.
 La actividad digital, comenzando desde el marketing hasta los resultados finales de la conversión, es un elemento demasiado importante para NO ser monitoreado y controlado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Wordpress, Bienvenido Hugo</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/adios-wordpress-bienvenido-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 19:32:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/adios-wordpress-bienvenido-hugo/</guid>
      <description>Dedicaré más tiempo en profundizar algunos aspectos para ayudar al resto de usuarios que decidan acercarse a la revolución de los generadores estáticos de sitios web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Guía] Personalizar el pixel de Facebook Ads en Google Tag Manager</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/guia-personalizar-pixel-facebook-ads-google-tag-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:00:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/guia-personalizar-pixel-facebook-ads-google-tag-manager/</guid>
      <description>La guía completa de como personalizar el pixel de Facebook Ads a través de Google Tag Manager y sus variables de comercio electrónico mejorado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuánto cuesta el marketing de los medios sociales?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/cuanto-cuesta-el-marketing-de-los-medios-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 15:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/cuanto-cuesta-el-marketing-de-los-medios-sociales/</guid>
      <description>¿Sabes cuánto cuesta una campaña de marketing influyente ? ¿O cuánto deberías pagarle a un influencer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Guía] Mediciones de click desde un iframe con Google Tag Manager</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/guia-mediciones-de-click-desde-un-iframe-con-google-tag-manager/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 08:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/guia-mediciones-de-click-desde-un-iframe-con-google-tag-manager/</guid>
      <description>Un post sobre la medición de eventos, cuales clicks, conversiones, formularios, transacciones desde un iframe con Google Tag Manager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Guía] Cookiebot en GTM y estar protegido de la nueva RGPD</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 21:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</guid>
      <description>Aquí la configuración optima con Google Tag Manager y CookieBot para estar protegido desde el 25 de Mayo con la nueva ley de protección de datos GDPR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Buscas las respuestas del examen de Google Analytics 2018?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/buscas-las-respuestas-del-examen-de-google-analytics/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 16:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/buscas-las-respuestas-del-examen-de-google-analytics/</guid>
      <description>Despúes de crear la entrada de las respuestas de la certificación oficial de Google AdWords fundamentales y avanzado, no me imaginaba que tantas visitas iba a tener, y esto fue desde el año pasado cuando grabé varios vídeos de las certificaciones</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué tengo pocas visitas?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/por-que-tengo-pocas-visitas/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 13:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/por-que-tengo-pocas-visitas/</guid>
      <description>Un sitio web de comercio electrónico o la presencia de una empresa en Internet no es un juego. Los principales objetivos siguen siendo el incremento de ventas, la reducción de costes y la fidelización de clientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Tag Manager: 10 buenas razones para usarlo bien</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/google-tag-manager-10-buenas-razones-para-usarlo-bien/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 15:19:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/google-tag-manager-10-buenas-razones-para-usarlo-bien/</guid>
      <description>Google Tag Manager es una de las herramientas más innovadoras en la gestión avanzada de nuestro análisis de marketing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realizar un CRM con Google Spreadsheets con Google Tag Manager</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/qui%C3%A9res-aprender-a-crear-un-crm-con-google-sheet-pasar-valores-din%C3%A1micos-con-google-tag-manager-y-tener-un-seguimiento-de-eventos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 13:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/qui%C3%A9res-aprender-a-crear-un-crm-con-google-sheet-pasar-valores-din%C3%A1micos-con-google-tag-manager-y-tener-un-seguimiento-de-eventos/</guid>
      <description>Google Tag Manager es una de las herramientas más innovadoras en la gestión avanzada de nuestro análisis de marketing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como efectuar correctamente una migración a Google Tag Manager</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/como-efectuar-correctamente-una-migracion-a-google-tag-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 21:18:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/como-efectuar-correctamente-una-migracion-a-google-tag-manager/</guid>
      <description>Hoy hablaremos de como efectuar una migración correcta hacia Tag Manager sin arriesgar el trabajo de otras agencias o consultoras</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>