<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>smart bidding on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</title>
    <link>/tags/smart-bidding/</link>
    <description>Recent content in smart bidding on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Apr 2018 20:25:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/smart-bidding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El Machine Learning aplicado a Google AdWords</title>
      <link>/el-machine-learning-aplicado-a-google-adwords/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 20:25:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/el-machine-learning-aplicado-a-google-adwords/</guid>
      <description>Pues sí, ya se había comentado hace muchos años, Google AdWords utiliza un sistema interno de Machine Learning o en castellano Aprendizaje Automático,  solo que cuando se puso de &amp;#8220;moda&amp;#8221; este término es donde ahora comenzamos a ver un poco más la luz a este tema tan complicado.
Entre muchos &amp;#8220;profesionales&amp;#8221; del sector PPC, y quién ya trabaja con estas herramienta ya hace años, sabemos que entre muchas dificultades que AdWords conlleva, el auto-aprendizaje se venía realizando a través de script personalizados, autogestionales o bien con reglas automatizadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puja CPC Manual o Automática – maximizar clics?</title>
      <link>/puja-cpc-manual-automatica-maximizar-clics/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 09:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/puja-cpc-manual-automatica-maximizar-clics/</guid>
      <description>Si hablamos tanto de Google AdWords o Microsoft Bing AdCenter, después estudiar la competencia, nuestro target, palabras claves , crear las diferentes landing page y pensar al budget diario y/o mensual, hay una parte muy interesante relacionado con la configuración de la puja de nuestra palabras claves: automática o manual. Cómo funciona una puja?  Realmente es interesante saber como funciona, porqué es desde momento que entran en juego mucho elementos para que nuestros anuncios sean visualizados al usuario y que hagan clic, pero sobretodo aqui se decide cuanto finalmente pagamos para cada clic.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>