<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Analítica Web on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/categories/anal%C3%ADtica-web/</link>
    <description>Recent content in Analítica Web on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 29 May 2018 21:35:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.marcusrb.com/categories/anal%C3%ADtica-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Guía] Cookiebot en GTM y estar protegido de la nueva RGPD</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 21:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</guid>
      <description>Aquí la configuración optima para estar protegido desde el 25 de Mayo 2018 con la nueva ley de protección de datos y no tener problemas. Si estás aquí significa que ya has oído hablar del servicio CookieBot para administrar el GDPR en su sitio y le gustaría instalarlo con el Administrador de etiquetas de Google Tag Manager.
Tengo que darte dos noticias, una buena (¡hurra!) y una mala (¡doh!).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué tengo pocas visitas?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/por-que-tengo-pocas-visitas/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 13:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/por-que-tengo-pocas-visitas/</guid>
      <description>Un sitio web de comercio electrónico o la presencia de una empresa en Internet no es un juego. Los principales objetivos siguen siendo el incremento de ventas, la reducción de costes y la fidelización de clientes. Comprender la importancia y seriedad que conlleva un proyecto en Internet es vital para alcanzar el éxito, se requiere que intervenga varias disciplinas, entre ellas la analítica web.
Algunas de las clásicas preguntas de clientes o propietarios de sitios web:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar MarketingDirectoSchool – Detectando las necesidades de la analítica web</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/webinar-marketingdirectoschool-detectando-las-necesidades-de-la-analitica-web/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 14:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/webinar-marketingdirectoschool-detectando-las-necesidades-de-la-analitica-web/</guid>
      <description>El pasado Jueves 22 de Marzo se emitió en directo el primer webinar de analítica web con la colaboración de MarketingDirectoSchool y por la ocasión he hablado de las oportunidades que una buena medición y una meticulosa configuración de la herramienta de Analytics, por ejemplo, podemos detectar muchas necesidades, o insights.
Aquí el vídeo que habla además de una checklist ideal para tenerlo siempre a la mano:
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
  &amp;rdquo;&amp;lsquo;YouTube&amp;rdquo;&amp;rsquo; (pronunciación [[Alfabeto Fonético Internacional|AFI]] {{IPA|[ˈjuːtjuːb]}}) es un [[sitio web]] dedicado a compartir [[vídeo]]s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Tag Manager, etiquetando nuestra web en menos de 30 minutos</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/google-tag-manager-etiquetando-nuestra-web-en-menos-de-30-minutos/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 11:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/google-tag-manager-etiquetando-nuestra-web-en-menos-de-30-minutos/</guid>
      <description>Hola, en este post, gracias a un comentario propuesto por vosotros a mi canal de YouTube https://www.youtube.com/c/Marcusrb, dedicaré a un tutorial de como realizar un etiquetado correcto de nuestra web gracias a Google Tag Manager para los eventos de Google Analytics. Hay que tener en cuenta muchos factores, y en esto lo tenemos tener claro a través de un diseño de un plan, el plan de medición.
Este plan tiene que recoger los objetivos principales de la empresa, específicos, medibles, alcanzable por supuesto, relevantes y en un tiempo prefijado, así llamado también S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No Tengo Conversiones, Que Hago?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/no-conversiones-hago/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 09:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/no-conversiones-hago/</guid>
      <description>Heading &amp;lt;h2&amp;gt;Si estás leyendo esta entrada seguramente eres uno de ellos. Noo? Mejor, pero seguramente quieres saber algo más sobre Analítica Web y conversiones. &amp;lt;/h2&amp;gt; Es una de las preguntas que más oigo a muchos posibles clientes, que me llaman o me envian mail y alumnos. Que pasa cuando no hay conversiones? Que más tengo que hacer, o estrategia tengo que seguir? Que estoy haciendo mal? Todas a estas y más preguntas, existen unas respuestas estándar y otras de sugerencias para detectar el mejor camino.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>