<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dashboard | MarcusRB | consultor &amp; profesor data analytics • AI • Big Data</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/tags/dashboard/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/tags/dashboard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>dashboard</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2020</copyright><lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2020 17:52:54 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>dashboard</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/tags/dashboard/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Tableau, cinco tips ue te ayudarán a mejorar tus dashboards</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/tableau-cinco-tips-mejorar-dashboard/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/tableau-cinco-tips-mejorar-dashboard/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Otro año más, el &lt;a href=&#34;https://www.tableau.com/about/blog/2020/2/tableau-leader-2020-gartner-magic-quadrant&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;octavo consecutivo&lt;/a&gt;, la herramienta de visualizaciones Tableau, junto con la otra rival de Microsoft, Power BI, ha sido premiada por Gartner como mejor suite de BI para realizar dashboard y ayudar a los analistas de Business Analytics. Esta consultora recopila, en su cuadrante mágico, los diferentes puntos (a favor y en contra) que han encontrado los usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿cuáles son las funcionalidades que permiten a Tableau de ser una de las mejores herramientas? En anteriores &lt;a href=&#34;https://www.paradigmadigital.com/techbiz/comparativa-plataformas-business-intelligence-introduccion/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;post de visualización&lt;/a&gt; ya hemos visto diferentes puntos de vista. Pero, en este post, veremos en profundidad cómo sacarle más partido gracias a estos consejos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-reports-dashboards-historias&#34;&gt;1 Reports, Dashboards, Historias&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;primer tip&lt;/strong&gt; de Tableau (además de ser nativa) es diferenciar entre crear un report, que incluye detalles de un indicador, de una dimensión, una métrica, una métrica nueva calculada o un filtro; o un parámetro, que básicamente será el elemento que incluiremos en uno o más dashboards. Aquí está el secreto mejor guardado de esta herramienta. Si eres nuevo, no te preocupes, lo explicaré con íconos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/a52c02670aa34f70abcfa2a85505b2e7.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;primer elemento&lt;/strong&gt; que observamos sirve para crear nuestra nueva hoja de trabajo. Básicamente es un &lt;strong&gt;report&lt;/strong&gt; de una dimensión o más, con una o más métricas o métricas calculadas, con filtros y segmentos. Cuando creamos una nueva hoja, podemos montar algo como esto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/68290205f6964f2d9904e27ffb36af06.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un simple reporte de usuarios que visitan en un &lt;em&gt;periodo n&lt;/em&gt;, segmentado por navegador y versión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quiero crear otra que me indique en un periodo de tiempo los login efectuados, indicando IP, fecha, día de inicio y último, siempre será con métricas calculadas (otra de las especialidades de esta herramienta) como esto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/97c5558343e9434ab7ebc530e5b36b27.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora que tenemos dos reportes, creamos un dashboard:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/7c0a321d67ee47c5883ba58197cb0941.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es ni más ni menos que realizar un &lt;em&gt;drag-n-drop&lt;/em&gt; de los dos reportes al recuadro. Y listo, lo formateamos un poco y ya tenemos nuestro dashboard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/2777d2d1c9094e66a5439716cbb038a6.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora que queremos realizar un nuevo insight en Tableau, debemos solo importar el dashboard en la &lt;strong&gt;historia.&lt;/strong&gt; Esta última será como nivel de presentación a nuestros clientes, departamento, directivos o a quiénes queremos transmitir el mensaje. La utilidad permite poder compartirlo en formato keynote, pdf, imprimir o via server o email.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/b37d2309628c4a7383eaa047d841d8dc.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la imagen de arriba arrastramos el Dashboard &lt;em&gt;Frecuencia&lt;/em&gt;, que creamos hace poco, y obtenemos esto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/dabfbfbc43414fdb90927f7d3e5ce5fc.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-qué-gráfico-utilizar&#34;&gt;2 ¿Qué gráfico utilizar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aunque no es exclusivo de Tableau, cada report no incluirá solo tablas o indicadores, sino que a través de gráficos es mucho más intuitivo para el usuario final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elegir el tipo de gráfico correcto te ayudará a encontrar la historia en tus datos, revelará patrones y tendencias, por lo que, al instante, entenderás el significado del conjunto de datos que estás visualizando. En esta sección, descubriremos cuándo usar el tipos de gráficos más comunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí unos cuantos ejemplos de gráficos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/97e8114a67df4375bf08cf1d1755cd65.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comparaciones entre artículos&lt;/strong&gt;: ¿Cómo comparar valores en diferentes categorías? Lo más habitual a través de barchart o radar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/d7ec5bf22f924a9cb369d83bf967bebb.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comparaciones en el tiempo&lt;/strong&gt;: ¿Cómo comparar los cambios en un período de tiempo? Ejemplo line-chart o area chart.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/73f56eea1bff41bcbd30759c50b34ebf.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Composición&lt;/strong&gt;: ¿Cómo mostrar la relación part-to-whole/treemap/stacked bar?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/6be9b1f5339d442f91d050c8fd9b9387.PNG&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Correlación&lt;/strong&gt;: ¿Cómo entender la relación entre dos o más variables? A través de Scatter plot/bubble chart.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/d2e98e6fba8846f1a3d9a22fc9b16a41.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Distribución&lt;/strong&gt;: ¿Cómo entender la frecuencia de los valores en un conjunto de datos? Aquí el histograma (que muchas veces lo confundimos con el bar chart o gráfico de barras) y boxplot (conocido como caja de bigote).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/ac6861275af94fa6978102d3a6ef84ec.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ubicación&lt;/strong&gt;: ¿Dónde ocurren las cosas? Podemos ver también dónde las cosas no ocurren y , así, descubrir la próxima oportunidad. En este caso, es muy potente el motor de Tableau de mapas Mapbox o de servidor Web Map Services (WMS).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/76e1270696da47f2be2e4f4b37deaf10.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Indicadores clave de rendimiento (KPI)&lt;/strong&gt;: ¿Cómo mostrar si estás en blanco? Podemos incluso crear otros indicadores a medida, con colores y formatos diferentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/9609895a2c7149bdb8964b5ee99c69a4.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-y-respecto-a-los-colores-en-los-reports&#34;&gt;3 ¿Y respecto a los colores en los reports?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En Tableau es importante no caer en el error de que “más es mejor”. La regla minimalista del &lt;strong&gt;“menos es más” es esencial y fundamental para un dashboard ganador&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo mejorar el formato?&lt;/strong&gt; Muy simple en Tableau. Primero, en cuanto a las diferentes tonalidades que podemos personalizar y utilizar, no debemos dejar por defecto la paleta de la izquierda, sino utilizar otras (existen muchas más),&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/6e9fcc7fad41495d9845dc4c12a93674.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que pensar siempre en los usuarios y no todos pueden interpretar bien los colores. El formato de sus gráficos tiene que ser fácil de comprender y, además, ‘estéticamente’ agradables. Los datos se pueden representar por color, puedes usar colores para resaltar diferentes categorías o para representar una métrica secundaria en tu gráfico. Aunque, ten cuidado, el color que se usa mal puede oscurecer el gráfico y crear confusiones a los usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como nota, adjunto aquí un pequeño resumen del buen uso de colores y cuándo o en qué ocasión utilizar una paleta u otra, así como añadir una leyenda (pequeña, obviamente) y que no distraiga la lectura del gráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/bfdff45f87fc447ab81903ce4115503b.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-dimensiones-calculadas&#34;&gt;4 Dimensiones calculadas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cuando ingestamos datos en Tableau, además de tener un gran abanico de conectores disponibles (exactamente con la versión utilizada 2019.4 y hasta la fecha dispone de 82 nativos y el resto vía API a medida) podemos realizar unas operaciones de transformación de las variables, y entre ellas las categóricas o dimensiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/c26d6aa5cf8c4f7f8fa377c65f94c135.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin quitar el mérito a la otra herramienta muy potente del fabricante Trifacta, la herramienta utilizada también en cloud de &lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/dataprep/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Google Cloud Platform DataPrep&lt;/a&gt;, la tool de transformación Tableau Prep nos ayudará en gran medida en este proceso de gran magnitud y permite complementar con otras pequeñas transformaciones de columnas, filas, filtros o cálculos sencillos en la fase previa a la realización de un reporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/a8d1fc0b89a84698acf0957584a3e51b.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os pongo un ejemplo de &lt;a href=&#34;https://www.tableau.com/es-es/products/prep&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Tableau Prep Builder&lt;/a&gt; de una transformación realizada para el Ayuntamiento de Gijón (prueba de concepto realizada en mayo 2019 y con gran éxito) donde en los propios flujos de ETL y transformación, la herramienta ha resultado muy satisfactoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/e9e85476c293475ebb9a7a48a37f78bb.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo muy sencillo que se podría realizar antes de procesar los datos en nuestro reporte sería crear duplicados de columnas o cambiar el formato de los tipo de datos, ampliar las columnas como las fechas o realizar pequeñas limpiezas de campos vacíos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este ejemplo he querido poner un cálculo muy sencillo de transformación, separando el mes del año:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/171fdd2de31541ae8764dfbdc53a3333.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ya que entramos en tema de campos calculados, veamos cómo utilizar los campos calculados para crear las métricas calculadas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-métricas-calculadas&#34;&gt;5 Métricas calculadas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Por métricas calculadas entendemos estos nuevos campos donde realizaremos operaciones para enriquecer nuestros reportes con más detalles e informaciones, pero han de ser tratadas o calculadas. Entre las funciones disponemos de un número muy alto, que similar a las hojas de cálculos o bases de datos SQL, realizaremos prácticamente sin complejidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las funciones van por orden y disponibles por categoría. Aquí una muestra:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/d1c84b7809e1465db61dac1d2fdbccbe.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estos dos ejemplos crearemos la métrica para obtener el mínimo y máximo de fechas y poder calcular sucesivamente la métrica &lt;strong&gt;FirstLogin&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;LastLogin&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/97fcd1618abf4377852dec6af44ac305.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/8d55f25b365d424383305a75c8fe96d6.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí el resultado para obtener las IPs activas, las frecuencias o los logins de nuestros usuarios (los datos son obtenidos de logs de servidor previamente tratados).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/157cbcc98b3441aba31e510a0b01f0b2.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este es el &lt;strong&gt;resultado final&lt;/strong&gt;. Hemos ido creando varios dashboards que nos ayudarán a entender mejor el tráfico que estamos obteniendo en un sitio web y el comportamiento de los propios usuarios. Podemos realizar estas pequeñas tareas de crear métricas específicas para poder detectar patrones y así generar nuevos conocimientos de estos datos, creando nuevos insights.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/2f37c9b6912a40a786a1b407ca340689.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;qué-más-nos-ofrece-tableau&#34;&gt;¿Qué más nos ofrece Tableau?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es evidente que solo vemos la punta del iceberg: esto es el comienzo y en este post vemos un &lt;strong&gt;resumen de algunas de las funcionalidades de la herramienta líder en inteligencia de negocio&lt;/strong&gt; y análitica avanzada, además de disponer y ofrecer un gran abanico de funcionalidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las próximas entregas iremos avanzados con técnicas útiles a la hora de calcular nuevas métricas y combinar con parámetros avanzados, con el fin de tener los indicadores más importantes en nuestro dashboard sin perder en ningún momento el &lt;strong&gt;propósito inicial, detectar tendencias, patrones y crear nuevos insights&lt;/strong&gt;, desde simples indicadores hasta métricas de seguimiento más al detalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.paradigmadigital.com/dev/5-tips-muy-utiles-tableau/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FUENTE ORIGINAL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 tips en Power BI, sencillos y muy útiles de aplicar</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/5-tips-utiles-power-bi/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/5-tips-utiles-power-bi/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Este año la consultora Gartner ha valorado la herramienta de Microsoft de inteligencia de negocio, &lt;a href=&#34;https://powerbi.microsoft.com/es-es/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Power BI&lt;/a&gt;, como líder en el cuadrante mágico, donde quedan Tableau muy cerca, y Qlik y Thoughtspot un poco más alejadas. Entre las mejores valoraciones encontramos la usabilidad y poder subir nuestro trabajo en los espacios de trabajo personales de cloud. Veamos en este post algunos de las funcionalidades más destacadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/4b26a38f929544ec86f1dc9750cda819.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-slicer-con-filtros&#34;&gt;1 Slicer con filtros&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una de las primeras funcionalidades que permite dominar la herramienta de visualizaciones Power BI es la &lt;strong&gt;completa personalización&lt;/strong&gt; (tanto en la opción Desktop como en desarrollo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Slicer es una de ellas. Permite crear menús laterales donde podemos incluir, por ejemplo, filtros y segmentos y dejar más espacio a nuestro gráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veamos en este ejemplo paso a paso cómo construirlo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El ejemplo es uno de los dashboard de muestra. Al parecer, tenemos demasiados gráficos e indicadores, por lo que sería útil ampliar algo más, creando un menú lateral izquierdo y mover el filtro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/344c0abbfaae42d489723cb6589dd3b6.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Creamos un botón, representado con una flecha derecha y lo ampliamos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/bd4a75cdff9e47b0901f2312faa34342.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/5271e4d6a48d4fb1a9611e67042ece35.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ahora le damos formato al menú, con color, moviendo el resto del gráfico para que el botón quede a la izquierda y que cumpla su función.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/bc1e8871d5f74b9c81e6e07e6c530467.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Con el Bookmark y Selection operaremos para darle forma y creamos un evento. Cuando pinchemos en el botón, se desplegará un elemento (que incluye el filtro) y una flecha. Para ello, debemos esconder el resto de elementos y viceversa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/c30bf25d940d4da49e7c1f06b02c022e.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jugamos con background, fill o border, y si es necesario, introducimos el nombre del texto. Entre los marcadores tenemos dos, Visible y Hidden, a estos hay que añadir un action. Ahora creamos un text box donde incluiremos el filtro y le damos colores y formato.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/80b61cbae0fd4e3394617894b436bd5e.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es el momento de crear los eventos, uno para que despliegue y otro que esconda el elemento. Para este último necesitaremos otro botón, el de la izquierda.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/4310a04f24e24da2ab7bed01ab3f2d44.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una última cosa: en el panel de Selection es bueno poner orden( especialmente, secuencial para poder dar prioridad a los elementos). Asignamos al Action el marcador creado Hidden y, muy importante, damos prioridad a los elementos, visibles o invisibles.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/b6a00dcd909644ce80b9c33260cad9af.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/de1ae107c3454cc6a8e97fa824a8aff7.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ahora, actualizamos el marcador para cuando realicemos algún cambio en los elementos, como por ejemplo, si esconder o dejar visible.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/ec950724ae974ec59a8c7c48b738aff2.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una vez realizada la operación, el proceso de prueba sería con tecla CTRL o CMD más click a la flecha:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/145d9b3ddfb048818aaa5fca7dc81123.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ahora que funciona el slicer, introducimos el filtro y le damos nuevamente una orden (activarlo o esconderlo) y habilitarlo en Selection.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/0aaa488dc0ba4a1c9aff0cac4b4ce15b.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Y para que el filtro funcione constantemente y no se reinicie cada vez que lo visualizamos, necesitamos realizar el siguiente paso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/1ae4650752564541a7f10a043b133964.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Básicamente deshabilitamos la opción Data, para que no afecte a los datos, sino que solo tenga el filtro como función principal.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;resultado&lt;/strong&gt; está disponible en este fichero template y la demo realizada en mi entorno cloud una vez publicada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/cms/80b556557bc343d4a647ca6b9a33b4ab.gif&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-jerarquías-en-los-gráficos&#34;&gt;2 Jerarquías en los gráficos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cuando tratamos fechas, por ejemplo, automáticamente el sistema Power BI reconoce esta como tal y crea de forma automática su propia jerarquía: año, trimestre, mes y día. Si esta fecha la utilizamos en los filtros o en la coordenada de las X, podemos utilizarla también como segmento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veamos el ejemplo del dashboard anterior:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/0518e82d045c48fb9627a0de54aa7b03.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Realizamos las mismas operaciones de la imágen:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/3c67c9ba2514496bacabe4e7ea335c02.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una vez publicado, podemos utilizar los selectores drop down o drill up para que podamos segmentar por fechas. Por trimestre:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/d6b6cb991b88424e8b497742218a4638.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Por mes:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/875aa06692d244c596102340b28a5a31.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-crear-campos-calculados-con-fórmulas-dax&#34;&gt;3 Crear campos calculados con fórmulas DAX&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La utilidad de Power BI no es solo por la &lt;strong&gt;usabilidad y funcionalidades&lt;/strong&gt;, también cuenta con &lt;strong&gt;herramientas muy potentes de cálculos&lt;/strong&gt; para crear nuevas métricas, heredada de la suite Office365, como la denominada DAX (Data Analysis Expressions), junto con PowerQuery, PowerPivot y el resto de tools que tienen la capacidad de realizar pequeñas funciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El listado completo de las funciones, &lt;a href=&#34;https://docs.microsoft.com/en-us/power-bi/desktop-quickstart-learn-dax-basics&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;disponibles en su web oficial&lt;/a&gt; y recogidas en su documentación, se dividen en estas categorías:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fecha y hora.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inteligencia de tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Filtro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Información.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lógica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Matemática y trigonométrica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Texto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La gran cantidad de información (y una gran comunidad) permite a esta herramienta ser muy potente en los departamentos de análisis. Además, incluye tools para conexión con módulos de R y Python (ampliando las opciones de exploración).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veamos un sencillo ejemplo de fórmula DAX. Creamos un convertidor de moneda, basado en botones y vemos cómo adaptarlo a nuestro gráfico.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Creamos una nueva tabla moneda, muy sencilla. Una columna, con el nombre &lt;em&gt;currency_code&lt;/em&gt;, de USD, GBP y EUR, y otra columna, con el nombre values, con valores fijos (de momento operamos con estos).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/93097db9e90a4e8bac8d48f0c3736f0a.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Creamos un filtro o slicer con los tres valores, le damos una capa de formato y colores, y que cumpla la función de &lt;em&gt;selección simple&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/171c927d20e043bd9edc7f76c5b6706f.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Creamos ahora una tabla con las monedas y valores y vemos cómo se comporta cuando utilizamos el filtro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/876f4de6865a4fc4b3ce1ed28a0cdb02.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/5e3aa0c6f8ee461d99be1a13e870e39a.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Seleccionando uno de estos tres, en la tabla de prueba de abajo, vemos el valor correspondiente. ¿Cómo podemos sacar ventaja con este tip? Creamos una función DAX para que al seleccionar uno de los valores permita realizar operaciones a nuestros valores de ventas que vimos anteriormente. Para ello, debemos crear una nueva medida &lt;em&gt;selector_currency&lt;/em&gt; que recogerá como variable el selector de la moneda y, además de guardarla, permite devolver un resultado a otra función (la sucesiva que realizaremos).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/cc3118fb34eb40fda1556f62086c7a4a.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La nueva medida será creada exactamente igual que la imágen y la función será la encargada de almacenar el valor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/4b80adca274c4a1fb6cee04869968df2.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una vez creada la nueva medida, vamos con la otra que podemos utilizar en condiciones IF ELSE o SWITCH CASE, en caso de querer realizar operaciones más complejas. En este caso, recogerá el total de las ventas &lt;strong&gt;TotalSales&lt;/strong&gt; y se convertirá en USD o GBP, una vez que venga seleccionado el filtro &lt;a href=&#34;http://correspondiente.la/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;correspondiente.La&lt;/a&gt; fórmula es la que sigue con la evaluación SWITCH CASE:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/a21c6e7499594b8d82e85a50047f2548.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Veamos cómo funciona correctamente teniendo en cuenta que la tabla donde nos devolverá los resultados será una tabla de tipo matriz con dos campos recién creados (código de moneda y valor de la conversión). Con libras:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/170af854b6764f40882aa268e648d22e.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Y con dólares:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/f7c10401096a4c328010ca9ddc825f85.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hemos visto que &lt;strong&gt;funciona correctamente&lt;/strong&gt;. Aunque, los valores de conversiones no son los reales actuales. Si los queremos, podríamos conectarnos con la tabla de conversiones en tiempo real para que nos devuelva los valores exactos (y mejores que los utilizados anteriormente).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-gestionar-las-relaciones-de-tablas&#34;&gt;4 Gestionar las relaciones de tablas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una buena opción es la gestión de relaciones de tablas una vez que tengamos conectadas diferentes bases de datos y queremos realizar operaciones con ellas (la opción está disponible en nuestro dashboard).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/2d3a2079ec7144a289acfacbbcee4307.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y una vez realizada la operación de relaciones, dispondremos de una tabla similar a esta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/0ab8e5bc7fe04e32bf5c04b12b0add3e.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para crear varias medidas y mejorar el control, la gestión de relaciones permite ahorrar tiempo en los cálculos. Repasamos las siguientes configuraciones, llamada cardinalidad:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Muchos a uno (*: 1)&lt;/strong&gt;: una relación de muchos a uno es el tipo de relación por defecto más común. Significa que la columna en una tabla puede tener más de una instancia de un valor y la otra tabla relacionada, a menudo conocida como la tabla de búsqueda, solo tiene una instancia de un valor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Uno a uno (1: 1)&lt;/strong&gt;: en una relación uno a uno, la columna en una tabla tiene solo una instancia de un valor particular y la otra tabla relacionada tiene solo una instancia de un valor particular.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Uno a muchos (1: *)&lt;/strong&gt;: en una relación uno a muchos, la columna en una tabla tiene solo una instancia de un valor particular y la otra tabla relacionada puede tener más de una instancia de un valor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Muchos a muchos (*: *)&lt;/strong&gt;: con los modelos compuestos, puede establecer una relación de muchos a muchos entre las tablas, lo que elimina los requisitos de valores únicos en las tablas. También elimina las soluciones alternativas anteriores, como la introducción de nuevas tablas solo para establecer relaciones. Para obtener más información, consulte Relaciones con una cardinalidad de muchos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-importar-datos-vs-direct-query&#34;&gt;5 Importar Datos vs Direct Query&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Existen dos &lt;strong&gt;formas de modelar los datos&lt;/strong&gt;, bien realizando llamadas query a la base de datos desde las diferentes fuentes de datos o bien importarlos en nuestra herramienta. Después hay que realizar la transformación a través de uno de los lenguajes nativos (Power Query o DAX) y realizar los cálculos necesarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/b2ceb5021eac4ec6a41a46f31be46618.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuál es la diferencia? ¿Cuál es el mejor método?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, hay que &lt;strong&gt;conocer bien la necesidad del propio negocio y la estructura organizacional&lt;/strong&gt; (¿Cómo de grandes son las fuentes de datos?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilizamos &lt;strong&gt;Direct Query&lt;/strong&gt; cuando tenemos ya definida una estructura de tablas. Por este motivo, no sería factible su importación y, además, no tiene la capacidad de realizar una pre-agrupación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra limitación sería que dada una cantidad ingente de datos, mejor utilizar la técnica DIVIDE and CONQUER (“divide y vencerás”), ya que pequeñas consultas query son más eficientes que realizar una llamada de todo el dataset, así evitamos SELECT * FROM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si ya tenemos definido el modelo de datos, es decir, todos los cálculos vienen en tabla, podemos realizar las operaciones de transformación a través de query. En este caso, es más sencillo lanzar una query que tener que realizar una importación de los datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En caso de realizar operaciones OLAP (cubos multidimensionales), típico en un departamento de negocio, entonces es mejor tener que importar los datos que realizar consultas directas, ya que nos llevaría a que se produzca un error de cálculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las capacidades de series temporales son tareas complejas y es preferible importar los datos (especialmente para tratar años, trimestres, meses, semanas, días y horas) porque no son compatibles con Direct Query.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mayor límite lo tenemos en la versión desktop (free), de las consultas de hasta un millón de filas, por lo tanto es preferible importar datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro límite es que las fórmulas DAX no son del todo compatible con las consultas Direct Query. Por lo tanto, es importante, durante la fase de recogida de las tablas a través de consultas, obtener un esquema de relaciones como esta imágen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/35ac85c8efd04c1ba69dcc882ca3b7f3.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos permite realizar sucesivamente cálculos (campos calculados, tablas y columnas) a través de funciones nativas DAX, pero no transformaciones (es decir modelado de datos), porque estamos realizando las consultas al vuelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tienes una sola tabla, pocos datos y necesitas realizar muchos cálculos y transformaciones, entonces, importar datos será tu solución y caso de uso. Es sencilla en Power Query (antes llamada Power Pivot en lenguaje M) ya que las operaciones son realizadas a través de pocos clicks o son operaciones combinadas de transformación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos utilizar la edición avanzada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/7cf2ad1437a041ed9bda06c55b799aee.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O, también, podemos realizar una operación sencilla de transformación con Power Query, como recoger un valor, como valor año, y transformarlo en valor en columna, por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/fb00aa11380240688268519d0d7d20a4.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;una-herramienta-para-todo&#34;&gt;Una herramienta para todo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aquí una recopilación de &lt;strong&gt;tips muy útiles y sencillos de aplicar a nuestros dashboard&lt;/strong&gt;, pero, esto no es todo. Próximamente, realizaré un post más específico con casos de usos, tutoriales y hasta webinar para mostrar la utilidad de esta herramienta muy potente de análisis, no solo para inteligencia de negocio, sino también utilizada en departamentos de Marketing, Finanzas, TI, Recursos Humanos, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.paradigmadigital.com/dev/5-tips-power-bi-sencillos-utiles/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FUENTE ORIGINAL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo crear un dashboard con Data Studio con la fuente de Bigquery de Google</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/generamos-dashboard-data-studio/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/generamos-dashboard-data-studio/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;En este post (y próximas entradas) profundizaré más sobre los aspectos y detalles de la herramienta de Business Intelligence, Google Data Studio. Desde que Google adquiriera Looker en 2019 para poder competir con las 3 bigs ya mencionadas para la &lt;a href=&#34;https://www.paradigmadigital.com/techbiz/comparativa-plataformas-business-intelligence-introduccion/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;consultora Gartner en post anteriores&lt;/a&gt; (PowerBI, Tableau y Qlik), Google Data Studio sigue siendo una de las soluciones de uso libre, en formato SaaS, con muchas más novedades y que deja bastante libertad a la hora de crear report y, tal vez, dashboard dinámicos. Pero, ¿cómo podemos sacarle partido para la creación de nuevos dashboards y que no sean siempre las herramientas de medición web como Google Analytics o ficheros csv importados?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;google-bigquery-como-fuente-de-datos-de-data-studio&#34;&gt;Google BigQuery como fuente de datos de Data Studio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ya comentamos las diferencias entre un proveedor de BI y otro, además del coste, usabilidad, movilidad y capacidad de extraer conocimiento de los datos que importamos. Pero, la diferencia principal la encontramos en el número de conectores disponibles. A la hora de desarrollar la API, disponemos de un gran abanico de conectores que tienen las diferentes herramientas para ahorrar tiempo en la ingesta de los datos de diferentes fuentes. Actualmente Data Studio, siendo propiedad de Google, dispone de más de 50 conectores asociados a la familia Cloud, como BigQuery o SQL.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;primer-tutorial-con-bigquery-y-pequeñas-queries-en-sql&#34;&gt;Primer Tutorial con BigQuery y pequeñas queries en SQL&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El tutorial de hoy será sencillo y servirá como punto de partida la “nube”, utilizando uno de los dataset en formato libre de uso &lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/public-datasets/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;disponible en la web oficial&lt;/a&gt; donde existen actualmente un gran abanico para explorar y realizar nuestras pequeñas operaciones de carga parciales / totales, análisis de BI y creación de gráficos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tutorial será un avance de lo que podríamos ser capaces en lo que respecta a crear nuevos gráficos e insights. Además, el dataset utilizado podría superar el terabyte de información, así que la mejor forma es a través de un sistema de ingesta de datos rápido y eficiente, ¡y no muy caro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ejemplo es sencillo. Realizaremos un volcado a la herramienta de BI; o, también, podemos realizar consultas SQL para detectar patrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/af9fdf48d8844b7a851d414fa3759137.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;lanzando-las-consultas-queries-en-sql&#34;&gt;Lanzando las consultas queries en SQL&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es importante distinguir entre MySQL y SQL de BigQuery. Exactamente tienen las mismas sintaxis, menos algunas excepciones a la hora de manipular fechas, arrays, listas anidadas, y que, además, BigQuery tiene su propia librería de auto Machine Learning que veremos en un próximo post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí va la primera consulta query: una vez conectados seremos capaces de encontrar el número de árboles plantados cada mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los objetivos serán:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;¿Qué especies de árboles se plantaron?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Quién es el cuidador de los árboles?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dirección de los árboles plantados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Información del sitio del árbol.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sql&#34;&gt;SELECT
 TIMESTAMP_TRUNC(plant_date, MONTH) as plant_month,
  COUNT(tree_id) AS total_trees,
  species,
  care_taker,
  address,
  site_info
FROM
  `bigquery-public-data.san_francisco_trees.street_trees`
WHERE
  address IS NOT NULL
  AND plant_date &amp;gt;= TIMESTAMP_SUB(CURRENT_TIMESTAMP(), INTERVAL 365 DAY)
  AND plant_date &amp;lt; TIMESTAMP_TRUNC(CURRENT_TIMESTAMP(), DAY)
GROUP BY
  plant_month,
  species,
  care_taker,
  address,
  site_info
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Copy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La consulta realizada será en formato SQL standard después de utilizar su propio motor BigQuery engine. Aquí podéis encontrar &lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/bigquery/docs&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;más detalles sobre su funcionamiento&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vista que obtendremos será muy similar a esta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/b12ffcc0184c453c852e332bbff8575c.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;generamos-datos-en-real-time&#34;&gt;Generamos datos en real time&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si queremos obtener datos en real time y un dashboard siempre actualizado, entonces con esta pequeña modificación en la consulta seremos capaces de obtener datos de manera incremental cada día. La query es la siguiente, donde entre sus condiciones &lt;strong&gt;WHERE&lt;/strong&gt; estamos indicando el parámetro &lt;strong&gt;Date&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sql&#34;&gt;SELECT
 TIMESTAMP_TRUNC(plant_date, MONTH) as plant_month,
  COUNT(tree_id) AS total_trees,
  species,
  care_taker,
  address,
  site_info
FROM
  `bigquery-public-data.san_francisco_trees.street_trees`

WHERE
  address IS NOT NULL
  AND plant_date &amp;gt;= TIMESTAMP_SUB(CURRENT_TIMESTAMP(), INTERVAL 1 DAY)
  AND plant_date &amp;lt; TIMESTAMP_TRUNC(CURRENT_TIMESTAMP(), DAY)
GROUP BY
  plant_month,
  species,
  care_taker,
  address,
  site_info
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Copy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sucesivamente habilitaremos la opción &lt;strong&gt;NEW SCHEDULED QUERY&lt;/strong&gt; para que tengamos la opción de real time en nuestros informes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/b2106c2bef1a4288be6815826548c200.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La opción siguiente es para que los datos nuevos serán &lt;strong&gt;añadidos&lt;/strong&gt; en lugar de tener que suscribirlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/63ec10ff8094405c8e5a68eaa7c4c291.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;analizando-los-datos-en-google-bigquery&#34;&gt;Analizando los datos en Google BigQuery&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Podemos, en este punto, realizar todo tipos de operaciones, realizar nuestros descubrimientos, detectar patrones y si queremos ir avanzando con los análisis, buscar pequeños estadísticos básicos, tareas de limpieza y preparación, manipulación, discretización y factorización, métodos de clustering y asociaciones, hasta aplicar algoritmos de clasificaciones, predicciones, etc. A vosotros, analistas, os dejaré esta tarea como pendiente de realizar ;-).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;realizamos-la-conexión-en-google-data-studio&#34;&gt;Realizamos la conexión en Google Data Studio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una vez estudiadas las variables y las base de datos, realizamos la conexión. Para ello vamos en &lt;strong&gt;Crear&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/bc9e13dc83374b129a2b6f1e487432e9.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que escogemos la opción de &lt;strong&gt;Data Source&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/0be27eaf818346918dcfd251610707b7.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procedemos con la conexión en &lt;strong&gt;BigQuery&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/11ef3dff7d014d4ab01602a5306f2d89.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conexión que estamos realizando es para utilizar el repositorio público disponible como &lt;strong&gt;Public Data-Sets&lt;/strong&gt;, y una vez seleccionado el proyecto asociado a nuestra cuenta, buscaríamos tree y ya nos saldrán los tres datasets (podemos indistintamente utilizar new york o san francisco).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/87143b78bcc34c39bf720c03daa61e78.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lanzamos nuestra consulta directamente con BigQuery si queremos realizar nuestra personalización, pero directamente en Data Studio. También podemos realizar tareas de asignación de parámetros y jugar con ellas para variables dinámicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/8a47789c17be4296a1cb45a3465d367b.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que obtengamos los datos vamos a realizar las separaciones correctamente entre las &lt;strong&gt;dimensiones&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;métricas&lt;/strong&gt;. Según la guía oficial de Data Studio, las dimensiones son nuestras variables categóricas (fechas, nombres y tipo de árboles, lat y lon, ciudades, booleanos, etc), básicamente todas aquellas que son &lt;em&gt;nombres&lt;/em&gt; y están marcada en VERDE. Las métricas serán todas variables numéricas (enteros, decimales, porcentajes, monedas), y estarán marcadas en AZUL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos, o bien, importar todas por defecto o abrimos otra tarea a nuestro backlog para realizar todo tipo de operaciones de creación de nuevos &lt;strong&gt;campos&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;calculados&lt;/strong&gt; o nuevas métricas. Es importante esta tarea, que podemos podemos siempre volver atrás para realizarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, a través del BigQuery Engine, podemos actualizar estas nuevas variables con el tiempo sin miedo de perder la consistencia de los datos (siempre que el origen se mantenga como tal).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/1b9ad8be2c6d4cf290a25824f5979973.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La otra novedad que tiene Data Studio es el poder de refrescar los datos de forma automática: cada hora, cada 4 horas o cada 12. Para no lanzar muchas consultas, podemos dejar por defecto la última opción, ya que la tarea de planificación en BigQuery es &lt;em&gt;diaria&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/60be8ba6437f4f55b569008e918aeb45.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas trampas a la hora de convertir una dimensión / métrica en un tipo de variable. Si hace falta, es preferible comprobarlas antes de &amp;ldquo;dibujar&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/f6637d98d7604d359ab8459b13f744d5.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegados a este punto, podemos crear un report o realizar una exploración. La diferencia es que en la primera hay que realizar todo tipo de gráficos, segmentos y filtros, y será nuestra obra maestra final; y en la segunda, nos da la oportunidad de visualizar en vista previa los datos. Muy útil si queremos ver el formato antes de crear el report. De la misma forma también se puede realizar desde BigQuery, ya que dispone del mismo &amp;ldquo;botón&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/c315b4ddfce340aca02886a4e1a15824.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;masterpiece-time-es-hora-de-dibujar-la-obra-maestra&#34;&gt;Masterpiece time! Es hora de &amp;ldquo;dibujar&amp;rdquo; la obra maestra&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seguramente tú lo harías mejor, pero este sería un ejemplo de cómo presentar los datos desde la fuente BigQuery de Google y Data Studio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os adjunto el link para consultarlo online también: &lt;a href=&#34;http://paradig.ma/dashboard-data-studio&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://paradig.ma/dashboard-data-studio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias y ¡hasta el próximo post!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/assets/img/resize/small/273ab9e896a747558ee578f64fc9fd56.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.paradigmadigital.com/author/mrusso/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/profilePics/300/d8601d883ec8ffd0e85534c8d70d28d22755d12454613500013de1bd1a9176c6.jpg&#34; alt=&#34;undefined&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.paradigmadigital.com/dev/generamos-dashboard-data-studio/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FUENTE ORIGINAL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
