<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Talks | MarcusRB | data specialist &amp; professor • AI • Big Data</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/en/talk/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/en/talk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Talks</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-UK</language><copyright>© 2021</copyright><lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2020 18:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>Talks</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/en/talk/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Tutorial - Enviamos los valores de e-commerce al pixel de Google Ads con Tag Manager.</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/en/talk/google-ads-gtm/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/en/talk/google-ads-gtm/</guid>
      <description>

&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&#34;aprende-a-enviar-los-valores-de-e-commerce-al-pixel-de-google-ads-con-tag-manager&#34;&gt;Aprende a enviar los valores de e commerce al pixel de Google Ads con Tag Manager.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;El paso más tedioso de todos marketeros es registrar correctamente las transacciones desde la web a Google Analytics o cualquier herramienta de analítica. Pero un solo check no es suficiente para poder llevar todas tipos de personalizaciones de comercio electrónico y aprovechar las bondades del dataLayer presente en nuestro site. Un ejemplo es la personalización de los eventos de comercio electrónico mejorado a eventos, o mejor, hacía las plataforams de Advertising, como Google Ads, Facebook, Linkedin, hasta Twitter, Tik Tok y Bing Ads. Es importante tener el dataLayer implementado (bien por plugin o bien via desarrollo), y el resto lo haremos en Google Tag Manager a través de pequeñas funciones en JavaScript. ¿Estás listo para ser el ninja de Google Tag Manager? En este video tutorial te explicaremos como realizar unos pasos más habituales y el resto podrás realizarlos sin dificultades.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;video&#34;&gt;Video&lt;/h2&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/5sodoQlfBC8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial - crear una etiqueta en Google Tag Manager para registrar las llamadas.</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/en/talk/llamadas-gtm/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/en/talk/llamadas-gtm/</guid>
      <description>

&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&#34;aprende-a-rear-una-etiqueta-en-google-tag-manager-para-registrar-las-llamadas&#34;&gt;Aprende a rear una etiqueta en Google Tag Manager para registrar las llamadas.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;¿Necesitas registrar las llamadas efectuadas directamente desde la web? Con la personalización de la etiqueta de seguimiento de eventos de llamadas es posible tanto para Google Ads, como este video tutorial, como el resto de plataformas de publicidad. Aunque la etiqueta está bien escondida dentro del repositorio en Google Tag Manager, veamos como poder realizar con simples pasos su personalización y tener constancia del tráfico entrante de nuestros clientes potenciales y grabar sus interacciones correctamente para la mejor atribución de las conversiones en Google Ads u lo que sea. No hace apoyo técnico, solo una cuenta de Google Ads, Google Tag Manager y seguir los pasos del vídeo. En caso de tener otro tipo de evento, como slider o eventos tipo Ajax, entonces se requiere una personalización avanzada con la llamada a la librería de Ajax o jQuery.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;video&#34;&gt;Video&lt;/h2&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/D369iin5yJI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial - Aprende cómo personalizar el pixel de Bing Ads con Google Tag Manager.</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/en/talk/bing_ads_gtm/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/en/talk/bing_ads_gtm/</guid>
      <description>

&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&#34;aprende-cómo-personalizar-el-pixel-de-bing-ads-con-google-tag-manager&#34;&gt;Aprende cómo personalizar el pixel de Bing Ads con Google Tag Manager.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;En este tutorial vemos como personalizar el pixel de seguimiento del segundo buscador más importante, Bing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no sea muy extendido su uso, Bing Ads cada vez más está ganando posiciones de mercado, como en muchos paises europeos es tan importante más que Google (por la cuestión privacidad), siendo el canal habitual en Francia, Alemania y UK. Gracias al gesto de etiquetas Google Tag Manager, podemos sin intervención de un desarrollador implementar el pixel o los diferentes de eventos, donde necesitamos recoger las interacciones de los usuarios, eventos de usabilidad y todas aquellos relacionados con el comercio electrónico. Gracias a la etiqueta nativa presente en Google Tag Manager, podemos en pocos clics crear diferentes pixel, el principal como base, y el resto para las interacciones. Es importante contar también con el dataLayer de comercio electrónico (clásico o mejorado), para recolectar el resto de eventos específicos delos pasos del funnel, al igual que hacemos con Google Ads y Google Analytics..&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quién-es-el-ponente&#34;&gt;¿Quién es el ponente?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Marco Russo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultor y Especialista en Data &amp;amp; Machine Learning, Business Analytics y Visualización de datos en Paradigma Digital, con más de 7 años de experiencias en diferentes sectores y clientes, además profesor para importantes escuelas de negocios y colaborador en la Universitat Oberta de Catalunya. Especializado en data mining, optimización de modelos y machine learning en área del Marketing, Retail y Banca-Finanzas entre otras. Cuando no estoy jugando con IoT, datos y robótica, dedico el tiempo con mi familia y a mi deporte favorito, bici de carretera.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;video&#34;&gt;Video&lt;/h2&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/90OMn3m3Cxk&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaggle nivel 1</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/en/talk/kaggle_1/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/en/talk/kaggle_1/</guid>
      <description>

&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&#34;cómo-participar-en-retos-kaggle-dedata-science&#34;&gt;Cómo participar en retos Kaggle deData Science.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nivel 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16 de Abril, 12-1h&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cómo-participar-en-retos-kaggle-de-data-science-nivel-1&#34;&gt;Cómo participar en retos Kaggle de Data Science. Nivel 1.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tanto si ya tienes algo de experiencia en Data Analytics como si no, no puedes perderte este evento de Data Science en el que trabajaremos directamente en la plataforma Kaggle con Python. Haremos el reto más &amp;ldquo;famoso&amp;rdquo;, pero también descubriremos métodos y técnicas útiles para otros retos. ¡Por cierto! habrá un premio para el primero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se requiere la instalación previa en vuestro ordenador del programa Anaconda, Docker con Jupyter y Visual Studio. No dudes en contactar con nosotros antes del Webinar por si necesitas instalar alguna herramienta adicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué veremos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Organización del entorno de trabajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplicación de Metodologías para la exploración de datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entrenamiento de tu primer modelo de aprendizaje automático&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enfrentarse a las competiciones de &amp;ldquo;Primeros pasos&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Competir para maximizar los aprendizajes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para apuntaros al webinar, tenéis que acceder al siguiente formulario (&lt;a href=&#34;https://eventos.paradigmadigital.com/kaggle-data-science&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://eventos.paradigmadigital.com/kaggle-data-science&lt;/a&gt;) e introducir vuestros datos. El día del evento, recibiréis por email la url del webinar para que podáis conectaros y participar en el mismo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quién-es-el-ponente&#34;&gt;¿Quién es el ponente?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Marco Russo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultor y Especialista en Data &amp;amp; Machine Learning, Business Analytics y Visualización de datos en Paradigma Digital, con más de 7 años de experiencias en diferentes sectores y clientes, además profesor para importantes escuelas de negocios y colaborador en la Universitat Oberta de Catalunya. Especializado en data mining, optimización de modelos y machine learning en área del Marketing, Retail y Banca-Finanzas entre otras. Cuando no estoy jugando con IoT, datos y robótica, dedico el tiempo con mi familia y a mi deporte favorito, bici de carretera.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;video&#34;&gt;Video&lt;/h2&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/UzwRO4hj8c8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup - Escalando de nivel con Google Tag Manager</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/en/talk/google_tag_manager_2/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/en/talk/google_tag_manager_2/</guid>
      <description>

&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&#34;destripando-google-tag-manager&#34;&gt;Destripando Google Tag Manager&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nivel 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30 octubre 2018&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;destripando-google-tag-manager-1&#34;&gt;Destripando Google Tag Manager&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Después del primer Meetup sobre los fundamentos de Google Tag Manager, que está disponible en nuestro canal de YouTube, en este webinar vamos a realizar todo tipo de prácticas que nos permitirán conectar la interfaz más utilizada con el ecosistema de Google: Analytics, Marketing Platform como también Facebook Ads y herramientas de CRO. Pasaremos sucesivamente a las configuraciones avanzadas que nos permitirán subir de nivel y poder disponer de las métricas esenciales sin miedo de perder datos a la hora de analizar tu negocio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quién-es-el-ponente&#34;&gt;¿Quién es el ponente?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Marco Russo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultor y Especialista en Data &amp;amp; Machine Learning, Business Analytics y Visualización de datos en Paradigma Digital, con más de 7 años de experiencias en diferentes sectores y clientes, además profesor para importantes escuelas de negocios y colaborador en la Universitat Oberta de Catalunya. Especializado en data mining, optimización de modelos y machine learning en área del Marketing, Retail y Banca-Finanzas entre otras. Cuando no estoy jugando con IoT, datos y robótica, dedico el tiempo con mi familia y a mi deporte favorito, bici de carretera.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;video&#34;&gt;Video&lt;/h2&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/mWEzBtHtbmM&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup - Destripando Google Tag Manager</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/en/talk/google_tag_manager_1/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/en/talk/google_tag_manager_1/</guid>
      <description>

&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&#34;destripando-google-tag-manager&#34;&gt;Destripando Google Tag Manager&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nivel 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30 octubre 2018&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;destripando-google-tag-manager-1&#34;&gt;Destripando Google Tag Manager&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hemos puesto este título un poco en honor a la fiesta de Halloween, pero realmente hay cierto &amp;ldquo;miedo&amp;rdquo; al utilizar la herramienta de medición más utilizada del mundo por parte de muchos usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión le toca el turno a &amp;ldquo;Google Tag Manager&amp;rdquo;, vamos a conocer los casos típicos de uso, y no solo de la forma sencilla, gracias a nuestro experto Marco Russo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque generalmente es utilizada por profesionales de digital marketing y analítica digital, es una herramienta todo-terreno, válida también para realizar pruebas de performance, testing front y back-end, interactuando con el DOM, jugar con script de Google AppScript y Google Spreadsheet, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pretendemos dar una visión general sobre las variadas opciones de GTM, y de cómo explotarlas al máximo mostrando ideas y casos prácticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marco Russo es consultor y especialista en Digital Data Analytics a nivel internacional trabajando para diferentes sectores industriales. Además, desde hace 6 años compagina su trabajo con la formación in-company y en diferentes escuelas de negocios y Cámara de Comercio, realizando módulos y cursos de Analytics, DataViz, CRO y Google Tag Manager. Cuando no piensa en los datos, además de compaginar su tiempo con la familia, puedes encontrarlo escalando montañas en la sierra de Madrid con su bici de carretera o en una cancha de basket.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quién-es-el-ponente&#34;&gt;¿Quién es el ponente?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Marco Russo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultor y Especialista en Data &amp;amp; Machine Learning, Business Analytics y Visualización de datos en Paradigma Digital, con más de 7 años de experiencias en diferentes sectores y clientes, además profesor para importantes escuelas de negocios y colaborador en la Universitat Oberta de Catalunya. Especializado en data mining, optimización de modelos y machine learning en área del Marketing, Retail y Banca-Finanzas entre otras. Cuando no estoy jugando con IoT, datos y robótica, dedico el tiempo con mi familia y a mi deporte favorito, bici de carretera.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;video&#34;&gt;Video&lt;/h2&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/xYc69otQHbg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
