<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tag manager on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</title>
    <link>https://marcusrb.github.io/tags/tag-manager/</link>
    <description>Recent content in tag manager on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Jun 2018 08:26:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://marcusrb.github.io/tags/tag-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Guía] Mediciones de click desde un iframe con Google Tag Manager</title>
      <link>https://marcusrb.github.io/guia-mediciones-de-click-desde-un-iframe-con-google-tag-manager/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 08:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusrb.github.io/guia-mediciones-de-click-desde-un-iframe-con-google-tag-manager/</guid>
      <description>Un post sobre la medición de eventos, cuales clicks, conversiones, formularios, transacciones desde un iframe con Google Tag Manager. Seguramente ya te puesto a buscar y rebuscar sin éxito, o directamente pedir ayuda a un desarrollador.
Es lo mismo que me ha pasado a mí en más de una ocasión, hasta encontrar con varias respuestas y opciones, y gracias a Lunametrics, Simo Avaha y Measureschool, finalmente yo también puedo redactar un post sobre la medición de eventos, cuales clicks, conversiones, formularios, transacciones desde un iframe con Google Tag Manager a Google Analytics o pixel de terceros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Guía] Cookiebot en GTM y estar protegido de la nueva RGPD</title>
      <link>https://marcusrb.github.io/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 21:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusrb.github.io/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</guid>
      <description>Aquí la configuración optima para estar protegido desde el 25 de Mayo 2018 con la nueva ley de protección de datos y no tener problemas. Si estás aquí significa que ya has oído hablar del servicio CookieBot para administrar el GDPR en su sitio y le gustaría instalarlo con el Administrador de etiquetas de Google Tag Manager.
Tengo que darte dos noticias, una buena (¡hurra!) y una mala (¡doh!).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Guía] Implementar Comercio electrónico en Google Tag Manager para sitios web</title>
      <link>https://marcusrb.github.io/guia-implementar-comercio-electronico-en-google-tag-manager-web/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusrb.github.io/guia-implementar-comercio-electronico-en-google-tag-manager-web/</guid>
      <description>Los eventos de Comercio Electrónico o e-commerce para Google Analytics, siempre ha dado problemas y confusión a la hora de configurarlo correctamente, especialmente si queremos realizarlo integramente en proyectos personalizados, sitios web ad-hoc donde no utilizan especificamente plugin o módulos free, ejemplo un híbrido de Magento, Prestashop o similar.
La cuestión es ir explicar paso a paso como grabar los eventos más utilizados de un comercio electrónico, y no solo transacciones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>