<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estadistica descriptiva | MarcusRB: consultor &amp; docente Data Analytics - BI - Machine Learning</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/tags/estadistica-descriptiva/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/tags/estadistica-descriptiva/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>estadistica descriptiva</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2020</copyright><lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2019 17:52:54 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>estadistica descriptiva</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/tags/estadistica-descriptiva/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Analítica web con R: análisis y visualización de datos</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/analitica-web-rstudio-analisis-visualizacion-datos/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/analitica-web-rstudio-analisis-visualizacion-datos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Uno de los retos de un analista digital es pasar por diferentes procesos de &lt;strong&gt;limpieza, exploración y análisis de contenido&lt;/strong&gt; para sacar buenas conclusiones y detectar nuevos escenarios e insights. Además, tiene que comprobar si las fuentes de datos son de dudosa calidad o no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si hablamos de un analista digital, es muy probable que toda esa exploración pase por la herramienta más utilizada en el mundo de la analítica: &lt;strong&gt;Google Analytics&lt;/strong&gt;. Pero seguro que también estará conectado a otras fuentes como Google Sheet, un CRM o base de datos, u otros ficheros de texto, en formato csv, y más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día, &lt;strong&gt;un analista digital no solo tendrá que tener conocimientos solo de usabilidad de la web&lt;/strong&gt;, también de negocios, estadística, programación, base de datos, visualización de datos, además &lt;strong&gt;estar actualizado con las nuevas tecnologías&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las herramientas que normalmente podemos incluir en nuestro &amp;ldquo;maletín&amp;rdquo; de explorador de los datos, sería la programación. Y &lt;strong&gt;algunos de nuestros aliados deben ser el lenguaje R o Python&lt;/strong&gt;, siendo &amp;ldquo;sencillos&amp;rdquo; en su aprendizaje y muy útiles a la hora de ejecutar pequeños script, ya que tienen muchas librerías open-source.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veamos qué ofrecen cada uno de ellos y cómo pueden ayudarnos al análisis y visualización de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/wp-content/uploads/2019/03/lenguaje-r.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-qué-r&#34;&gt;¿Por qué R?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R es un lenguaje generalista&lt;/strong&gt;, con diversas librerías de análisis estadístico bastante potentes que pueden suplir el campo de aplicación R, cosa que no sucede con otros lenguajes como Python, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R está pensado para explotar su potencial que es la &amp;ldquo;estadística&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Este fantástico lenguaje &lt;strong&gt;nos permite una primera toma de contacto con los datos debido a su flexibilidad por la exploración, limpieza y análisis&lt;/strong&gt; a diferentes fuentes de datos, así como aplicar modelos y algoritmos predictivos puede ser de gran ayuda en el mundo de la análisis de datos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;intro-de-r-studio&#34;&gt;Intro de R Studio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R Studio es un entorno gráfico&lt;/strong&gt; para el lenguaje de programación R que &lt;strong&gt;facilita la creación y ejecución de scripts&lt;/strong&gt;. También simplifica la instalación de los paquetes necesarios para la ejecución de aquellos scripts que los requieran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;R Studio utiliza una partición de la pantalla en diferentes secciones, de forma que todos los elementos necesarios se encuentran disponibles a un solo clic, incluidos el código fuente, los datos cargados y generados por dicho código, los resultados obtenidos, los gráficos generados, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También facilita la integración con otros sistemas para la creación de informes en diferentes formatos (principalmente HTML o PDF).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;librería-de-google-analytics-en-r&#34;&gt;Librería de Google Analytics en R&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Entre las diferentes librerías en R para poder conectar y explorar los datos desde Google Analytics, hay dos en particular de lo que hablaré hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos están en el repositorio oficial del CRAN (&lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/package=googleAuthR&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;googleAuthR&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/web/packages/googleAnalyticsR/vignettes/googleAnalyticsR.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;googleAnalyticsR&lt;/a&gt;). Su función es que se necesitan en una el token Google Analytics, mientras el otro habilitar Google Cloud y su API, con lo cual necesitaríamos tener activados:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Google Cloud, habilitar el proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permiso de edición de Google Analytics.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aspectos a considerar de Google Analytics&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la fase de exploración, consultaremos dimensiones y métricas de Google Analytics. SI no estás familiarizado con estas dos partes más importantes de analítica web, mi consejo es &lt;a href=&#34;https://support.google.com/analytics/answer/1033861?hl=es&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;que consultes la guía oficial&lt;/a&gt; para conocer las más representativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, por el contrario, ya conoces la interfaz de Analytics y quieres ir más allá, puedes consultar la tool externa de exploración de estos datos a través de la otra API de Google Analytics, &lt;a href=&#34;https://ga-dev-tools.appspot.com/query-explorer/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Query Explorer&lt;/a&gt;,** **y la extensión o &lt;a href=&#34;https://developers.google.com/analytics/solutions/google-analytics-spreadsheet-add-on&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;complemento para Google Sheet&lt;/a&gt; que permite tener datos directamente en una hoja de cálculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase de Instalación y Autorización de GA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta fase cargaremos los paquetes necesarios, previamente necesitaremos una &lt;strong&gt;cuenta de Google Cloud&lt;/strong&gt; (que nos vendrá bien también si en un futuro queremos utilizar Big Query).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante tener una cuenta de Google Analytics que no sea ni demo, ni solo de lectura, ya que podría tener problemas con los permisos.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cargamos las librerías y configurar los valores opcionales:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;install-packages-googleauthr&#34;&gt;install.packages(&amp;ldquo;googleAuthR&amp;rdquo;)&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;install-packages-googleanalyticsr&#34;&gt;install.packages(&amp;ldquo;googleAnalyticsR&amp;rdquo;)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;library(googleAnalyticsR)
library(RGoogleAnalytics)
library(ggplot2) # para representar gráficamente los datos
library(forecast) # para las predicciones seriales
library(&amp;ldquo;tidyverse&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Autorización GA con Google Cloud y ejecutamos&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;autorizamos-a-través-del-token-con-nuestro-account-google&#34;&gt;Autorizamos a través del token con nuestro account Google&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ga_auth()&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comenzamos con la primera query de Google Analytics in R&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veamos el listado de los account de GA y la guardamos en una nueva variable:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;account_list





Lo que estamos realizando aquí es simplemente a través del token generado por Google Analytics para habilitar desde nuestro account de Google Analytics el listado de Cuentas, Propiedades y Vistas para poder así trabajar con una cuenta específica.  








## EDA (Exploratory Data Analysis)  







El trabajo de exploración del dataset en R requiere de varios pasos para comprobar si existen valores nulos o vacíos, discrepancias que podemos arreglar, sustituir o eliminar. A este proceso se le llama EDA.








# Create a list of the parameters to be used in the Google Analytics query
# Get the Sessions by Month in 2018
gadata





Podéis ver el código [en este repositorio de GitHub][7].







Con nuestra pequeña query, que guardaremos en una nueva variable **gadata**, almacenaremos las sesiones en un periodo de un año, por ejemplo. Paralelamente podemos observar si existen sesiones igual a cero.







Comprobado que efectivamente no existen valores nulos ni ceros, procederemos a una representación gráfica con el librería **ggplot** del paquete instalado _ggplot2._
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Representación gráfica de la dimensión date y métrica sessions&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;gadata %&amp;gt;% ggplot(aes(x=date, y=sessions)) +   geom_point()&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/wp-content/uploads/2019/03/web-analytics-r-2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y si queremos visualizar cada valor por tamaño según la sesión, entonces tendríamos este:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gadata %&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;%
ggplot(aes(x=date, y=sessions, size = sessions)) +
  geom_point() +
  theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, hjust = 1))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/wp-content/uploads/2019/03/web-analytics-r-3.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, si además le añadimos gradación por color de más oscuro a más claro, según el tamaño de las sesiones, obtendremos esto:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gadata %&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;%
ggplot(aes(x=date, y=sessions, size = sessions, color = sessions)) +
  geom_point() +
  theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, hjust = 1))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/wp-content/uploads/2019/03/web-analytics-r-4.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguiendo la misma lógica, podemos añadir otras métricas de tráfico importantes (duración media, usuarios, páginas vistas, transacciones, eventos, etc), así que para tener una idea de la evolución o tendencia por periodo, podemos representar el gráfico de líneas:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gadata %&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;%
ggplot(aes(x=date,y=sessions,group=1)) +
  geom_line() +
  theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, hjust = 1))
  # some styles to rotate x-axis labels
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/wp-content/uploads/2019/03/web-analytics-r-5.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora sí que se nota el pico máximo entre octubre y diciembre, nos hace pensar que este tráfico puede deberse al periodo entre el pre-Black Friday y durante Navidad (si es un retail tiene lógica). Y si queremos representar la tendencia, añadimos la &lt;strong&gt;línea de tendencia&lt;/strong&gt; para que vayamos viendo la evolución del tráfico a lo largo del periodo observado:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gadata %&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;%
ggplot(aes(x = date, y = sessions) ) +
  geom_point() +
  geom_smooth() +
  theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, hjust = 1))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/wp-content/uploads/2019/03/web-analytics-r-6.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los primeros datos podemos observar que ha habido un periodo estable, con acciones puntuales (serán promociones) y el pico hasta navidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora nos interesa conocer algo más de nuestros usuarios, segmentando así el tráfico según periodos más cortos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasamos a detectar si existen diferencia durante los días de la semana y hora del día. Creamos una nuevo dataset con las métricas sesiones y duración media de sesión, por día de la semana.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# Añadimos la dimensión día de la semana y fecha - solo 1er semestre
gadata_2





## Segmentos de sesiones por día de la semana, franja horaria y categorías de dispositivos  








![][13]







Podemos observar que los boxplot indicados son muy relevantes, aunque necesitamos profundizar más sobre temas de cuartiles, min y max, media y mediana.







Los puntos son nuestro &amp;quot;amigos&amp;quot; **outliers, **así que en casos puntuales estos tendrán que ser excluidos en algunos modelos y análisis. Lunes, martes y miércoles a primera vista tienen el mismo impacto, al igual que viernes y sábado.







## Duración media de sesión por día de la semana





![][14]

Los datos en la segunda métrica son expresados en segundos, y los días de la semana están según el formato anglosajón (0 = Domingo , 6 = Sábado).  








Nos interesa ahora conocer la duración media de sesión por hora del día y el día de la semana. Una representación gráfica podría ser una matriz, con dimensiones día de la semana y hora, veamos un periodo de tiempo más corto, por ejemplo 6 meses.  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cargamos las librería correspondientes y guardamos en una nueva variable el dataframe:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;library(&amp;ldquo;RColorBrewer&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;gadata_3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podría ejecutarlo para verlo, pero para una correcta lectura de los días de la semana, sustituyamos los números por nombres, ordenando así los días de la semana:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;gadata_3$dayOfWeekName&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/wp-content/uploads/2019/03/web-analytics-r-9.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esta matriz se puede observar que las franjas horarias de 8:00 a 12:00 de lunes a viernes tienen mayor impacto por duración promedio, aunque se observan picos desde las 21:00 a las 00:00 los martes, miércoles y jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sábado es el día más tranquilo comenzando desde el viernes por la tarde, siguiendo hasta el domingo donde se observa un pico a partir de las 17:00 hasta las 22:00. Interesante para preparar campañas publicitarias o remarketing en estos horarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguimos ahora con la segmentación por categoría de dispositivos. No es lo mismo con equipo de escritorio que con móvil o tablet. Así que vamos con la creación de una nueva variable y con dimensión **deviceCategory. **&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;otra-visualización-a-realizar-e-interesante-sería-la-comparación-por-dispositivo&#34;&gt;Otra visualización a realizar e interesante, sería la comparación por dispositivo.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;gadata_4 %
ggplot(aes(deviceCategory, sessions)) +&lt;br /&gt;
  geom_bar(aes(fill = deviceCategory), stat=&amp;ldquo;identity&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/wp-content/uploads/2019/03/web-analytics-r-10.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# plot avgSessionDuration with `deviceCategory`
gadata_4 %&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;%
ggplot(aes(deviceCategory, avgSessionDuration)) +   
  geom_bar(aes(fill = deviceCategory), stat=&amp;quot;identity&amp;quot;)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.paradigmadigital.com/wp-content/uploads/2019/03/web-analytics-r-1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la segmentación por categoría de dispositivos podemos observar que tenemos mucho tráfico entrante por móvil, pero la duración promedio es muy baja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dato interesante si queremos utilizar como medio de &amp;ldquo;prospecting&amp;rdquo; el dispositivo móvil, pero también mejorar la conversión en desktop. El objetivo es crear finalmente un &lt;a href=&#34;https://www.paradigmadigital.com/techbiz/cual-es-el-papel-del-cro-en-un-proyecto-digital/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;proyecto CRO&lt;/a&gt; y analizar muchos otros aspectos de usabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este primer post hemos realizado una exploración de los datos integrando la API de Google Analytics en RStudio y como resultado unos cuantos ejemplos útiles a la hora de generar Insights.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la segunda parte veremos algo más de inferencia estadística y aplicaremos algún modelo de predicción, que nos será de utilidad a la hora de buscar patrones y tendencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieres tener acceso al repositorio, &lt;a href=&#34;https://github.com/paradigmadigital/Rstudio/blob/master/GA_in_Rstudio_1stPart.Rmd&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;puedes acceder a él a través de este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(FUENTE ORIGINAL)[&lt;a href=&#34;https://www.paradigmadigital.com/dev/analitica-web-r-analisis-visualizacion-datos/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.paradigmadigital.com/dev/analitica-web-r-analisis-visualizacion-datos/&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
