<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aumentar trafico | MarcusRB: consultor &amp; docente Data Analytics - BI - Machine Learning</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/tags/aumentar-trafico/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/tags/aumentar-trafico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>aumentar trafico</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2019</copyright><lastBuildDate>Tue, 15 May 2018 13:20:27 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>aumentar trafico</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/tags/aumentar-trafico/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>¿Por qué tengo pocas visitas?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/por-que-tengo-pocas-visitas/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 13:20:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/por-que-tengo-pocas-visitas/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;un-sitio-web-de-comercio-electrónico-o-la-presencia-de-una-empresa-en-internet-no-es-un-juego-los-principales-objetivos-siguen-siendo-el-incremento-de-ventas-la-reducción-de-costes-y-la-fidelización-de-clientes&#34;&gt;Un sitio web de comercio electrónico o la presencia de una empresa en Internet no es un juego. Los principales objetivos siguen siendo el incremento de ventas, la reducción de costes y la fidelización de clientes.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comprender la importancia y seriedad que conlleva un proyecto en Internet es vital para &lt;strong&gt;alcanzar el éxito&lt;/strong&gt;, se requiere que intervenga varias disciplinas, entre ellas la analítica web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas de las clásicas preguntas de clientes o propietarios de sitios web:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;¿Por qué tengo pocas visitas?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tengo muchas visitas, pero muy pocos usuarios realizan compras. ¿Por qué?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Por qué hay tiendas online que sí venden y la mía no?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estoy haciendo publicidad en Internet. ¿Está bien hecha? ¿Es eficiente?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Cómo puedo conseguir que más usuarios se registren o me envíen consultas?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para conocer el problema existente y dar una respuesta se recurre a la analítica web, igual que, salvando las diferencias, cuando una persona tiene un problema de salud o un deportista necesita mejorar su rendimiento recurre a una serie de pruebas y análisis para conocer su estado y determinar qué necesita para mejorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volviendo al campo empresarial, veamos algunas diferencias entre el mundo offline y el mundo online que nos ayudarán a comprender la necesidad de la analítica web y saber más sobre ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;publicidad-en-el-mundo-offline-ejemplo-1-8211-la-clínica-veterinaria&#34;&gt;Publicidad en el mundo offline: Ejemplo 1  &amp;#8211; La clínica veterinaria&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Imaginemos una clínica veterinaria y para promocionarla se ha decidido contratar una valla publicitaria en un emplazamiento de una ciudad por el que transitan muchos vehículos y personas. Le han estimado que la valla será vista por más de 1000 personas al día.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la contratación de esa valla es de 700 euros al mes per un periodo de 12 meses&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;producción gráfica y fijación es de 1000 euros&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En total el primer año se invertirá 9400 euros por este anuncio. Estimando unas 1000 personas que verán este anuncio cada día, podría tener muchos clientes en poco tiempo. Pero tendríamos que cuestionarnos relacionadas con la &lt;strong&gt;efectividad&lt;/strong&gt; de esa publicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 &amp;#8211; ¿Cuántas de esas personas pasan delante del anuncio lo ven?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La manera de saberlo es realizar algún tipo de encuesta en la calle para preguntar a las personas que se fijaron en el anuncio. Periódicamente durante los próximos 12 meses para conocer su efectividad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 &amp;#8211; De las personas que ven el anuncio, cuántas tenían mascotas o están interesadas en este tema?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos basarnos en informes sobre el % de mascotas en la zona para hacer una estimación. Pero saber con exactitud cuántas personas que pasan por la valla están interesadas en mascotas, puede ser complicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 &amp;#8211; ¿Cuántas personas han ido a su clínica gracias al anuncio?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este dato la única manera es preguntar directamente a cada uno de los clientes que acudan a la clínica si llegaron allí gracias a la valla publicitaria&amp;#8230;un poco incómoda cómo pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las respuestas a estas preguntas nos permiten saber cómo de eficiente o rentable está siendo dicho anuncio y si es necesario hacer algún cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es lo mismo invertir 9400 euros en un año para 3000 clientes potenciales y nos proporcionaría solo 56 clientes reales, que sólo nos vean 700 clientes potenciales y nos proporcione 12 clientes. ¿Cómo podríamos sacar este dato con tanta precisión?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;publicidad-en-el-mundo-offline-ejemplo-2-8211-un-supermercado&#34;&gt;Publicidad en el mundo offline: Ejemplo 2  &amp;#8211; Un supermercado&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sara es propietaria de un gran supermercado. En él vende productos de alimentación, higiene, cosmética, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sara puede saber qué productos son más o menos vendidos gracias a los resultados de las ventas, pero lo que no puede saber es cuántos clientes tenían interés por un producto de la marca A y finalmente eligieron la marca B. Para averiguar esto hay dos opciones: realizar encuestas o colocar sensores en una zona de los estantes de los productos para observar constantemente qué hace el cliente frente a éste. Pero ¿hacemos encuestas de todos los productos para saber qué piensan los clientes de cada uno de ellos? o ¿invertimos algo en tecnología para sensores, extraer datos, analizarlos como científicos de datos y crear modelos matemáticos de cada unos de los productos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sería interesante conocer qué hacen los clientes en el supermercado, en qué productos se fijaron y cuál compraron finalmente o qué secciones son las que más visitan. Con estos datos podríamos descubrir los intereses de los clientes, detectar posibles problemas que hacen que elijan un producto en lugar de otro o, incluso, lanzar ofertas relacionadas con esas secciones que visitan mucho pero en las que no suelen comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, no hay manera de tener todos esos datos de forma precisa y menos de forma individualizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;publicidad-en-el-mundo-online-datos-y-mediciones&#34;&gt;Publicidad en el mundo online: Datos y mediciones&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En el mundo offline no es fácil obtener datos precios de todo lo que ocurre, Sin embargo, en el mundo online todo lo que hacemos puede quedar registrado, así que la cantidad de datos disponible llega a ser desbordante, veáse también el problema de la privacidad. Internet es el mundo perfecto para conocer todo acerca de los usuarios y disponer de datos suficientes para analizar qué está ocurriendo y qué hacer para mejorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Véamos que podemos registrar y conocer:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;dónde se hace clic&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;qué palabras se escribieron en el buscador para llegar a nuestro sitio web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;país o ubicación geográfica el que se conecta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tiempo que permanece viendo uan página web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;páginas web o productos que visitó&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;número de usuarios que visitaron una página web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;porcentaje de usuarios que hicieron una compra, solicitud o reserva&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;número de usuarios que provienen de anuncios de pago&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;páginas de sitios más visitadas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zonas de páginas web que más o menos captan la atención&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;datos demográficos por rango de edad o sexo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;y más datos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;qué-podemos-determinar-con-esto&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Qué podemos determinar con esto?&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;qué páginas debemos mejorar la usabilidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si tenemos que realizar el sitio web en otros idiomas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si el proceso de compra debe ser modificado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mejorar el ratio de conversión y optimizarlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la efectividad o rentabilidad de campañas de pago&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;evolución del tráfico de un buscador o orgánico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;en caso de productos, cuáles son lo que no interesan o presentan problemas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;determinar acciones que no proporcionan más visitas, ventas o solicitudes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;repercusión de nuestra marca y reputación online&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;comportamiento de los usuarios según datos demográficos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;y más&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A tener en cuenta que para contestar a cada una de las posibles preguntas o más, es necesario registrar los datos correctamente y analizarlos, así como descubrir nuevas oportunidades, o &lt;strong&gt;insight&lt;/strong&gt; dentro de la análitica web y mejorar la rentabilidad y el objetivo empresarial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
