<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estadística | MarcusRB: consultor &amp; docente Data Analytics - BI - Machine Learning</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/tags/estadistica/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/tags/estadistica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>estadística</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2019</copyright><lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2019 17:52:54 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>estadística</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/tags/estadistica/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Cómo convertirse en un estadístico</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/como-convertirse-en-estadistico/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/como-convertirse-en-estadistico/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La guía de ruta de aprendizaje definitiva que detalla todas las habilidades, conocimientos y capacitación que necesita para convertirse en un estadístico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si las matemáticas y los datos “flotan en tu bote”, entonces una carrera como estadístico podría ser justo lo que estás buscando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los estadísticos a menudo trabajan junto con otros especialistas en datos, como científicos de datos, ingenieros de aprendizaje automático y analistas de inteligencia empresarial. Una gran parte de su función puede ser ayudar a interpretar, preparar y presentar datos, pero a menudo se emplean para agregar músculo matemático a un equipo de ciencia de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un buen estadístico tendrá un profundo conocimiento general de la rama estadística de las matemáticas, fuertes habilidades para resolver problemas y un interés en la tecnología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los estadísticos han existido durante mucho tiempo y a menudo se considera una de las viejas carreras tradicionales. A pesar de esto, todavía hay una gran demanda de estadísticos. La &lt;a href=&#34;Https://www.bls.gov/careeroutlook/2017/article/occupational-projections-charts.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Oficina de Estadísticas Laborales de EE. UU.&lt;/a&gt; predice que será la sexta carrera de mayor crecimiento en los próximos 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;qué-hace-un-estadístico&#34;&gt;¿Qué hace un estadístico?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El papel de un estadístico puede ser muy variado, dependiendo de las demandas del empleador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí están algunos ejemplos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Las empresas tecnológicas pueden necesitar un estadístico para diseñar algoritmos que aprovechen los datos de un producto o para generar información comercial.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las compañías encuestadoras necesitan estadísticos para diseñar encuestas justas e imparciales, analizar los datos resultantes y preparar una variedad de visualizaciones de datos para diferentes audiencias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los servicios de suscripción como Netflix o Spotify utilizan estadísticos y científicos de datos para segmentar datos, crear algoritmos y preparar datos para funciones como listas de recomendaciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los sitios de redes sociales como Facebook y Twitter emplean estadísticos para construir modelos usando R (un lenguaje de programación estadística).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las agencias gubernamentales reclutan estadísticos para recopilar y analizar datos, así como para realizar simulaciones, crear modelos y algoritmos, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las empresas manufactureras pueden contratar estadísticos para analizar datos operativos, construir modelos y ayudar a aumentar la productividad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es solo una breve lista de los tipos de cosas que hacen los estadísticos. La verdad es que, donde haya datos (especialmente grandes cantidades de datos), se necesitan estadísticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;## Perspectivas de empleo y salario estadístico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si está considerando seriamente una carrera como estadístico, hay buenas noticias. Los estadísticos tienen una gran demanda. En abril de 2019, USA Today colocó al estadístico como el trabajo número 5 en los EE. UU., Por las siguientes razones:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Muy buen ambiente de trabajo, muy bajo estrés en el trabajo y muy buen crecimiento del empleo proyectado, lo que lo convierte en una de las pocas carreras en recibir las mejores calificaciones disponibles para las tres categorías&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los estadísticos agregan una enorme cantidad de valor a un negocio, por lo que se les reembolsa bien por sus esfuerzos. &lt;a href=&#34;https://www.indeed.com/salaries/Statistician-Salaries&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;El salario promedio de un estadístico es de $ 83,000&lt;/a&gt;, con estadísticos de alto nivel que ganan $ 100k + por año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pasos-para-convertirse-en-un-estadístico&#34;&gt;Pasos para convertirse en un estadístico&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-obtener-calificaciones&#34;&gt;1. Obtener calificaciones&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para obtener el conocimiento matemático y las habilidades que necesita para ser estadístico, necesitará un mínimo de un título de posgrado en una materia relacionada. Una licenciatura en Matemáticas y Estadística es el punto de partida más común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos estadísticos continúan estudiando para obtener una maestría o un doctorado en temas como estadística aplicada, programación estadística o análisis de modelos de varianza. Si ya está trabajando en un trabajo relacionado con datos o tecnología y desea pasar a ser estadístico, puede ser aceptado con un título en otro campo matemático como ingeniería o física.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que haya completado su título y tenga una idea del tipo de rol de estadístico en el que le gustaría especializarse, entonces es una buena idea tomar algunos cursos especializados como Python o R o diseño avanzado de bases de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las plataformas de aprendizaje electrónico como SuperDataScience ofrecen la mejor manera de ampliar sus estudios en las áreas estadísticas que buscan los empleadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-desarrollar-habilidades-y-conocimiento&#34;&gt;2. Desarrollar habilidades y conocimiento&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Necesitará desarrollar habilidades técnicas y personales para tener una carrera exitosa como estadístico. Como con la mayoría de los trabajos en estos días, debe actualizar constantemente sus conocimientos a lo largo de su carrera. Estas son algunas de las habilidades técnicas que se espera que tenga:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Programación en Python para diseñar y construir algoritmos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Programación R para modelado estadístico y simulación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SQL para construir y administrar bases de datos complejas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Habilidades de análisis empresarial para generar conocimientos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de los roles estadísticos anunciados en los sitios web de trabajo en estos días requieren habilidades y experiencia con algún tipo de lenguaje de programación estadística, como R. Sin habilidades de codificación estadística, puede tener dificultades para encontrar un trabajo estadístico, especialmente uno que pague más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  
La mayoría de los roles estadísticos anunciados en los sitios web de trabajo en estos días requieren habilidades y experiencia con algún tipo de lenguaje de programación estadística, como R. Sin habilidades de codificación estadística, puede tener dificultades para encontrar un trabajo estadístico, especialmente uno que pague más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de las habilidades técnicas, también debe trabajar en el desarrollo de habilidades blandas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trabajo en equipo y comunicación&lt;/strong&gt;: se espera que trabajes como parte de un equipo de ciencia de datos, por lo que debes desarrollar tus habilidades interpersonales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Atención al detalle&lt;/strong&gt; - la precisión es importante para mantener la integridad de los datos. Debería poder verificar su propio trabajo críticamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Resolución de problemas&lt;/strong&gt;: la creación de algoritmos y modelos estadísticos puede ser bastante difícil, especialmente cuando se trata de conjuntos de datos grandes y diversos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Resiliencia&lt;/strong&gt;: trabajar como estadístico exige altos niveles de concentración y persistencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Adaptabilidad&lt;/strong&gt;: el panorama tecnológico cambia constantemente, lo que significa que los estadísticos necesitan adquirir con frecuencia nuevos conocimientos y aprender nuevas habilidades.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-cree-una-cartera-de-experiencia-laboral&#34;&gt;3. Cree una cartera de experiencia laboral&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Adquirir experiencia laboral y registrarlo en una cartera profesional es una buena manera de mostrar sus habilidades y demostrar una actitud proactiva. Esto lo colocará por encima de otros candidatos cuando solicite empleo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La experiencia laboral no necesariamente significa empleo. Cualquier proyecto que realice que implique trabajo estadístico puede incluirse en su cartera. Esto incluye:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cursos&lt;/strong&gt;: los cursos en línea o en vivo a menudo incluyen ejercicios y mini proyectos. A menudo recibirá un certificado al finalizar, que se puede incluir en su cartera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Talleres&lt;/strong&gt;: las sesiones de estudio o proyectos grupales que se centran en habilidades específicas son excelentes para incluir, ya que demuestran un profundo conocimiento del tema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trabajo remunerado o no remunerado&lt;/strong&gt; - una vez que alcanza un buen nivel de experiencia a través del estudio, comienza a aplicar sus habilidades. Puede obtener una pasantía o trabajar gratis para que una organización voluntaria gane experiencia. Otra posibilidad es hacer algunos pequeños proyectos independientes en forma paralela, a través de sitios web como Upwork.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lectura extensa o estudio adicional&lt;/strong&gt; - se puede incluir cualquier estudio o lectura individual adicional que haga. Esto muestra iniciativa y pasión por el tema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pasatiempos o intereses relacionados&lt;/strong&gt; - tal vez disfrutes codificando juegos simples o jugando ajedrez a un alto nivel. Es bueno incluir cualquier pasatiempo que demuestre cualquiera de las habilidades mencionadas anteriormente (resolución de problemas, resistencia, atención al detalle, etc.).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay buenas noticias si decides inscribirte en algún curso. Obtendrá una cartera profesional creada para usted, que se actualiza automáticamente con cualquier taller especializado en el que participe.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
