<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Science | MarcusRB | consultor &amp; profesor data analytics • AI • Big Data</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/categories/data-science/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/categories/data-science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Data Science</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2020</copyright><lastBuildDate>Sat, 02 May 2020 17:52:54 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>Data Science</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/categories/data-science/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>[Webinar] - Kaggle Data Science optimización y tuneado de parámetros.</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/webinar-kaggle-data-science-tuneado-parametros/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/webinar-kaggle-data-science-tuneado-parametros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este Webinar es la segunda parte de la serie &amp;ldquo;Data Science con Kaggle&amp;rdquo;, donde veremos la optimización y el tuneado de parámetros de Machine Learning. Además, también participaremos en una competición de regresión y en otra de reconocimiento de imágenes en vivo con redes neuronales. Los trabajos, como siempre, serán compartidos en un repositorio en Github.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El único requisito que se pide, además de ver y seguir los pasos del &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=UzwRO4hj8c8&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;webinar kaggle L1 anterior&lt;/a&gt;), es tener:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Conocimientos de técnicas de optimización de modelos de Machine Learning con Scikit-Learn.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Saber utilizar las diferentes librerías de Python, (ej. Pandas y Numpy).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Técnicas de preprocesamiento y manipulación de los datos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Visualización e interpretación de insights con Matplotlib y Seaborn.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Imputaciones de los missing values en sus diferentes técnicas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Representación de los resultados de machine learning, confusion matrix, multiclases, etc.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Subida y mejora de los resultados en la competición.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Repositorio primera parte de la serie &amp;ldquo;Data Science con Kaggle&amp;rdquo;: &lt;a href=&#34;https://github.com/marcusRB/WEBINAR_Kaggle&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://github.com/marcusRB/WEBINAR_KAGGLE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/xu_Har6ft4&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Webinar] - Kaggle Data Science participar retos data science.</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/webinar-kaggle-participar-retos-data-science/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/webinar-kaggle-participar-retos-data-science/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tanto si ya tienes algo de experiencia en Data Analytics como si no, no puedes perderte este evento de Data Science en el que trabajaremos directamente en la plataforma Kaggle con Python.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haremos el reto más &amp;ldquo;famoso&amp;rdquo;, pero también descubriremos métodos y técnicas útiles para otros retos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Por cierto! habrá un premio para el primero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se requiere la instalación previa en vuestro ordenador del programa Anaconda, Docker con Jupyter y Visual Studio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dudes en contactar con nosotros antes del Webinar por si necesitas instalar alguna herramienta adicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué veremos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Organización del entorno de trabajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplicación de Metodologías para la exploración de datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entrenamiento de tu primer modelo de aprendizaje automático.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enfrentarse a las competiciones de &amp;ldquo;Primeros pasos&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Competir para maximizar los aprendizajes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Repositorio primera parte de la serie &amp;ldquo;Data Science con Kaggle&amp;rdquo;: &lt;a href=&#34;https://github.com/marcusRB/WEBINAR_Kaggle&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://github.com/marcusRB/WEBINAR_KAGGLE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/UzwRO4hj8c8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Entrevista] - Estudiar Data Science, profesión del momento o moda pasajera?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/entrevista-estudiar-data-science-profesion-actual-moda-pasajera/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/entrevista-estudiar-data-science-profesion-actual-moda-pasajera/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Tal como mencionaba The New York Times hace unos años, “Científico de datos, la profesión más sexy del siglo XXI”, el auge de esta profesión ha ido aumentado. Llevamos a cabo una entrevista a Marco Russo, consultor de datos en Paradigma y docente de varios programas y cursos de Analítica de datos, entre ellos profesor del Máster de Data Science en NEOLAND.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;entr-el-data-science-es-algo-pasajero-o-deberíamos-tenerlo-en-cuenta-para-el-futuro&#34;&gt;entr.: El Data Science, ¿es algo pasajero o deberíamos tenerlo en cuenta para el futuro?&lt;/h3&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Antes de contestar a esta pregunta, veamos estas dos gráficas muy interesantes. La primera es la tendencia de búsqueda en España referente a dos términos (data science y ciencias de datos). El aumento del interés de búsqueda se ha duplicado en desde octubre de 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh5.googleusercontent.com/8ykaAVOEu-ZxzAC8KDU17PAIVcDfgY1AWjcdXVlXQa2H7IofNqK8B-F5-ozxBwvzx4xKFJeEiUHzaBdfRJ28wRaIjISuuaCJlglMFIoCYfbF7AD9Gny3CS0sZKmmdxNITAcubzMq&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero en la misma medida, las búsquedas de &lt;strong&gt;Máster Data Science&lt;/strong&gt; también ha aumentado un 60%, por lo que sí hay interés de parte de los internautas de entender porque está muy demandado este puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh4.googleusercontent.com/Xruu76VzbXW9-M3I_t6way9dNmJneZM0PK8jCt_htcTMWlHxng08doQswCc41mup3wBy5UhMwazh9JNzRL-Xkp33L-xzHxAzmjNedyiTRp2MnEYp1NpdpDrrDN6Fj7SqBaq7F302&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Linkedin si queremos buscar por &lt;strong&gt;científico de datos&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;data scientist&lt;/strong&gt; los resultados a nivel España con estas dos palabras dan casi unos 1500 posiciones laborales abiertas (27 de octubre 2019). Entre ellas hay posiciones de consultorías, pero sí que son las empresas que demandan esta posición, y no creo que ahora mismo la demanda supere la oferta, se necesitará profesionales y con un buen nivel formativo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;entr-qué-ha-pasado-exactamente-en-españa-hay-una-moda-referente-a-ciencias-de-datos&#34;&gt;entr.¿Qué ha pasado exactamente en España, hay una moda referente a ciencias de datos?&lt;/h3&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No, no es una moda, quizás deberíamos pensar cosa están buscando exactamente las empresas. Las posiciones abiertas de científico de datos además de tener una buena remuneración (de promedio en España está en 37,000 euros brutos más beneficios), proyectos que pueden tener una duración de unos 2 - 3 años a más, y posiciones con niveles desde junior a senior, refiriéndome a expertise en diferentes áreas y herramientas utilizadas, quizás 2 a más de 5 años de experiencia, y entre los skills requeridos, bien aquí bastante que hablar (que conozca un sector o no, que tenga pensamiento computacional, estadístico, matemático, desarrollador en cloud, entre otras cosas). Más que moda es la realidad que están afrontando ahora las empresas. Las mayoría ha tenido que realizar años de ingesta de datos, (sí lo que llamamos Big Data). Miles de millones de bytes recogidos en una o varios repositorios (data lake), seguramente con una cierta calidad (cuestionable), en una plataforma on-premise o en cloud, y que está esperando a profesionales que de un sentido a este trabajo, respuestas, mejoras y rentabilidad. El nuevo petróleo de este decenio, serán los “datos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh6.googleusercontent.com/vk4j7iURahJ_N-bgoTAWtIJktnZKWdfiO6Tyyo7pitbJaBJUsi7w2Kk1Bhd7oqSwql6LYQ4UCCJzhLzz1YdfDMhQUlGDu_ZUn023FXqiD8W6rmLf6br99UAYCC6kvGaANIyslW-F&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;entr-podría-un-científico-de-datos-solucionar-los-problemas-de-una-empresa&#34;&gt;entr. ¿Podría un científico de datos solucionar los problemas de una empresa?&lt;/h3&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Estaba leyendo un artículo (mismo escenario que ha pasado tanto en EEUU que en Europa), contaba que las empresas que no supieron organizar correctamente y gestionar proyectos de Big Data, o no tenían una planificación clara de cómo abordar un proyecto de Data Science, solamente el 15% de los proyectos logran ejecutarse. Es increíble, pensar que la parte restante, el 85% vaya a la “basura”. Por lo que, volviendo a la pregunta anterior, sí para muchas empresas ha sido una moda, no tuvieron en cuenta que los datos necesitan ser tratados de una forma, requería una inversión en tecnología e infraestructura, pero que además ya que tienen los datos, piensan que un científico de datos puede solucionar todos sus problemas de TI, o que todos los proyectos que quieren abordar sea fácil y alcanzable en poco tiempo. Creo que sigan esperando este “profesional”&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh6.googleusercontent.com/TzUu7e7P4T892aATLfZoE9f7TIyMLKlm8VAegF014uTClypgWv04VFJQt_dks__cFgfFGNBA0UdLbyjOm7NEiXa6J3AITBWCYyga3x4m3wjmV_YBBXwf4MRUYdw5HPQGBctsukxD&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;entr-pero-cuál-es-el-rol-de-un-científico-de-datos-en-una-organización&#34;&gt;entr: ¿Pero, cuál es el rol de un científico de datos en una organización?&lt;/h3&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Buena pregunta. Se supone que el científico de datos podría dividirse en dos figuras más, o macro-roles:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;científico de datos de negocio&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;científico de datos de TI&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y porque no podría ser uno solo, uno es puramente comercial y el otro trabajaría más con la rama de ingeniería, por lo que sería más lógico en desarrollo y TI. Ahora, ambas figuras podrían coexistir en una misma organización o solamente una (dependiendo de la envergadura del proyecto, organización, team, etc). Supongamos que estamos hablando de una grande empresa de telecomunicaciones, como es obvio no podría tener un solo científico de datos, así que serían varios según el proyecto, pero tendríamos estos roles principales:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;analistas de negocio&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;business analyst&lt;/em&gt;, (ambos tienen capacidades de entender cuál es el problema de negocio);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;data analyst&lt;/em&gt;, (tiene el expertise de extraer información valiosa de los datos), que junto con los últimos juega un papel fundamental al estar en un punto intermedio entre negocio y TI;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;data engineer&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;data architect&lt;/em&gt;, ambos son aquellos que organizan la infraestructura, cloud o on-premise y preparan los datos al servicio de los anteriores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;data scientist,&lt;/em&gt; que podría coordinar, organizar, planificar el team según un proyecto determinado, y a la vez, podría descubrir nuevas fuentes de datos, enriquecer lo que ya tiene, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Podría existir el &lt;strong&gt;lead data scientist&lt;/strong&gt; o el &lt;strong&gt;CDO&lt;/strong&gt; junto con el CTO serían las figuras con más responsabilidades y liderando el departamento de data.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;entr-cómo-es-de-importante-un-científico-de-datos-en-un-proyecto&#34;&gt;entr.: ¿Cómo es de importante un científico de datos en un proyecto?&lt;/h3&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Supongamos que necesitamos incrementar las ventas de una grande distribución, tenemos datos basado en las transacciones de los actuales clientes, y los analistas han detectado que existen patrones, además han detectado otras posibles fuentes de datos capaces de mejorar el resultado, pero no saben bien cómo introducirlos o ingestarlos, tampoco saben si añadir unas variables más, mejorarían el resultado. Podría ser un ejemplo muy básico, pero un analista de datos podría lograr a través de las técnicas de &lt;em&gt;Data Mining,&lt;/em&gt; crear modelos basados en estas transacciones, utilizando uno o más &lt;strong&gt;algoritmos de clasificación y de regresión&lt;/strong&gt; y obtener algunos de los resultados. Hay un pero, no estamos considerando las variables de otras fuentes de datos, y tampoco sabemos bien cómo llegar a ellas. Un &lt;em&gt;data engineer&lt;/em&gt; podría realizar la tarea, pero tampoco sabe si funcionará o no. Es por este motivo que un &lt;em&gt;data scientist&lt;/em&gt; al tener conocimientos (y no solo fundamentos), de Big Data, Estadística, Matemática, Minería de Datos, Algoritmos y Negocio, además de ser un muy buen &lt;em&gt;Comunicador,&lt;/em&gt; podría validar el proyecto desde otro punto de vista, modificando los algoritmos según su criterio o simplemente creando uno nuevo, mejorando el flujo de ingesta de datos, mejorando la seguridad, mejorando la velocidad y la calidad. Todo esto supondría un coste y es probable que no sea del todo factible realizarlo. Es por esto que tendrá que coordinar con los analistas de negocios para ponderar costes e ingresos del proyecto y verificar si el margen operativo valga la pena.Desde este ejemplo, podemos entender perfectamente el rol de uno científico de datos, o llamado el &lt;em&gt;Data Wizard&lt;/em&gt;, el mago de los datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh4.googleusercontent.com/KbW77HgbxtElnSavSqKaSayOmOyhuX1iiDHpIbebhauqY5ID8xXtT2A_FOMAgRsa9KF6ukuiYx92_C-cQ3cxa6U-wjOWDW-LT54_oJpGQHyqGv3zL6ViRDinADL_ugwfvr4H5HYE&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;entrev-estudiar-un-máster-de-data-science-podría-cubrir-la-actual-oferta&#34;&gt;entrev.: ¿Estudiar un Máster de Data Science podría cubrir la actual oferta?&lt;/h3&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Una parte seguramente sí, los roles son básicamente tres, &lt;em&gt;analista de datos&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;científico de datos&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;ingeniero de datos&lt;/em&gt;.
El primero tiene muy buenas capacidades analíticas, dará unas primeras pinceladas a la solución del problema, deberá conocer algoritmos, estadísticas y las herramientas principales de ingesta, manipulación, limpieza y visualización de los datos.
El último perfil es puramente técnico y desarrollador, tendrá conocimientos avanzados de desarrollo en cloud, tema de seguridad, tema de coste, arquitectura etc.
El científico de datos, además de los otros, tendrá que realizar operaciones de nuevas creaciones de modelos, mejorar los algoritmos actuales, etc.
Un máster está abierto a todos aquellos que tienen uno de los 3 pilares bien definidos: &lt;strong&gt;Comunicación&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Pensamiento estadístico&lt;/strong&gt; y creativo, &lt;strong&gt;Desarrollo&lt;/strong&gt;.
Creo que con estos cualquier podría serlo, pero un máster no te convierte automáticamente en un científico de datos. Se necesita algo más que formación, pondría otras cualidades: &lt;em&gt;perseverancia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;constancia&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;esfuerzo - sacrificio.&lt;/em&gt; Esta pequeña parte que nos olvidamos siempre cuando estamos cursando un máster, la continuidad de practicar desde casa, en la oficina, y ser curiosos para realizar pequeños nuevos descubrimientos y probar cosas nuevas. Todo esto nos hace mejor profesional de los datos.
Quizás las empresas exageran un poco el término de Data Scientist, podría ser incluso un simple Consultor de datos, Especialistas en datos, etc., &lt;em&gt;pero el marketing es una arma potente de venta&lt;/em&gt;, ¿&lt;em&gt;no?&lt;/em&gt; Sin embargo, estar al día con las nuevas tecnologías, experimentar, seguir formándose y tener disciplina, es algo que finalmente tiene su recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;entrev-tú-que-eres-docente-y-profesor-de-varios-cursos-y-de-un-máster-de-data-science-qué-recomendaciones-podrías-dar-a-tus-alumno-as-y-futuros&#34;&gt;entrev.:Tú que eres docente y profesor de varios cursos y de un Máster de Data Science, ¿qué recomendaciones podrías dar a tus alumno/as y futuros?&lt;/h3&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Como siempre digo, podemos disponer de miles de recursos, tanto online o como presencial, charlas, cursos, másteres, etc. Pero ahí no termina.
Como decía antes, necesitaremos marcar unos objetivos a la hora de cursar un Mooc, leer recursos, etc. Quizás nos faltará tiempo, pero nadie se ha convertido de médico o ingeniero en pocos meses, ¿verdad?
Es por esto que hay que considerar que estamos hablando de una formación que complementa algo que deberíamos tener. Si somos programadores, o matemáticos o ingenieros, partimos con ventajas, o no. El resto de tendrán que armarse de constancia y practicar mucho, aprender los fundamentos de estadística y matemáticas de bachillerato, eso es importante.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;entrev-utilizas-alguna-metodología-que-puedas-mencionar&#34;&gt;entrev.:¿Utilizas alguna metodología que puedas mencionar?&lt;/h3&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Yo adopto la archiconocida &lt;strong&gt;Learn to Doing&lt;/strong&gt;, ha funcionado conmigo y por qué no debería funcionar con el resto. Con la práctica se aprende mejor, y de una simple práctica realizada en aula (presencial o en remoto), podemos profundizar más con los recursos bibliográficos, materiales, modificar y adaptar nuestras mejoras, etc. Desde la práctica de fundamentos, casos reales y recursos para leer desde casa (¡parte importante!).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;entrev-y-referente-a-la-planificación-de-estudio&#34;&gt;entrev.: Y, ¿referente a la planificación de estudio?&lt;/h3&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;También es importante la &lt;strong&gt;planificación&lt;/strong&gt;. Para alcanzar pequeños objetivos a través de la práctica nos ayuda a entender lo que seguirá después, es importante tener una planificación, dentros de unos límites marcados y con una cierta lógica.
El Máster de Data Science que estoy impartiendo en NEOLAND comienza con los fundamentos de las dos herramientas más utilizadas, R Studio y Python. Es probable que más adelante nos venga la curiosidad para otros lenguajes, pensaremos en Java, Javascript, Scala o Julia.
Sigue Big Data, con la fase de ingesta, en la que deberíamos tener una visión 360º del entorno cloud, de Amazon AWS, Google Cloud Platform GCP y Microsoft Azure, mostrando cómo funciona realmente un proyecto de Big Data y de Análisis de Datos, y también cómo aplicar Auto Machine Learning.
Los módulos de Data Mining y Deep Learning son los dos pilares más importantes del máster, así como visualizar y validar a través de los datos los modelos, interpretar sus resultados y mejorarlos con otras técnicas, además de visualizarlos. El proyecto final es el premio, lo que llevará el estudiante en su curriculum y portfolio conjuntamente con el resto de casos que realizará durante el máster. No creo que haga falta algo más, abordar demasiado sería incluso asfixiante para el alumno y no tener una visión clara de lo que será después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Muchas gracias Marco por contestar a nuestras preguntas, desde luego queda claro que la introducción del Data Science en el ámbito empresarial, es un paso fundamental para las empresas que quieran mantenerse dentro del paradigma futuro y una gran opción para formarse en ella.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.neoland.es/blog/el_futuro_del_data_science&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FUENTE ORIGINAL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo convertirse en un científico de datos</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/como-convertirse-en-data-scientist/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/como-convertirse-en-data-scientist/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;cómo-ser-data-scientist-desde-cero&#34;&gt;Cómo ser Data Scientist desde cero&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La guía de ruta de aprendizaje definitiva que detalla todas las habilidades, conocimientos y capacitación que necesita para convertirse en un científico de datos
  
¿Busca una carrera que sea interesante, desafiante y muy solicitada?
Una carrera de Data Scientist cumple todos esos requisitos y más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya sea que lo sepas o no, estamos en medio de la 4ta Revolución Industrial (o Industria 4.0) que está siendo impulsada por el Internet de las Cosas (IoT) y la IA. Ambos se caracterizan por la recopilación, análisis e intercambio de datos. Gran cantidad de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguir una carrera en ciencia de datos es un movimiento sabio en estos días. Los trabajos relacionados con la ciencia de datos ocupan un lugar destacado en el informe de empleos emergentes de LinkedIn. El especialista en ciencia de datos y el gerente de ciencia de datos figuran en el top 15.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay duda de que las habilidades de ciencia de datos tienen una demanda alta y creciente. Todo tipo de empresas los necesitan, desde fabricantes hasta minoristas de Internet, desde empresas de nueva creación hasta agencias gubernamentales.
También es una carrera bien remunerada, con un científico de datos promedio que gana un salario de $ 113,436 en los Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, si está interesado en ayudar a las empresas a planificar su comercialización mediante la interpretación de grandes cantidades de datos, o ayudar a los gobiernos a enfocar sus recursos en las áreas correctas mediante el estudio de correlaciones o patrones de datos, existe una gran variedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿cómo te calificas y estableces una carrera como científico de datos?
Esta guía detallada explicará los pasos necesarios, así como algunos cursos sugeridos para acelerar su progreso.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;learning-path-o-pasos-para-el-data-science&#34;&gt;Learning Path o pasos para el Data Science&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pasos para convertirse en un científico de datos
 
1. Obtener calificaciones
En primer lugar, necesitará algunas calificaciones técnicas.
La ruta más común es estudiar para obtener una licenciatura o maestría. De hecho, el 88% de los científicos de datos tienen un mínimo de una maestría, y el 46% tiene un doctorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para obtener la mayoría de las habilidades y conocimientos necesarios para el trabajo, debe estudiar para obtener un título en Matemáticas y Estadística, Ciencias de la Computación o Ingeniería. Otras calificaciones pueden ser suficientes, pero estas son las más comunes.
Alternativamente, como hay una escasez de científicos de datos, cada vez más empresas se enfrentan a personas que no tienen calificaciones formales. En su lugar, necesitará tener una buena experiencia en un rol relevante (programador de computadoras, ingeniero) o ser capaz de demostrar buenas habilidades de matemática e informática. También deberás completar algunos cursos especializados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En estos días, puede encontrar cursos en línea totalmente certificados que imparten expertos en el campo de la ciencia de datos. Las plataformas de aprendizaje electrónico se han convertido en la mejor manera de obtener habilidades especializadas a un precio asequible, y están superando a las instituciones educativas formales como la forma número uno de obtener conocimientos y habilidades en profundidad.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Desarrollar habilidades y conocimientos
Además de las calificaciones, deberá ser capaz de demostrar habilidades específicas y conocimientos especializados.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Muchas personas persiguen una maestría en ciencia de datos, pero hay otras rutas, como cursos de aprendizaje electrónico, para adquirir el conocimiento relevante. Dependiendo de los requisitos del rol, es posible que necesite saber:
Cómo codificar con un lenguaje como Python o C #
ser capaz de usar SQL
experiencia con Hadoop o plataformas similares
experiencia de aprendizaje automático / IA
visualizar y presentar datos con software o plataformas como ggplot, d3.js o tableau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En términos de habilidades no técnicas, las siguientes son generalmente altas en las listas de empleadores:
Atención al detalle: debe ser capaz de garantizar la precisión e integridad de los datos.
Habilidades de organización: tratar con grandes conjuntos de datos, con potencialmente millones de puntos de datos, requiere habilidades de organización de alto nivel y un enfoque lógico y metódico
Resolución de problemas: una parte importante del rol es encontrar nuevas formas de recopilar, interpretar y presentar datos. Esto requiere la capacidad de resolver problemas y &amp;ldquo;pensar fuera de la caja&amp;rdquo; a veces.
Deseo de aprender: nuestro mundo tecnológico está en constante cambio, incluidos los métodos de recopilación de datos y las demandas impuestas al uso de estos datos. Los científicos de datos deben estar preparados para estudiar y practicar continuamente nuevas tecnologías y técnicas.
Resiliencia y enfoque: estos rasgos de carácter son esenciales para los científicos de datos, ya que a menudo pasarán mucho tiempo en un problema, intentando diferentes formas de resolverlo.
Comunicación y trabajo en equipo: la mayoría de los trabajos de ciencia de datos requerirán que trabajes con otros, a menudo de diferentes departamentos y disciplinas.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ganar experiencia laboral
Durante sus estudios y posteriormente, es una buena idea adquirir algo de experiencia laboral.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Es posible que tenga la suerte de encontrar trabajo remunerado para cualquier número de empresas que necesiten científicos de datos. Estas empresas operan en todas las áreas de la economía, incluidas las finanzas, el comercio minorista, la fabricación, la ingeniería, etc. Las organizaciones sin fines de lucro y de caridad son un buen lugar para buscar si tiene dificultades para encontrar experiencia laboral, aunque es posible que tenga que conformarse con Trabajo no remunerado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra forma de obtener una valiosa experiencia en el campo de la ciencia de datos es inscribirse en cursos que ofrezcan talleres como parte del plan de estudios. Los cursos SuperDataScience ofrecen actividades prácticas de la vida real que le permiten desarrollar su nivel de experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La variedad de proyectos especializados es demasiado numerosa para enumerarla en detalle, pero aquí hay algunos ejemplos para despertar su apetito:
Limpieza de datos: los sistemas de bases de datos grandes y complejos necesitarán limpieza frecuente, remodelación y archivo de conjuntos de datos. Los proyectos de limpieza de datos requieren un buen conocimiento de Python o R.
Creación de visualizaciones de datos interactivas: si le gusta presentar datos en formatos únicos e interesantes, este tipo de proyecto le conviene. Utilizará software de tablero de algún tipo, p. Dash b Plotly, para crear visualizaciones de datos para organizaciones.
Análisis de datos exploratorios (EDA): implica la interpretación de los datos, la formulación de preguntas relevantes que pueden revelar información comercial y luego responder las preguntas utilizando SQL, Python u otro lenguaje de programación.
Aprendizaje automático: existen diferentes niveles de complejidad de los proyectos de aprendizaje automático. Como principiante, adhiérase a los proyectos de regresión lineal y logística, ya que son ideales. Este tipo de proyectos a menudo se utilizan para crear modelos para interpretar datos y comunicar ideas a los gerentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es útil crear una cartera profesional que incluya algunos tipos diferentes de proyectos exitosos, por lo que no tenga miedo de probar algunas especialidades diferentes para comenzar. Esto es especialmente cierto si no está seguro de en qué especialidad centrarse inicialmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La buena noticia es que todos los cursos de SuperDataScience actualizan automáticamente su cartera profesional al finalizar cualquier taller especializado en el que participe durante el curso. Haga clic aquí para obtener más información sobre nuestros cursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cursos especializados de aprendizaje electrónico de ciencia de datos
 
Necesita estudiar habilidades especializadas para convertirse en un Data Scientist competente y exitoso. También necesita renovar y actualizar continuamente sus conocimientos y habilidades.
En SuperDataScience, ofrecemos una amplia gama de cursos que se especializan en ciencia de datos. Nuestro objetivo es hacer que las materias complejas sean fáciles de aprender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ruta de aprendizaje definitiva
Nuestro exclusivo Ultimate Learning Path es el programa de estudios de aprendizaje electrónico más completo disponible para la ciencia de datos. Obtendrá todas las habilidades y conocimientos que necesita para convertirse en un científico de datos totalmente calificado.
Incluye todo lo que cubrirías en un curso de Data Science Master en una institución educativa tradicional.
Además, obtendrá la certificación para cada curso que complete, y la participación en los talleres especializados se agregará instantáneamente a su cartera profesional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí hay un breve resumen de algunos de nuestros cursos en línea más populares y lo que puede obtener de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;intro-machine-learning&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Curso de aprendizaje automático&lt;/a&gt;
El aprendizaje automático es un campo en crecimiento dentro de la ciencia de datos. A medida que la IA se vuelve más popular y ampliamente implementada, es esencial comprender el aprendizaje automático y cómo aplicarlo.
Este curso lo lleva paso a paso a través de teorías complejas, algoritmos y bibliotecas de codificación, lo que lo hace fácil de entender y digerir. Obtendrá una enseñanza simple pero profunda en todo lo que necesita saber para asumir proyectos complejos de aprendizaje automático.
Los temas del curso incluyen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regresión lineal
Regresión lineal múltiple
Agrupamiento de medias K
Agrupación jerárquica
Vecino K-más cercano
Árboles de decisión
Bosque al azar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;R Programación de la A a la Z
R es un lenguaje de programación ampliamente utilizado para computación estadística y gráficos.
Debido a la curva de aprendizaje empinada de R, hemos tenido cuidado de asegurarnos de que este sea un curso secuencial que gradualmente desarrolle su conocimiento, sin abrumarlo. Cada módulo se centra en un concepto diferente que puede aplicarse instantáneamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendrás manos a la obra con desafíos analíticos de la vida real, dándote la oportunidad de dominar R y desarrollar tus habilidades para resolver problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciencia de datos de la A a la Z
Este curso cubre todo lo que necesita saber para conseguir un trabajo como científico de datos.
De hecho, serás puesto en la piel de un científico de datos, aprendiendo a lidiar con todos los desafíos que enfrentan regularmente, como datos corruptos, anomalías, irregularidades, ¡lo que sea!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprenderá a usar una variedad de herramientas como SQL, SSIS y Tableau. Y al final del curso sabrás cómo:
limpiar y preparar datos para análisis
realizar una visualización básica de datos
datos del modelo
datos de ajuste de curva
Presentar hallazgos y conocimientos de datos.
 
Estadísticas para Business Analytics &amp;amp; Data Science A-Z
En lugar de intentar aprender (o volver a aprender) cada concepto y habilidad estadística, dominará solo los que necesita para trabajos de Data Scientist o Business Analyst. Los temas cubiertos incluyen:
distribuciones
la prueba z
Teorema del límite central
prueba de hipótesis
intervalos de confianza
significancia estadística
y muchos otros temas relevantes &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También podrás aplicar este conocimiento a situaciones de la vida real, preparándote bien para cualquier trabajo o proyecto que realices. Este curso lo capacitará para una carrera exitosa en ciencias de datos o análisis de negocios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Programación de Python de la A a la Z
Python es un gran lenguaje de programación para aprender para los científicos de datos. Es ampliamente utilizado con muchas plataformas estadísticas y herramientas que dependen de él.
Como con la mayoría de los lenguajes de programación, hay una curva de aprendizaje empinada. Para evitar sentirse abrumado, hemos estructurado este curso para que desarrolle conceptos gradualmente.
A lo largo del curso, podrá aplicar sus conocimientos y habilidades con desafíos analíticos de la vida real.
 
Aprendizaje profundo de la A a la Z
El aprendizaje profundo se está convirtiendo en una característica importante de la Inteligencia Artificial (IA) a medida que los problemas se vuelven cada vez más complejos de resolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Automóviles autónomos, motores de diagnóstico médico, IA basada en la teoría de juegos: todos deben ser impulsados ​​por el aprendizaje profundo.
Este curso cubre todo de la A a la Z para una comprensión completa del aprendizaje profundo. El curso incluye:
Desarrollar una comprensión intuitiva de los conceptos complejos.
6 emocionantes desafíos del mundo real (incluido el uso de redes neuronales recurrentes para predecir los precios de las acciones y la creación de mapas autoorganizados para investigar el fraude)
Codificación práctica
Soporte en curso de expertos en ciencia de datos
Dominio de herramientas importantes, incluidas Tensorflow y Pytorch.
 
Comience su viaje de ciencia de datos
Asegúrese de obtener la capacitación científica de datos más actualizada y completa disponible. Inscríbase en nuestros cursos hoy.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Online courses&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Project or software documentation&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tutorials&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The &lt;code&gt;courses&lt;/code&gt; folder may be renamed. For example, we can rename it to &lt;code&gt;docs&lt;/code&gt; for software/project documentation or &lt;code&gt;tutorials&lt;/code&gt; for creating an online course.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo convertirse en un estadístico</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/como-convertirse-en-estadistico/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/como-convertirse-en-estadistico/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La guía de ruta de aprendizaje definitiva que detalla todas las habilidades, conocimientos y capacitación que necesita para convertirse en un estadístico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si las matemáticas y los datos “flotan en tu bote”, entonces una carrera como estadístico podría ser justo lo que estás buscando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los estadísticos a menudo trabajan junto con otros especialistas en datos, como científicos de datos, ingenieros de aprendizaje automático y analistas de inteligencia empresarial. Una gran parte de su función puede ser ayudar a interpretar, preparar y presentar datos, pero a menudo se emplean para agregar músculo matemático a un equipo de ciencia de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un buen estadístico tendrá un profundo conocimiento general de la rama estadística de las matemáticas, fuertes habilidades para resolver problemas y un interés en la tecnología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los estadísticos han existido durante mucho tiempo y a menudo se considera una de las viejas carreras tradicionales. A pesar de esto, todavía hay una gran demanda de estadísticos. La &lt;a href=&#34;Https://www.bls.gov/careeroutlook/2017/article/occupational-projections-charts.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Oficina de Estadísticas Laborales de EE. UU.&lt;/a&gt; predice que será la sexta carrera de mayor crecimiento en los próximos 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;qué-hace-un-estadístico&#34;&gt;¿Qué hace un estadístico?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El papel de un estadístico puede ser muy variado, dependiendo de las demandas del empleador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí están algunos ejemplos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Las empresas tecnológicas pueden necesitar un estadístico para diseñar algoritmos que aprovechen los datos de un producto o para generar información comercial.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las compañías encuestadoras necesitan estadísticos para diseñar encuestas justas e imparciales, analizar los datos resultantes y preparar una variedad de visualizaciones de datos para diferentes audiencias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los servicios de suscripción como Netflix o Spotify utilizan estadísticos y científicos de datos para segmentar datos, crear algoritmos y preparar datos para funciones como listas de recomendaciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los sitios de redes sociales como Facebook y Twitter emplean estadísticos para construir modelos usando R (un lenguaje de programación estadística).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las agencias gubernamentales reclutan estadísticos para recopilar y analizar datos, así como para realizar simulaciones, crear modelos y algoritmos, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las empresas manufactureras pueden contratar estadísticos para analizar datos operativos, construir modelos y ayudar a aumentar la productividad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es solo una breve lista de los tipos de cosas que hacen los estadísticos. La verdad es que, donde haya datos (especialmente grandes cantidades de datos), se necesitan estadísticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;## Perspectivas de empleo y salario estadístico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si está considerando seriamente una carrera como estadístico, hay buenas noticias. Los estadísticos tienen una gran demanda. En abril de 2019, USA Today colocó al estadístico como el trabajo número 5 en los EE. UU., Por las siguientes razones:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Muy buen ambiente de trabajo, muy bajo estrés en el trabajo y muy buen crecimiento del empleo proyectado, lo que lo convierte en una de las pocas carreras en recibir las mejores calificaciones disponibles para las tres categorías&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los estadísticos agregan una enorme cantidad de valor a un negocio, por lo que se les reembolsa bien por sus esfuerzos. &lt;a href=&#34;https://www.indeed.com/salaries/Statistician-Salaries&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;El salario promedio de un estadístico es de $ 83,000&lt;/a&gt;, con estadísticos de alto nivel que ganan $ 100k + por año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pasos-para-convertirse-en-un-estadístico&#34;&gt;Pasos para convertirse en un estadístico&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-obtener-calificaciones&#34;&gt;1. Obtener calificaciones&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para obtener el conocimiento matemático y las habilidades que necesita para ser estadístico, necesitará un mínimo de un título de posgrado en una materia relacionada. Una licenciatura en Matemáticas y Estadística es el punto de partida más común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos estadísticos continúan estudiando para obtener una maestría o un doctorado en temas como estadística aplicada, programación estadística o análisis de modelos de varianza. Si ya está trabajando en un trabajo relacionado con datos o tecnología y desea pasar a ser estadístico, puede ser aceptado con un título en otro campo matemático como ingeniería o física.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que haya completado su título y tenga una idea del tipo de rol de estadístico en el que le gustaría especializarse, entonces es una buena idea tomar algunos cursos especializados como Python o R o diseño avanzado de bases de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las plataformas de aprendizaje electrónico como SuperDataScience ofrecen la mejor manera de ampliar sus estudios en las áreas estadísticas que buscan los empleadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-desarrollar-habilidades-y-conocimiento&#34;&gt;2. Desarrollar habilidades y conocimiento&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Necesitará desarrollar habilidades técnicas y personales para tener una carrera exitosa como estadístico. Como con la mayoría de los trabajos en estos días, debe actualizar constantemente sus conocimientos a lo largo de su carrera. Estas son algunas de las habilidades técnicas que se espera que tenga:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Programación en Python para diseñar y construir algoritmos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Programación R para modelado estadístico y simulación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SQL para construir y administrar bases de datos complejas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Habilidades de análisis empresarial para generar conocimientos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de los roles estadísticos anunciados en los sitios web de trabajo en estos días requieren habilidades y experiencia con algún tipo de lenguaje de programación estadística, como R. Sin habilidades de codificación estadística, puede tener dificultades para encontrar un trabajo estadístico, especialmente uno que pague más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  
La mayoría de los roles estadísticos anunciados en los sitios web de trabajo en estos días requieren habilidades y experiencia con algún tipo de lenguaje de programación estadística, como R. Sin habilidades de codificación estadística, puede tener dificultades para encontrar un trabajo estadístico, especialmente uno que pague más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de las habilidades técnicas, también debe trabajar en el desarrollo de habilidades blandas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trabajo en equipo y comunicación&lt;/strong&gt;: se espera que trabajes como parte de un equipo de ciencia de datos, por lo que debes desarrollar tus habilidades interpersonales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Atención al detalle&lt;/strong&gt; - la precisión es importante para mantener la integridad de los datos. Debería poder verificar su propio trabajo críticamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Resolución de problemas&lt;/strong&gt;: la creación de algoritmos y modelos estadísticos puede ser bastante difícil, especialmente cuando se trata de conjuntos de datos grandes y diversos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Resiliencia&lt;/strong&gt;: trabajar como estadístico exige altos niveles de concentración y persistencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Adaptabilidad&lt;/strong&gt;: el panorama tecnológico cambia constantemente, lo que significa que los estadísticos necesitan adquirir con frecuencia nuevos conocimientos y aprender nuevas habilidades.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-cree-una-cartera-de-experiencia-laboral&#34;&gt;3. Cree una cartera de experiencia laboral&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Adquirir experiencia laboral y registrarlo en una cartera profesional es una buena manera de mostrar sus habilidades y demostrar una actitud proactiva. Esto lo colocará por encima de otros candidatos cuando solicite empleo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La experiencia laboral no necesariamente significa empleo. Cualquier proyecto que realice que implique trabajo estadístico puede incluirse en su cartera. Esto incluye:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cursos&lt;/strong&gt;: los cursos en línea o en vivo a menudo incluyen ejercicios y mini proyectos. A menudo recibirá un certificado al finalizar, que se puede incluir en su cartera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Talleres&lt;/strong&gt;: las sesiones de estudio o proyectos grupales que se centran en habilidades específicas son excelentes para incluir, ya que demuestran un profundo conocimiento del tema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trabajo remunerado o no remunerado&lt;/strong&gt; - una vez que alcanza un buen nivel de experiencia a través del estudio, comienza a aplicar sus habilidades. Puede obtener una pasantía o trabajar gratis para que una organización voluntaria gane experiencia. Otra posibilidad es hacer algunos pequeños proyectos independientes en forma paralela, a través de sitios web como Upwork.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lectura extensa o estudio adicional&lt;/strong&gt; - se puede incluir cualquier estudio o lectura individual adicional que haga. Esto muestra iniciativa y pasión por el tema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pasatiempos o intereses relacionados&lt;/strong&gt; - tal vez disfrutes codificando juegos simples o jugando ajedrez a un alto nivel. Es bueno incluir cualquier pasatiempo que demuestre cualquiera de las habilidades mencionadas anteriormente (resolución de problemas, resistencia, atención al detalle, etc.).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay buenas noticias si decides inscribirte en algún curso. Obtendrá una cartera profesional creada para usted, que se actualiza automáticamente con cualquier taller especializado en el que participe.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El perfil del analista de datos y del analista digital y sus requisitos</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/el-perfil-del-analista-de-datos-y-del-analista-digital-y-sus-requisitos/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 19:11:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/el-perfil-del-analista-de-datos-y-del-analista-digital-y-sus-requisitos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hace mucho tiempo que tenía gana de redactar un artículo sobre esta tema, y durante más de algunas clases impartidas de analítica web, se comentaba que requisitos ha de tener un analista web y que diferencia tiene con el analista de datos mencionando el rol que desempeña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está claro que por &lt;strong&gt;analista web &lt;/strong&gt;no estamos hablando de realizar un curso de Google Analytics y fin, y que espero hoy en día todo el mundo conoce, pero era de ir profundizando el rol que tiene este perfil con el analista de datos. Hay muchas más herramientas, muchas más competencias a tener en cuenta, además de tener unos estudios universitarios o postgrados de rama científica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viendo el escenario actual hay que definir el analista digital y el analista de datos, como dos perfil por separado, teniendo en cuenta que el primero puede ser complementar al segundo y así viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hablamos del &lt;strong&gt;analista digital&lt;/strong&gt;, ha de tener unos requisitos bien definidos hacía:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;extraer datos de las herramientas de analítica web, o a través de mediciones off-line&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;segmentar estos datos con el fin de alinearse a los objetivos empresariales, y de desempeño por el cuál fueron creados (hablamos aquí de las KPI&amp;#8217;s)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;filtrar los datos en tantos grupos, para que puedan ser utilizados de manera optima y re-utilizados, también para otras mediciones e ir comparando por patrones (benchmark)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;representar los datos a través de gráficos, informes dinámicos y reports periódicos, inclusive utilizando storytelling, o contar historias a través de los datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;detectar nuevas oportunidades (insight), fallos o errores, probar diferentes escenarios con los test A/B&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aplicar las mejoras y así volver al punto de partida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;el dominio del idioma, es muy importante tanto para conversación y negociación con los clientes, así como participación a congresos y seminarios y networking&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dicho esto por supuesto puede que haya más, pero se debe tener en cuenta que el objetivo del analista web es pensar primero en el cliente  (UX), y luego al retorno empresarial. Creo que esto es fundamental, sino pensamos primero a quién va dirigido el producto o servicio ofrecido, y lo medimos mal, el retorno será nulo, o incluso negativo&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;qué-diferencia-tiene-con-el-analista-de-datos-el-primer-rol&#34;&gt;¿Qué diferencia tiene con el &lt;strong&gt;analista de datos&lt;/strong&gt; el primer rol?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Programación orientado a objetos PHP, JavaScript, PHP, Python, C/C++, (no hablamos de pequeños scripts solamente, además de aplicaciones de gestión)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diferentes sistemas operativos lado cliente que server, UNIX, LINUX, Debian, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conocimiento y utilización de diferente base de datos relacionadas tipo SQL y no relacionadas tipo NoSql, (Cassandra, Spark, Hadoop, Hbase, Redis, MongoDB, etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uso de las herramientas de analítica cualitativa y cuantitativa a través de funciones matemáticas y estadísticas (como base solidas y creación de modelos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conocer que soluciones existente puedan albergar la mayor cantidad de datos, para así estudiar la posibilidad de cloud server (Google Cloud, Amazon Cloud, Microsoft Azure, etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo mismo de antes, uso del idioma inglés hablado casi a diario, tanto para comunicación con los clientes que para hacer networking, como para las diferentes soluciones informáticas y más.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Según el estadístico John Tukey, que definió en 1961 el análisis de datos así &lt;em&gt;&amp;#8220;Procedimientos para analizar datos, técnicas para interpretar los resultados de dichos procedimientos, formas de planear la recolecta de datos para hacer el análisis más fácil, más preciso o más exacto&amp;#8221;&lt;/em&gt;. Se parece mucho a lo que viene a ser el analista digital o analista web, pero con pequeñas diferencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que mientras el Data Analyst o analista de datos parece ser un híbrido entre informatico y project manager sobre lo que crear diferentes soluciones, si tenemos en cuenta además funciones de negocio, entonces se convierte en &lt;strong&gt;Business Analyst&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Analista de Datos tiene un rol de rompedor de esquemas entre el mundo digital y mundo off-line, el suyo es ir sacar datos  través de la minería de datos, técnica que permite a la exploración de datos no convencionales, o inclusive que ni sabemos como interpretarlos. Se buscarán formas de &amp;#8220;homogeneizar&amp;#8221; los datos brutos y transformarlos en datos más &amp;#8220;legibles&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;puede-un-analista-web-ser-analista-de-datos&#34;&gt;¿Puede un analista web ser analista de datos?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Según leo en algunas revistas especializadas del sector, la respuesta es sí, pero con limitaciones y bastantes, ya lo hace con los datos cualitativos ya que estos serán &amp;#8220;interpretaciones&amp;#8221; del analista a detectar necesidades o mejoras. Y el resto a través de test A/B, pero siempre trabajará con la gran mayoría de veces con datos ya &amp;#8220;limpios&amp;#8221; y listo para su utilizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que el rol del analista de datos, o bien Data Analyst, o &lt;strong&gt;Big Data Analyst,&lt;/strong&gt; es un rol más completo, que inclusive puede llegar a meter manos en las herramientas de análisis web aunque veo sus limitaciones de no poder sacar más de lo que ya está midiendo, podría limitar bastante sus conocimientos en algo más &amp;#8220;básico&amp;#8221;, que no es del todo verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En analista web podría ser &lt;strong&gt;Business Analyst, &lt;/strong&gt;ya que este rol podría abarca análisis, seguimientos de objetivos y alineando el todo con los objetivos empresariales, de negocio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, no confundamos el rol del analista de datos con el &lt;strong&gt;Data Scientist&lt;/strong&gt;, este será el responsable para la coordinación de más equipos y recursos para llevar a cabo proyectos de más envergadura, teniendo en cuenta que trabajarán más analistas de datos, informáticos, matemáticos, sociólogos, estadísticos, físicos y más profesionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que dedicaré más adelante un listado completo de recursos que se podrían encontrar en internet de centros educativos de pago y Mooc para complementar tus conocimientos, que más de uno querrá tenerlo en cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que de momento esto es todo, he querido aclarar a todos aquellos que me preguntan sobre los perfiles digitales que más se buscan pero con su pequeñas matices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienes más duda sobre estos dos perfiles? Pueden ir comentando más abajo y así abrir un debate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
