<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>comprar seguidores instagram | MarcusRB: consultor &amp; docente Data Analytics - BI - Machine Learning</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/tags/comprar-seguidores-instagram/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/tags/comprar-seguidores-instagram/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>comprar seguidores instagram</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2020</copyright><lastBuildDate>Wed, 15 Aug 2018 15:13:24 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>comprar seguidores instagram</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/tags/comprar-seguidores-instagram/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>¿Cuánto cuesta el marketing de los medios sociales?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/cuanto-cuesta-el-marketing-de-los-medios-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 15:13:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/cuanto-cuesta-el-marketing-de-los-medios-sociales/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;sabes-cuánto-cuesta-una-campaña-de-marketing-influyente-cuánto-deberías-pagarle-a-un-influencer&#34;&gt;¿Sabes cuánto cuesta una campaña de marketing influyente ? ¿Cuánto deberías pagarle a un influencer?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si no estás seguro, no te preocupes, hay más de uno que no conoce la respuesta, y yo entre ellos! No sabía mucho antes de hacer la investigación para esta publicación en el blog, y exactamente hace una semana cuando compartí este post que me llamó mucho la atención:
&lt;center&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.linkedin.com/embed/feed/update/urn:li:share:6433742105461485568&#34; width=&#34;504&#34; height=&#34;520&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, en verdad, no hay una ciencia exacta para calcular cuánto se debe pagar a influyentes, como le explicó un ejecutivo de &lt;a href=&#34;href=&amp;quot;https://digiday.com/marketing/marketer-cheatsheet-state-influencer-marketing/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;medios sociales a Digiday&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No tenemos idea de qué pagarles. Ese es el problema.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y con esto estamos todos de acuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien no hay una respuesta clara a esta pregunta, hay algunas pautas utilizadas por los comerciales, agencias y personas influyentes. Incluso hay herramientas para ayudarnos a calcular cuánto pagarle a personas influyentes específicas.
Vamos a compartir todo esto en esta publicación de blog. Si estás interesado, vamos a ello.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-factores-que-afectan-el-costo-de-marketing-de-influencers&#34;&gt;6 factores que afectan el costo de marketing de influencers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antes de profundizar en las pautas utilizadas por los especialistas en marketing, las agencias y las personas influyentes, me gustaría cubrir brevemente los factores que afectan el costo de cada campaña de &lt;strong&gt;marketing para influencer&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto se debe a que las pautas a continuación no siempre se pueden aplicar a su campaña de marketing de influencer. Comprender estos factores le permite ajustar sus tarifas en consecuencia para que pueda encontrar un precio que funcione tanto para usted como para el influencer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-plataforma-de-redes-sociales&#34;&gt;1. Plataforma de redes sociales&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La plataforma de redes sociales elegida para la campaña es uno de los factores clave que influyen en el costo. Cómo leerá a continuación , el costo del marketing influyente varía según los canales. Es como si cada plataforma de medios sociales tuviera su propia tasa de &amp;#8220;mercado&amp;#8221; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; tiende a ser la mejor opción para el marketing de influyentes en redes sociales, seguido de YouTube y Snapchat. En general, el marketing influyente es menos común en Facebook y Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musical.ly , una plataforma de medios sociales aún menos conocida pero masiva, se está volviendo más popular para el marketing de influencers. Compañías como Coca-Cola se han asociado con influencers en musical.ly para sus campañas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-seguidores&#34;&gt;2. Seguidores&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tradicionalmente, las marcas miran el alcance potencial de un canal de publicidad para decidir cuánto pagar por un anuncio. Por lo tanto, el número de &lt;strong&gt;seguidores de un influencer&lt;/strong&gt; se convirtió en una consideración al decidir cuánto pagarle a un influencer. La idea es que cuantos más seguidores tenga un influencer, más personas podrían alcanzar la marca. Por lo tanto, las personas influyentes con un mayor número de personas generalmente cobrarán más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el estado del informe de marketing influyente de Digiday, &amp;#8220;El número de seguidores sigue siendo el estándar de oro para la &amp;#8216;influencia&amp;#8217; de una estrella social &amp;#8216;  .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero cómo es posible que la gente compre &lt;a href=&#34;https://seguidores.shop/comprar/seguidores-followers-instagram/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;seguidores tanto en redes como Instagram&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;https://seguidores.shop/comprar/visitas-youtube/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;comprar visitas en Youtube&lt;/a&gt; para inflar su conteo de seguidores, las marcas también están buscando otras métricas para valorar su campaña de mercadeo de influenciadores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-compromiso&#34;&gt;3. Compromiso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El compromiso es una de las métricas alternativas que las marcas han estado usando. Si bien es fácil comprar seguidores, es más difícil comprar un compromiso falso (aunque no es imposible). Cuando los influencers pueden lograr que sus seguidores interactúen con sus publicaciones en las redes sociales, la campaña de marketing influyente se vuelve más efectiva para la marca, ya que estos seguidores están esencialmente comprometidos con la marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, los &lt;strong&gt;algoritmos de las redes sociales&lt;/strong&gt; están dando prioridad al compromiso . Mientras más participación positiva tenga una publicación, más personas verán la publicación. Los influencers que tienen una mayor tasa de interacción tienen más probabilidades de tener un mayor alcance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, cuanto mayor sea la tasa de participación que obtiene el influencer, más cara será la campaña .&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-producto&#34;&gt;4. Producto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El producto que está vendiendo (o la industria en la que se encuentra) también puede afectar el costo de su campaña de marketing de influencias. Por lo general, contratar a un influencer para promocionar un auto deportivo costará más que contratar a un influencer para promocionar un producto de gaming, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena regla empírica es que cuanto más caro sea su producto, más cara será la campaña.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-asociación-directa-o-a-través-de-una-agencia&#34;&gt;5. Asociación directa o a través de una agencia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Chelsea Naftelberg, directora asociada de contenido y asociaciones para la agencia de medios sociales, Attention, compartió con Digiday que &amp;#8220;si trabajas con un agente de talentos en lugar de directamente con un influencer, espera pagar un poco más para tener en cuenta sus honorarios&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Trabajar con una agencia de talentos es más costoso que trabajar directamente con un influencer._&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esto se debe a que la agencia de talentos suele cobrar una comisión por conectarte con los influenciadores adecuados. Además, aquellos que forman parte de una agencia de talentos suelen tener más experiencia con este tipo de marketing de influencer y cobrarían una tarifa más alta.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si desea ahorrar algo de dinero aquí, aquí hay dos formas de encontrar a los influenciadores adecuados para su campaña usted mismo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-campaña&#34;&gt;6. Campaña&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, el alcance de la campaña también afectará el costo. Aquí hay algunas preguntas para pensar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuántas publicaciones quieres del influencer? ¿Quién crea el contenido? Tú o el influencer? ¿Quieres que el influencer se publique en sus otros perfiles de redes sociales? ¿Quieres que el influencer mantenga la publicación en su perfil de forma permanente?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Algunos influencers borran sus publicaciones patrocinadas después de la campaña?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En pocas palabras, mientras más trabajo tenga el influenciador, más costosa será la campaña.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuánto-cuesta-el-marketing-de-influencers&#34;&gt;¿Cuánto cuesta el marketing de influencers?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una estimación estaría entre 5.000€ a 10.000€&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según HYPR &lt;a href=&#34;https://hyprbrands.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hyprbrands.com&lt;/a&gt;, una plataforma de marketing influyente, ese es el precio que puede esperar pagar por una publicación de un influencer con 500,000 a un millón de seguidores en sus redes sociales.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pero, ¿cuáles son las tasas de &amp;#8220;mercado&amp;#8221; para cada plataforma de redes sociales?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;¿O qué pasa si quieres trabajar con influencers más pequeños, o lo que vienen denominados, y que siguen aumentando, los &lt;em&gt;micro-influencers&lt;/em&gt; ?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De mi investigación (mejor dicho mi estudio de datos analíticos, cualitativos y cuantitativos por vía del Máster de Data Science que estoy realizando), descubrí pautas intuitivas de diversas fuentes, como Digiday, Quora y numerosos blogs de diferentes sectores. En algunos casos, los vendedores y las agencias compartieron cuánto pagan por las personas influyentes. En otros casos, los propios influencers revelaron cuánto cobran las marcas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;influencers-en-instagram&#34;&gt;Influencers en Instagram&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de unos 10€ por 1.000 seguidores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los hallazgos de Digiday, una buena guía para el marketing de influencia de Instagram es de 1.000€ por cada 100,000 seguidores (o simplificados a 10€ por cada 1.000 seguidores).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chelsea Naftelberg, directora asociada de contenido y asociaciones de la &lt;strong&gt;agencia de medios sociales Attention&lt;/strong&gt;, calcula cuánto debe pagar su equipo a un influencer de Instagram basado en 1.000€ por cada 100,000 seguidores .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langer cree que las marcas pueden comenzar con 250€ por publicación de Instagram para estrellas sociales con menos de 50,000 seguidores, luego agregar aproximadamente 1,000€ por cada 100,000 seguidores por publicación .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto coincide con lo que el blogger de lifestyle, Lee Anne, cobra por sus publicaciones patrocinadas por Instagram. La fórmula que usa y recomienda es de 5€ a 10€ por cada 1,000 seguidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;250€ a 750€ por cada 1,000 interacciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra directriz es observar el &lt;strong&gt;compromiso promedio&lt;/strong&gt; que obtiene el influencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la mayoría de las personas tiene más seguidores que la cantidad de engagement que reciben por publicación, generalmente pagará más por cada participación que cada seguidor. Tony Tran, CEO y cofundador de la plataforma de marketing de influencer, Lumanu, sugiere pagar alrededor de 0.25€ a €0.75 por interacción (o 250€ a 750€ por cada 1000 interacciones). Eso significa que si el influencer generalmente obtiene unas 10.000 interacciones para cada publicación, querrá pagarle de 2500€ a 7500€ :O&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una herramienta que puede usar para ayudarlo es la Calculadora de dinero de Instagram de &lt;a href=&#34;https://influencermarketinghub.com/instagram-money-calculator/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Influencer Marketing Hub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente ingrese el nombre de usuario del influencer de Instagram que le interesa y calculará las ganancias por publicación (o el costo por publicación para usted).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra herramienta es InfluencerDB que sugiere un valor de medios por publicación (o costo por publicación para usted) según el compromiso y el alcance de la cuenta de Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;influencers-en-youtube&#34;&gt;Influencers en Youtube&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de 20€ por 1,000 suscriptores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es común que los influencers de YouTube cobren más que influencers de Instagram, ya que crear un video de YouTube puede requerir mucho más esfuerzo que crear una publicación de Instagram. Además, los videos de YouTube suelen ser más largos que los videos de Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henry Langer, un gerente de cuenta líder de la plataforma de marketing influencer, HYPR, compartió que los influencers de YouTube generalmente cobran 2,000 € por cada 100,000 suscriptores que tienen (o simplificado a 20€ por cada 1,000€ suscriptores).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los usuarios de YouTube con más de 50,000 suscriptores, los especialistas en marketing pueden agregar aproximadamente 2,000€ por cada 100,000 seguidores por video hasta aproximadamente 1 millón de suscriptores, momento en el que un video dedicado podría costar entre 25,000 € y 50.000€ según Langer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de 50€ a 100€ por 1,000 visualizaciones de videos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a los análisis proporcionados en YouTube, también puede ver las vistas de video promedio del influencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No todos los suscriptores mirarían cada video del influencer, por lo que cada vista de video generalmente costaría más que cada suscriptor. Tony Tran de Lumanu recomienda pagar alrededor de 0,05€ a 0,10€ por visualización de video promedio (o 50€ a 100€ por cada 1,000 vistas de video). Sugiere mirar los 30 videos más recientes del influencer para obtener un buen promedio de sus reproducciones de video 9 .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no desea &lt;em&gt;tomarse&lt;/em&gt; el trabajo de fijar el precio de su campaña, podría utilizar una plataforma como &lt;strong&gt;FameBit (de YouTube)&lt;/strong&gt;. En FameBit, puede establecer un presupuesto y hacer que los influencers de YouTube se comuniquen con usted con su propuesta. Aquí hay un
&lt;a href=&#34;https://www.quora.com/How-do-companies-calculate-how-much-to-pay-Youtube-influencers-to-sponsor-their-products-Lets-make-up-numbers-and-say-they-have-1-000-subscribers-an-average-of-500-views-per-video-50-engagement-it-is-a-sales-play-and-the-content-is-beauty-cosmetics-how-would-you-quantify-their-fee/answer/Polina-Haryacha-1?srid=tMvb&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gran respuesta de Quora&lt;/a&gt; sobre cómo configurar su presupuesto según métricas como el valor de vida del cliente y la tasa de conversión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;influencers-en-snapchat&#34;&gt;Influencers en Snapchat&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de unos 10€ por 1,000 seguidores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay menos datos de coste de marketing de influencers para Snapchat que Instagram y YouTube, pero aquí hay algunos puntos de datos que podrían ser útiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Captiv8, una startup de marketing influyente, &lt;strong&gt;un influencer de Snapchat con tres millones a siete millones de seguidores puede cobrar, en promedio, 75,000 € por una instantánea, mientras que una con 50,000 a 500,000 seguidores puede cobrar, en promedio, 1.000 € por un snap&lt;/strong&gt;.
Eso es alrededor de 11€ a 25€ por 1,000 seguidores para influencers y de 2 € a 20 € por 1.000 seguidores para los &lt;strong&gt;micro-influencers&lt;/strong&gt; o una cifra aproximada de 10€ por cada 1.000 seguidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los marketers en el Reino Unido parecen pagar mucho más a los influencers de Snapchat: &lt;strong&gt;alrededor de 70 € a  100 € por cada 1.000 seguidores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de unos 100 € por 1.000 visualizaciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;font-weight: 400;&#34;&gt;Como Snapchat no revela el conteo de seguidores, ese número se estima a menudo usando el número de vistas de la primera historia de Snapchat.&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;font-weight: 400;&#34;&gt;Algunas marcas y agencias prefieren ver el número de visitas directamente.&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;font-weight: 400;&#34;&gt;Después de recopilar información de más de 30 influencers de Snapchat, la influencia de Snapchat, &lt;strong&gt;Cyrene Quiamco&lt;/strong&gt;, compartió las siguientes tarifas con Digiday&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;font-weight: 400;&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;500 € por 1,000-5,000 vistas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.000 € &amp;#8211; 3.000 € para 5,000-10,000 vistas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.000 € &amp;#8211; 5.000 € por 10,000-20,000 visitas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.000 € &amp;#8211; 10.000 € por 30,000-50,000 vistas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10.000 € &amp;#8211; 30.000 € por 50,000-100,000 vistas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eso es &lt;strong&gt;alrededor de 100 € por cada 1,000 vistas&lt;/strong&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Has trabajado anteriormente con un influencer de Snapchat? Será genial si te gusta compartir algunos de tus números.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;influencers-en-facebook-y-twitter-tal-vez-no&#34;&gt;&lt;strong&gt;Influencers en Facebook y Twitter, tal vez no&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Según mi investigación, el marketing de influencer parece ser menos común en Facebook y Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tony Tran de Lumanu en realidad desaconseja.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Facebook: nunca deberías pagar por un influencer solo en Facebook. &lt;strong&gt;Facebook es un canal para la amplificación de contenido&lt;/strong&gt;; por lo tanto, tiene sentido pagarle a un influencer para que publique en Facebook si ya le está pagando por la creación de contenido en uno de sus otros canales.
El alcance orgánico de Facebook es notoriamente malo, así que no tiene ningún valor pagarle a un influencer de Facebook sin importar cuán grande sea su alcance, a menos que puedas obtener permiso para aumentar el contenido (¡y de todos modos es tu dinero!)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y sigue hablando de Twitter:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Twitter: olvídalo, detente, date la vuelta y CORRE. Twitter es un sumidero para arrojar dinero de marketing, mucho menos marketing de influencia. A menos que reciba un mensaje gratuito en Twitter, ni siquiera piense en gastar dinero de influencia aquí.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esto coincide con mi experiencia personal. No recuerdo haber visto publicaciones de marketing influyentes en Facebook y Twitter. ¿Has visto alguno? Tal vez los micro-influencers para poder dar empuje a las demás redes sociales, y de hecho lo veo cada vez más en LinkedIn (que se parece más a un Facebook pijo!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si has hecho marketing de influencias en Facebook o Twitter, ¡me encantaría escuchar tus experiencias!
¿Lo recomendarías?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;y-aquí-mi-pregunta-cuánto-pagarías-por-el-marketing-de-influencers&#34;&gt;Y aquí mi pregunta: ¿Cuánto pagarías por el marketing de influencers?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De mi investigación, una cosa está clara. No existe una respuesta clara al costo del marketing de influencers. Se ve influenciado por muchos factores, como la plataforma de redes sociales elegida, el número de seguidores, la tasa de participación y más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente, hay algunas pautas que puede consultar y ajustar según su situación particular.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; : 10€ por cada 1,000 seguidores o 250€ a 750€ por cada 1,000 participaciones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;YouTube&lt;/strong&gt; : 20€ por cada 1,000 suscriptores o 50€ a 100€ por cada 1,000 visualizaciones de video&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Snapchat&lt;/strong&gt; : 10€ por cada 1,000 seguidores o 100€ por cada 1,000 visualización&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Además, si eres una marca que tiene mucho budget, el todo obviamente tendrá que ser analizado con un KPI muy importante, el &lt;strong&gt;ROAS (Return on Ad-Spend)&lt;/strong&gt;. Aunque con los grandes dudo que esto sea un problema, para los micro-influencers (que comprarán seguidores y visitas), dudo que tengas números positivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Estos números coinciden con tus experiencias? ¿Cuánto ha pagado o cuánto pagaría por marketing de influencers? Compartamos lo que sabemos y ayudémonos unos a otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
