<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>adwords certificación 2018 on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/tags/adwords-certificaci%C3%B3n-2018/</link>
    <description>Recent content in adwords certificación 2018 on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Apr 2018 15:47:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.marcusrb.com/tags/adwords-certificaci%C3%B3n-2018/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Preguntas y test examen de Google AdWords avanzado de Búsqueda</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/test-examen-de-google-adwords-avanzado-de-busqueda/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 15:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/test-examen-de-google-adwords-avanzado-de-busqueda/</guid>
      <description>## Después del post con las preguntas del examen de Google AdWords fundamentos, en este hay algunos de los test con las preguntas de Google Adwords Avanzado.
Hace más de cinco años que realizo test para la certificación oficial de Google AdWords, además de otros cursos para Google Partners, que ahora se llama Academy For Ads. Durante todos estos años he visto diferentes programas de agencias para freelance, agencias y consultoras, pasando de Google Aqua, Google Engage a Google Partners y ahora cambiando completamente de plataforma para unificar cursos de digital marketingl, quedandose la mismas estrategias de AdWords, la de fomentar el uso de sus herramientas, ampliando de contenido para aprender y certificarse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Buscas las respuestas del examen de Google AdWords fundamentales?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/buscas-las-respuestas-del-examen-de-google-adwords-fundamentales/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:02:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/buscas-las-respuestas-del-examen-de-google-adwords-fundamentales/</guid>
      <description>Hace más de cinco años que realizo test para la certificación oficial de Google AdWords fundamentales, además de Google Avanzado, y más de Google Partners que ahora se llama Academy For Ads. Durante todos estos años he visto diferentes programas de agencias para freelance, agencias y consultoras, pasando de Google Aqua, Google Engage a Google Partners y ahora cambiando completamente de plataforma para unificar cursos de digital marketingl, quedandose la mismas estrategias de AdWords, la de fomentar el uso de sus herramientas, ampliando de contenido para aprender y certificarse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>