<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>analitica web on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</title>
    <link>/tags/analitica-web/</link>
    <description>Recent content in analitica web on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 May 2018 13:20:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/analitica-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Por qué tengo pocas visitas?</title>
      <link>/por-que-tengo-pocas-visitas/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 13:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/por-que-tengo-pocas-visitas/</guid>
      <description>Un sitio web de comercio electrónico o la presencia de una empresa en Internet no es un juego. Los principales objetivos siguen siendo el incremento de ventas, la reducción de costes y la fidelización de clientes. Comprender la importancia y seriedad que conlleva un proyecto en Internet es vital para alcanzar el éxito, se requiere que intervenga varias disciplinas, entre ellas la analítica web.
Algunas de las clásicas preguntas de clientes o propietarios de sitios web:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar MarketingDirectoSchool – Detectando las necesidades de la analítica web</title>
      <link>/webinar-marketingdirectoschool-detectando-las-necesidades-de-la-analitica-web/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 14:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/webinar-marketingdirectoschool-detectando-las-necesidades-de-la-analitica-web/</guid>
      <description>El pasado Jueves 22 de Marzo se emitió en directo el primer webinar de analítica web con la colaboración de MarketingDirectoSchool y por la ocasión he hablado de las oportunidades que una buena medición y una meticulosa configuración de la herramienta de Analytics, por ejemplo, podemos detectar muchas necesidades, o insights.
Aquí el vídeo que habla además de una checklist ideal para tenerlo siempre a la mano:
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
  &amp;rdquo;&amp;lsquo;YouTube&amp;rdquo;&amp;rsquo; (pronunciación [[Alfabeto Fonético Internacional|AFI]] {{IPA|[ˈjuːtjuːb]}}) es un [[sitio web]] dedicado a compartir [[vídeo]]s.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>