<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servicios on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</title>
    <link>/servicios/</link>
    <description>Recent content in Servicios on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Apr 2018 18:43:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/servicios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Consultoría en Google Analytics</title>
      <link>/servicios/consultoria-google-analytics/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 18:43:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/servicios/consultoria-google-analytics/</guid>
      <description>Como realizar una consultoría o auditoría de Google Analytics ¿Necesita ayuda con Google Analytics? Permita que le muestre cómo utilizar los datos analíticos para cuantificar sus esfuerzos de SEO, aumentar el tráfico web, convertir a más visitantes en clientes potenciales y mejorar de forma mensurable su desempeño de marketing.
¿Qué es Google Analytics? Google Analytics es una herramienta de análisis web que es extremadamente poderosa, además de ser gratuita. Los propietarios de negocios, ejecutivos de marketing y webmasters pueden usarlo para: medir y rastrear la actividad del sitio web, optimizar el rendimiento del sitio web, mejorar las tasas de conversión (por ejemplo, visitante a líder o visitante a venta) e incluso mejorar el rendimiento del marketing offline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Google Tag Manager</title>
      <link>/servicios/consultoria-google-tag-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 18:31:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/servicios/consultoria-google-tag-manager/</guid>
      <description>Realizar una consultoría y/o auditoría de Google Tag Manager Google Tag Manager, la herramienta más utilizada para etiquetar eventos e interacciones, será el rol más importante para detectar nuevos insight en tu negocio, tener claro desde principio que medir y como medirlo,
El Administrador de etiquetas de Google es una gran herramienta para que los dueños de negocios o los equipos de marketing vean cómo funciona su sitio web: qué áreas están funcionando, qué rendimiento tiene bajo rendimiento, qué funciones no se están usando como creía, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>