<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servicios | MarcusRB: consultor &amp; docente Data Analytics - BI - Machine Learning</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/servicios/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/servicios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Servicios</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2019</copyright><lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>Servicios</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Business Intelligence y Business Analytics</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/consultoria-business-intelligence/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/consultoria-business-intelligence/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;business-intelligence-vs-business-analytics&#34;&gt;Business Intelligence vs Business Analytics&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;TBD ideas about Business Intelligence Consulting&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-inteligencia-de-negocio&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en Inteligencia de negocio?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información en business intelligence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Data Analytics</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/consultoria-data-analytics/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/consultoria-data-analytics/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;data-analytics-consulting&#34;&gt;Data Analytics Consulting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;TBD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;### &lt;a href=&#34;data-mining&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Data Mining&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-analítica-de-datos&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en Analítica de datos?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información en analítica de datos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Google Data Studio</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/google-data-studio/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios/google-data-studio/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;creación-de-dashboard-con-google-data-studio&#34;&gt;Creación de dashboard con Google Data Studio&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Machine Learning</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/consultoria-machine-learning/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios/consultoria-machine-learning/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;machine-learning-and-deep-learning-consulting&#34;&gt;Machine Learning and Deep Learning Consulting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;TBD&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-aprendizaje-automático&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en Aprendizaje automático?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información en machine learning&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Microstrategy</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/microstrategy/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios/microstrategy/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;creación-de-dashboard-con-microstrategy&#34;&gt;Creación de dashboard con Microstrategy&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Visualización de datos - DataViz</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/consultoria-visualizacion-datos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios/consultoria-visualizacion-datos/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;como-realizar-una-consultoría-o-auditoría-de-visualización-de-datos&#34;&gt;Como realizar una consultoría o auditoría de visualización de datos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una consultoría especializada en idear, crear y gestionar dashboard a medida basado en sus fuentes de datos es importante para el logro de los objetivos empresariales y así detectar insight importantes de vuestra toma de decisiones de negocio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;creación-de-dashboard-con-tableau&#34;&gt;Creación de dashboard con Tableau&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google Analytics es una herramienta de análisis web que es extremadamente poderosa, además de ser gratuita. Los propietarios de negocios, ejecutivos de marketing y webmasters pueden usarlo para: medir y rastrear la actividad del sitio web, optimizar el rendimiento del sitio web, mejorar las tasas de conversión (por ejemplo, visitante a líder o visitante a venta) e incluso mejorar el rendimiento del marketing offline. Google Analytics está &amp;ldquo;basado en cookies&amp;rdquo; (a diferencia de una herramienta de análisis web que analiza los archivos de registro o logs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para usar Google Analytics, simplemente hay que implementar una pequeña porción del código de JavaScript en cada página de su sitio web que desea rastrear. Relativamente hablando, esto hace que Google Analytics sea extremadamente fácil de usar y algunos sitios web se pueden configurar en menos de 30 minutos. Google Analytics se puede personalizar de varias maneras, por lo que es casi tan poderoso como muchas soluciones analíticas de sitios web pagados.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;creación-de-dashboard-con-microsoft-power-bi-consultoria-visualizacion-datos-power-bi&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/consultoria-visualizacion-datos/power-bi&#34;&gt;Creación de dashboard con Microsoft Power BI&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Power BI es un producto relativamente nuevo de Microsoft que pone el poder de la inteligencia empresarial y el análisis de datos empresariales en manos de analistas empresariales. La revolución aquí es la nueva tecnología, pero también la facilidad de acceso para el usuario comercial promedio. Ya no necesita ser un profesional de TI a tiempo completo para poder crear herramientas de informes y análisis.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;creación-de-dashboard-con-google-data-studio&#34;&gt;Creación de dashboard con Google Data Studio&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-visualización-de-datos&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en visualización de datos?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información en visualización de datos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Visualización de datos - DataViz</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/qlick-sense/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios/qlick-sense/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;creación-de-dashboard-con-qlik-sense&#34;&gt;Creación de dashboard con Qlik Sense&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Visualización de datos - DataViz</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/tableau/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios/tableau/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;creación-de-dashboard-con-tableau&#34;&gt;Creación de dashboard con Tableau&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicio de creación dashboard y visualización de datos profesional con Power BI</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/consultoria-visualizacion-datos/power-bi/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/consultoria-visualizacion-datos/power-bi/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;qué-es-microsoft-power-bi&#34;&gt;¿Qué es Microsoft Power BI?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ha pasado algún tiempo desde que Microsoft lanzó Power BI y la forma en que las cosas habían progresado para esta herramienta excepcional de Business Intelligence and Analytics, parecía que solo sería cuestión de tiempo antes de que se convirtiera en la plataforma preferida para BI y análisis con el mayoría de las empresas con visión de futuro. Power BI es una herramienta poderosa en manos de las empresas que desean extraer y convertir datos de múltiples fuentes dispares para obtener información significativa. Ofrece una experiencia de usuario sin precedentes con oportunidades de visualización interactiva junto con verdaderas capacidades de análisis de autoservicio. Todo esto ayuda a ver los mismos datos desde una variedad de ángulos, sin mencionar que los informes y paneles pueden ser creados por cualquier persona en la organización sin la ayuda de los administradores de TI. Algunos de los beneficios únicos de Power BI son:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Potentes gráficos y visualizaciones del tablero que se actualizan continuamente.
Función de análisis en memoria y base de datos en columna que admite datos tabulares.
Lo mejor de ambos mundos cuando se trata de facilidad de uso y rendimiento en una sola herramienta de BI.
Geo-mapping interactivo con Bing Maps.
Secuencias de comandos de expresiones de análisis de datos (DAX) para crear medidas y columnas.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formación in-company / docencia en escuelas de negocios</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/formacion/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 18:31:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios/formacion/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;docencia-para-cursos-de-posgrados-seminarios-y-congresos&#34;&gt;Docencia para cursos de posgrados, seminarios y congresos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sea una escuela de negocio, partners de congresos y ferias, institución pública, se ofrece la posibilidad de realizar talleres teórico-práctico de niveles básico a avanzado de análisis digital, análitica de datos y data science tanto presencial que a distancia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;formación-in-company-de-google-tag-manager&#34;&gt;Formación in-company de Google Tag Manager&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si tiene un equipo de marketing familiarizado con Google Analytics y sus productos relacionados y solo está buscando ayuda para comenzar a implementar y usar el Administrador de etiquetas de Google, también ofrezco sesiones de capacitación personalizadas. Para estas sesiones, trabajaré con usted personalmente o en equipo para asegurarnos de que confía en su configuración y en el uso del Administrador de etiquetas de Google en su sitio. Incluso ofrezco controles de seguimiento y monitoreo después de mis capacitaciones para garantizar que se sienta cómodo con la herramienta y cómo puede desarrollarse para que coincida con el crecimiento y los cambios de su sitio web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mis servicios de formación in-company serán presenciales en vuestras oficinas en un máximo de 8 - 12 horas, siendo posible más horas a distancia via streaming, u online a través de la plataforma Moodle de propiedad de una escuela digital.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-google-tag-manager&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en Google Tag Manager?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información para Google Tag Manager&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Data Mining</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/consultoria-data-analytics/data-mining/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/consultoria-data-analytics/data-mining/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Google Analytics</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/consultoria-google-analytics/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios/consultoria-google-analytics/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.marcusrb.com/img/2017/07/logo_lockup_analytics_icon_vertical_black_2x.png&#34; alt=&#34;logo_lockup_analytics_icon_vertical_black_2x&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-realizar-una-consultoría-o-auditoría-de-google-analytics&#34;&gt;Como realizar una consultoría o auditoría de Google Analytics&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Necesita ayuda con Google Analytics? Permita que le muestre cómo utilizar los datos analíticos para cuantificar sus esfuerzos de SEO, aumentar el tráfico web, convertir a más visitantes en clientes potenciales y mejorar de forma mensurable su desempeño de marketing.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;qué-es-google-analytics&#34;&gt;¿Qué es Google Analytics?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Google Analytics es una herramienta de análisis web que es extremadamente poderosa, además de ser gratuita. Los propietarios de negocios, ejecutivos de marketing y webmasters pueden usarlo para: medir y rastrear la actividad del sitio web, optimizar el rendimiento del sitio web, mejorar las tasas de conversión (por ejemplo, visitante a líder o visitante a venta) e incluso mejorar el rendimiento del marketing offline. Google Analytics está &amp;ldquo;basado en cookies&amp;rdquo; (a diferencia de una herramienta de análisis web que analiza los archivos de registro o logs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para usar Google Analytics, simplemente hay que implementar una pequeña porción del código de JavaScript en cada página de su sitio web que desea rastrear. Relativamente hablando, esto hace que Google Analytics sea extremadamente fácil de usar y algunos sitios web se pueden configurar en menos de 30 minutos. Google Analytics se puede personalizar de varias maneras, por lo que es casi tan poderoso como muchas soluciones analíticas de sitios web pagados.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;necesitas-ayuda-con-google-analytics&#34;&gt;¿Necesitas ayuda con Google Analytics?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si eres como la mayoría de los dueños de negocios, pones Google Analytics en tu sitio web, lo miras por unos meses y luego te ocupas de otras cosas. ¿Quién tiene tiempo para ver toda esta información? ¿Suena familiar? Únete a la multitud. Una de las quejas más comunes que tienen los propietarios de negocios locales sobre los datos de análisis de marketing y Google Analytics en particular es que hay una tonelada de datos: demasiados datos y no suficientes conocimientos procesables. ¡No necesita otro informe para analizar ni una hoja de cálculo para interpretar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MarcusRB ofrece una solución de &amp;ldquo;hágalo por mí&amp;rdquo; que ayuda a los propietarios de negocios pequeños (y no tan pequeños) a personalizar Google Analytics para satisfacer mejor sus necesidades, examinar los informes interminables para identificar los más relevantes para el cliente y convertir los datos en resultados accionables! También ofrecemos servicios de consultoría y capacitación de Google Tag Manager para empresas de todos los tamaños.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-google-analytics-o-análisis-digital&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en Google Analytics o análisis digital?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información para Google Analytics&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría en Google Tag Manager</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/consultoria-google-tag-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 18:31:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios/consultoria-google-tag-manager/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.marcusrb.com/img/2018/04/plantilla-gtm-analytics.png&#34; alt=&#34;plantilla-gtm-analytics&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;realizar-una-consultoría-y-o-auditoría-de-google-tag-manager&#34;&gt;Realizar una consultoría y/o auditoría de Google Tag Manager&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google Tag Manager, la herramienta más utilizada para etiquetar eventos e interacciones, será el rol más importante para detectar nuevos insight en tu negocio, tener claro desde principio que medir y como medirlo,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Administrador de etiquetas de Google es una gran herramienta para que los dueños de negocios o los equipos de marketing vean cómo funciona su sitio web: qué áreas están funcionando, qué rendimiento tiene bajo rendimiento, qué funciones no se están usando como creía, etc. Lo vemos como una excelente forma de recopilar datos de experiencia de usuario UX &lt;b&gt;&amp;ldquo;User Experience&amp;rdquo;&lt;/b&gt;, y mejorar el ratio de conversión, CRO &lt;b&gt;&amp;ldquo;Conversion Rate Optimization&amp;rdquo;&lt;/b&gt; en vivo en su sitio de clientes reales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google proporciona una guía de desarrollador para usar la herramienta de análisis, tengo experiencia de casi 5 años en la herramienta de analísis para grandes clientes y cuentas, además de tener un background de programad web, especializado en la configuración de Google Tag Manager, así como en el análisis de los datos que proporciona (porque, sin información accionable, &lt;b&gt;¿qué valor tiene?&lt;/b&gt; datos proporcionan en sí mismo para obtener más de su sitio web?).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;que-servicio-incluye-el-servicio-de-consultoría-de-tag-manager&#34;&gt;Que servicio incluye el servicio de consultoría de Tag Manager?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como servicio de consultoría de Tag Manager, primero tendré que ver su objetivo empresarial y qué quieres que se analice, puedo analizar todo un sitio web, pero la pregunta sería: ¿Todos los datos valen lo mismo para su empresa? Así que ofrezco:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Auditoría de sitios web y mapeo de etiquetas&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configuración y configuración&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplicación y monitoreo&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Formación&lt;/br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;plan-de-implementación-de-tag-manager&#34;&gt;Plan de implementación de Tag Manager&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Google Tag Manager permite el etiquetado inmediato y la inserción de fragmentos de código a su sitio web, pero sin un experto en la mejor forma de configurarlo o vincularlo con su seguimiento actual de Google Analytics, puede parecer perdido. Realizaré la configuración y la migración de datos del Administrador de etiquetas de Google, lo que permite un seguimiento y generación de informes analíticos eficientes. En caso de ayuda, podré necesitaré apoyo de vustro departamento IT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os asesoraré para que el Administrador de etiquetas de Google será realizado de la mejor configuración junto con el mapeo de las etiquetas en función del objetivo de su sitio (lo que le permite realizar un seguimiento de todo, desde diferentes formularios de captura de clientes hasta clics de enlaces específicos).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;auditoría-de-google-tag-manager&#34;&gt;Auditoría de Google Tag Manager&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Teniendo en cuenta que además de un servicio de consultoría e implementación, también podré asesorarle sobre los puntos claves para su correcta instalación, en el caso ya esté realizado el mismo por vosotros o terceros. Así que me dedicaré con este servicio a la búsqueda optima de su correcta implementación, auditando todo el proceso de recogida de los datos, hasta la correcta visualización en las etiquetas, sean de Google Analytics, AdWords, FacebookAds u otros pixel de conversiones, además de todos los puntos de contacto llamados &lt;b&gt;micro-conversiones&lt;/b&gt;, pasos previo a su conversión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;formación-in-company-de-google-tag-manager&#34;&gt;Formación in-company de Google Tag Manager&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si tiene un equipo de marketing familiarizado con Google Analytics y sus productos relacionados y solo está buscando ayuda para comenzar a implementar y usar el Administrador de etiquetas de Google, también ofrezco sesiones de capacitación personalizadas. Para estas sesiones, trabajaré con usted personalmente o en equipo para asegurarnos de que confía en su configuración y en el uso del Administrador de etiquetas de Google en su sitio. Incluso ofrezco controles de seguimiento y monitoreo después de mis capacitaciones para garantizar que se sienta cómodo con la herramienta y cómo puede desarrollarse para que coincida con el crecimiento y los cambios de su sitio web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mis servicios de formación in-company serán presenciales en vuestras oficinas en un máximo de 8 - 12 horas, siendo posible más horas a distancia via streaming, u online a través de la plataforma Moodle de propiedad de una escuela digital.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-google-tag-manager&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en Google Tag Manager?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/#contact&#34;&gt;Solicita información para Google Tag Manager&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
