<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servicios | MarcusRB | consultor &amp; profesor data analytics • AI • Big Data</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/servicios/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/servicios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Servicios</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-ES</language><copyright>© 2021</copyright><lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2020 17:52:54 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>Servicios</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Consultor freelance de analítica digital, Google Analytics, GA4 y GTM</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios-freelance-google-analytics/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 17:52:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios-freelance-google-analytics/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;como-realizar-una-consultoría-o-auditoría-de-google-analytics&#34;&gt;Como realizar una consultoría o auditoría de Google Analytics&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Necesita ayuda con Google Analytics? Permita que le muestre cómo utilizar los datos analíticos para cuantificar sus esfuerzos de SEO, aumentar el tráfico web, convertir a más visitantes en clientes potenciales y mejorar de forma mensurable su desempeño de marketing.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;qué-es-google-analytics&#34;&gt;¿Qué es Google Analytics?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Google Analytics es una herramienta de análisis web que es extremadamente poderosa, además de ser gratuita. Los propietarios de negocios, ejecutivos de marketing y webmasters pueden usarlo para: medir y rastrear la actividad del sitio web, optimizar el rendimiento del sitio web, mejorar las tasas de conversión (por ejemplo, visitante a líder o visitante a venta) e incluso mejorar el rendimiento del marketing offline. Google Analytics está &amp;ldquo;basado en cookies&amp;rdquo; (a diferencia de una herramienta de análisis web que analiza los archivos de registro o logs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para usar Google Analytics, simplemente hay que implementar una pequeña porción del código de JavaScript en cada página de su sitio web que desea rastrear. Relativamente hablando, esto hace que Google Analytics sea extremadamente fácil de usar y algunos sitios web se pueden configurar en menos de 30 minutos. Google Analytics se puede personalizar de varias maneras, por lo que es casi tan poderoso como muchas soluciones analíticas de sitios web pagados.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;necesitas-ayuda-con-google-analytics-y-la-nueva-versión-ga4&#34;&gt;¿Necesitas ayuda con Google Analytics y la nueva versión GA4?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si eres como la mayoría de los dueños de negocios, pones Google Analytics en tu sitio web, lo miras por unos meses y luego te ocupas de otras cosas. ¿Quién tiene tiempo para ver toda esta información? ¿Suena familiar? Únete a la multitud. Una de las quejas más comunes que tienen los propietarios de negocios locales sobre los datos de análisis de marketing y Google Analytics en particular es que hay una tonelada de datos: demasiados datos y no suficientes conocimientos procesables. ¡No necesita otro informe para analizar ni una hoja de cálculo para interpretar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te ofrezco una solución de &amp;ldquo;hágalo por mí&amp;rdquo; que ayuda a los propietarios de negocios pequeños (y no tan pequeños) a personalizar Google Analytics para satisfacer mejor sus necesidades, examinar los informes interminables para identificar los más relevantes para el cliente y convertir los datos en resultados accionables! Actualizado también a la nueva versión Google Analytics 4 o GA4, incluido Firebase Analytics.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-google-analytics-o-análisis-digital&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en Google Analytics o análisis digital?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información para Google Analytics - GA4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;realizar-una-consultoría-y-o-auditoría-de-google-tag-manager&#34;&gt;Realizar una consultoría y/o auditoría de Google Tag Manager&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google Tag Manager, la herramienta más utilizada para etiquetar eventos e interacciones, será el rol más importante para detectar nuevos insight en tu negocio, tener claro desde principio que medir y como medirlo,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Administrador de etiquetas de Google es una gran herramienta para que los dueños de negocios o los equipos de marketing vean cómo funciona su sitio web: qué áreas están funcionando, qué rendimiento tiene bajo rendimiento, qué funciones no se están usando como creía, etc. Lo vemos como una excelente forma de recopilar datos de experiencia de usuario UX &lt;b&gt;&amp;ldquo;User Experience&amp;rdquo;&lt;/b&gt;, y mejorar el ratio de conversión, CRO &lt;b&gt;&amp;ldquo;Conversion Rate Optimization&amp;rdquo;&lt;/b&gt; en vivo en su sitio de clientes reales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google proporciona una guía de desarrollador para usar la herramienta de análisis, tengo experiencia de casi 5 años en la herramienta de analísis para grandes clientes y cuentas, además de tener un background de programad web, especializado en la configuración de Google Tag Manager, así como en el análisis de los datos que proporciona (porque, sin información accionable, &lt;b&gt;¿qué valor tiene?&lt;/b&gt; datos proporcionan en sí mismo para obtener más de su sitio web?).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;que-servicio-incluye-el-servicio-de-consultoría-de-tag-manager&#34;&gt;Que servicio incluye el servicio de consultoría de Tag Manager?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como servicio de consultoría de Tag Manager, primero tendré que ver su objetivo empresarial y qué quieres que se analice, puedo analizar todo un sitio web, pero la pregunta sería: ¿Todos los datos valen lo mismo para su empresa? Así que ofrezco:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Auditoría de sitios web y mapeo de etiquetas&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configuración y configuración&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplicación y monitoreo&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Formación&lt;/br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;plan-de-implementación-de-tag-manager&#34;&gt;Plan de implementación de Tag Manager&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Google Tag Manager permite el etiquetado inmediato y la inserción de fragmentos de código a su sitio web, pero sin un experto en la mejor forma de configurarlo o vincularlo con su seguimiento actual de Google Analytics, puede parecer perdido. Realizaré la configuración y la migración de datos del Administrador de etiquetas de Google, lo que permite un seguimiento y generación de informes analíticos eficientes. En caso de ayuda, podré necesitaré apoyo de vustro departamento IT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os asesoraré para que el Administrador de etiquetas de Google será realizado de la mejor configuración junto con el mapeo de las etiquetas en función del objetivo de su sitio (lo que le permite realizar un seguimiento de todo, desde diferentes formularios de captura de clientes hasta clics de enlaces específicos).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;auditoría-de-google-tag-manager&#34;&gt;Auditoría de Google Tag Manager&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Teniendo en cuenta que además de un servicio de consultoría e implementación, también podré asesorarle sobre los puntos claves para su correcta instalación, en el caso ya esté realizado el mismo por vosotros o terceros. Así que me dedicaré con este servicio a la búsqueda optima de su correcta implementación, auditando todo el proceso de recogida de los datos, hasta la correcta visualización en las etiquetas, sean de Google Analytics, Google Ads, Facebook Ads u otras etiquetas o pixel de conversiones, además de todos los puntos de contacto llamados &lt;b&gt;micro-conversiones&lt;/b&gt;, pasos previo a su conversión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;formación-in-company-de-google-tag-manager&#34;&gt;Formación in-company de Google Tag Manager&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si tiene un equipo de marketing familiarizado con Google Analytics y sus productos relacionados y solo está buscando ayuda para comenzar a implementar y usar el Administrador de etiquetas de Google, también ofrezco sesiones de capacitación personalizadas. Para estas sesiones, trabajaré con usted personalmente o en equipo para asegurarnos de que confía en su configuración y en el uso del Administrador de etiquetas de Google en su sitio. Incluso ofrezco controles de seguimiento y monitoreo después de mis capacitaciones para garantizar que se sienta cómodo con la herramienta y cómo puede desarrollarse para que coincida con el crecimiento y los cambios de su sitio web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mis servicios de formación in-company serán presenciales en vuestras oficinas en un máximo de 8 - 12 horas, siendo posible más horas a distancia via streaming, u online a través de la plataforma Moodle de propiedad de una escuela digital.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-google-tag-manager&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en Google Tag Manager?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/#contact&#34;&gt;Solicita información para Google Tag Manager&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formación in-company &amp; docencia en escuelas de negocios</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/formacion-in-company-docencia-escuelas-negocio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 18:31:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/formacion-in-company-docencia-escuelas-negocio/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;En los últimos 10 años, he participado en los programas formativos de muchas escuelas de negocio, universidades y centro de formación de la administración pública. He realizado servicio de tutoría, docencia de asignaturas, formación a grandes empresas, pymes - autónomos, particulares.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;docencia-para-programas-de-posgrados-máster-cursos-y-webinar&#34;&gt;Docencia para programas de posgrados, máster, cursos y webinar.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con más de 10 años de expieriencia en sector formativo, colaboro con diferentes escuelas de negocio y universidades, así como administración públicas para realizar cursos, seminarios o participar en congresos en materia de analítica digital, analítica de datos y visualización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He preparado varios programas, módulos y cursos personalizados de fundamentos hasta niveles más avanzados con duración máxima de 120 horas de formación a un público de casi 100 alumnos en algunos casos. Las formaciones pueden ser presenciales, a distancia, grabadas o en formato blended.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gestiono y preparo:
- el cuadro formativo
- tutoría y asesoramiento
- los módulos en formato presentación
- los casos prácticos
- los laboratorios durante las horas lectivas
- las prácticas y soluciones
- grabaciones&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;formación-in-company-en-analítica-de-negocio&#34;&gt;Formación in-company en Analítica de negocio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tanto si tiene un equipo de marketing familiarizado con herramientas de análisis digitales como &lt;strong&gt;Google Analytics&lt;/strong&gt; y sus productos relacionados y solo está buscando ayuda para comenzar a implementar y usar el Administrador de etiquetas de &lt;strong&gt;Tag Manager&lt;/strong&gt;, también ofrezco sesiones de capacitación personalizadas. Para estas sesiones, trabajaré con usted personalmente o en equipo para asegurarnos de que confía en su configuración y en el uso del Administrador de etiquetas de Google en su sitio. Incluso ofrezco controles de seguimiento y monitoreo después de mis capacitaciones para garantizar que se sienta cómodo con la herramienta y cómo puede desarrollarse para que coincida con el crecimiento y los cambios de su sitio web. Tengo amplia experiencia también en otras herramientas de publicidad &lt;strong&gt;Google Ads&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;FacebookAds&lt;/strong&gt; , me limito a formación y sesiones de auditoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el resto de formaciones a medidas con un &lt;strong&gt;mínimo de 10 horas&lt;/strong&gt;, relacionadas con el resto de disciplinas de Data, tengo años de experiencia en profesorado y formaciones en:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sesiones de Data Discovery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preparación de indicadores y fuentes de datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SQL y bases de datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modelado de datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ETL, preparación y transformación de datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visualización con Power BI, Tableau, Data Studio, AWS QuickSight&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minería de datos y Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deep Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python para data science y analísis de datos, Pandas - Numpy - Scipy - Scikit-learn, visualización Matplotlib / Seaborn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;R Studio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cloud Engineer en AWS, Google Cloud Platform, Microsoft Azure y DataBricks&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mis servicios de formación in-company serán presenciales en vuestras oficinas, siendo posible a distancia via streaming u online a través de las plataformas habituales (Zoom, Google Meet, Teams, etc.)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;está-interesado-en-capacitarse-en-una-de-estas-disciplinas-o-quieres-contarme-algo-más&#34;&gt;¿Está interesado en capacitarse en una de estas disciplinas o quieres contarme algo más?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información para Formación en Datos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultor freelance Machine Learning &amp; AI</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/consultoria-freelance-machine-learning/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/consultoria-freelance-machine-learning/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;machine-learning-and-deep-learning-consulting&#34;&gt;Machine Learning and Deep Learning Consulting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Cuál es la diferencia entre ML y consultoría de IA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque el aprendizaje automático (ML) es el subcampo de la IA con la mayoría de las aplicaciones comerciales, es mejor distinguirlas.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;IA: incluye todas las aplicaciones en las que la computadora imita la inteligencia humana
ML: aplicaciones que utilizan datos conocidos para crear modelos que se pueden utilizar para clasificar / procesar nuevos datos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;¿ML consulting = consultoría de aprendizaje profundo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No exactamente. El aprendizaje profundo es un subconjunto del aprendizaje automático. Sin embargo, el aprendizaje profundo es la técnica de aprendizaje automático más exitosa en términos de precisión a partir de 2019 en la mayoría de las áreas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es raro ver que en la industria se implementen técnicas alternativas como los bosques de decisiones en lugar del aprendizaje profundo. Esto se debe a que la falta de explicación de los resultados es un desafío para los modelos de aprendizaje profundo. Hay casos en los que los modelos de aprendizaje profundo no se implementan en producción.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ya que los gerentes no se sienten cómodos con modelos que no comprenden y que no brindan una explicación de los resultados.
en los casos en que se requiera auditabilidad. Por ejemplo, la legislación laboral prohíbe la discriminación. Cualquier algoritmo que utilice criterios que se hayan utilizado anteriormente para la discriminación (es decir, género o raza) no puede tomar decisiones de recursos humanos legalmente sin proporcionar una justificación que involucre razones distintas a esos criterios. Lamentablemente, excluir del modelo criterios potencialmente discriminatorios no resuelve el problema. Por ejemplo, el nombre, los patrones en PTO, la brecha salarial y muchos otros puntos de datos podrían usarse para incluir indirectamente el género en la toma de decisiones. Los modelos de caja negra, sin importar cuán precisos o útiles sean sus resultados, no se pueden implementar en tales situaciones.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Explicar el aprendizaje profundo es un área activa de investigación llamada XAI (IA explicable).
¿Cuáles son las barreras para la adopción del AA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como destaca Deloitte, estas son las barreras mencionadas con mayor frecuencia según los profesionales:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Escasez de talento: a agosto de 2018, había 150.000 puestos de trabajo de ciencia de datos sin completar en los EE. UU. Que Linkedin describió como una escasez aguda en las grandes ciudades de EE. UU.
Inmadurez de la infraestructura y los procesos de ML: ML es un nuevo paradigma de programación, que deriva reglas de los datos en lugar de la entrada del programador. Nos tomó decenas de años crear Scrum, el enfoque de programación ágil, que la mayoría de los equipos utilizan actualmente. Del mismo modo, se necesitará tiempo para que los procesos y marcos de ML alcancen la madurez. TensorFlow, uno de los marcos de aprendizaje automático más utilizados, se publicó a finales de 2015.
La mayoría de las técnicas de aprendizaje automático consumen mucha información: los datos de entrenamiento etiquetados con precisión requieren mucho tiempo y son costosos de generar. Los profesionales del aprendizaje automático deben ser creativos al aprovechar los datos públicos o etiquetar los datos necesarios. Es por eso que se fundaron numerosas empresas de etiquetado de datos desde la década de 2010. Otra solución a esto es el aprendizaje de una sola vez y otros enfoques que requieren menos datos; sin embargo, esta es un área de investigación en curso.
El aprendizaje profundo no se puede explicar. Como se discutió, esto está obstaculizando el progreso y XAI intenta abordarlo.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;¿Cuál es el futuro de la consultoría de aprendizaje automático?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La consultoría de ML crecerá al abordar los problemas identificados:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expansión del grupo de talentos: la mayoría de las consultorías están analizando su fuerza laboral en detalle para identificar a aquellos que son capaces de la ciencia de datos. Una formación en programación, estadística o matemáticas tiende a ser suficiente para que las personas trabajen como científicos de datos después de una formación relativamente rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mejorar la infraestructura y los procesos de ML: a medida que ML madura como paradigma de programación, mejores procesos, mejores recursos informáticos (es decir, GPU y chips de IA) y más automatización harán que ML sea más rápido y más fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ser creativo con los datos: los avances en el procesamiento del lenguaje natural (NLP) se debieron a la amplia disponibilidad de documentos gubernamentales traducidos en Canadá y Europa. Si bien la búsqueda de datos es una solución relativamente sencilla, las áreas de investigación de la inteligencia artificial, como el aprendizaje por transferencia o la síntesis de datos, podrían ser soluciones más técnicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se esperan avances en la IA explicable que aumentarían la confianza en los sistemas ML y permitirían su adopción más generalizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, es probable que las aplicaciones locales de aprendizaje automático hagan que las aplicaciones de IoT sean más inteligentes y rápidas al llevar la toma de decisiones a los dispositivos periféricos.
¿Cuáles son las actividades típicas de consultoría de ML?
Comprender las necesidades comerciales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como en toda consultoría, todo comienza con la necesidad empresarial. Ya sea que se trate de predecir dónde instalar estaciones base de telecomunicaciones o a quién mostrar anuncios, malinterpretar los requisitos comerciales sigue siendo una de las principales razones de la falta de éxito de los proyectos de consultoría y software. La consultoría ML, en la intersección de la consultoría y el software, es especialmente propensa a este problema.
Configurar el equipo y el proceso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No todos los problemas necesitan aprendizaje automático. El aprendizaje automático y otros enfoques heurísticos tienen sentido en problemas que no pueden reducirse a un conjunto de reglas. Si las reglas son bien conocidas y simples, los sistemas basados ​​en reglas superan al aprendizaje automático y son más simples de mantener.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si ML es un buen ajuste fo es necesario delinear un problema, el equipo del proyecto, las partes interesadas y los objetivos de alto nivel.
Recolección y exploración de datos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la empresa tiene los datos, este es un paso relativamente sencillo. Los consultores deben trabajar con las empresas para validar que los datos estén correctamente etiquetados y no sean contradictorios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si los datos no están disponibles, se deben considerar las técnicas descritas anteriormente, como aprovechar los datos en línea, pagar por el etiquetado de datos y enfoques novedosos de ML, como el aprendizaje de una sola vez.
Modelo de desarrollo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se necesitan miles de experimentos para desarrollar un modelo de aprendizaje automático de alto rendimiento. Este es un proceso iterativo que tiene en cuenta las últimas investigaciones, comprende la dinámica empresarial y la exploración de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En última instancia, todos los modelos se evalúan con el mismo conjunto de datos de prueba para evaluar su precisión.
Desarrollo de aplicaciones de pila completa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llevar un modelo a producción requiere trabajo adicional de desarrollo e integración de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de las veces, los modelos ML están encapsulados en API que son fáciles de integrar con cualquier aplicación. El desarrollo de la aplicación que operacionalizará el modelo ML y lo hará parte del proceso de toma de decisiones puede ser más difícil que construir el modelo. El desarrollo de aplicaciones puede requerir la integración a los sistemas empresariales existentes, lo que requiere trabajar con desarrolladores externos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas de escalabilidad y seguridad de los datos también deben abordarse como parte de la puesta en funcionamiento del modelo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;está-interesado-en-consultar-o-capacitarse-en-aprendizaje-automático&#34;&gt;¿Está interesado en consultar o capacitarse en Aprendizaje automático?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información en Machine Learning&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría freelance reportes Google Data Studio</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios-freelance-google-data-studio/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios-freelance-google-data-studio/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;servicios-freelance-de-google-data-studio&#34;&gt;Servicios freelance de Google Data Studio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google Data Studio es una herramienta gratuita de visualización e informes de datos basada en la nube que se conecta a muchas fuentes de datos diferentes y convierte esos datos en paneles informativos e informes que son fáciles de entender y compartir, y son totalmente personalizables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vea algunos de nuestros paneles en vivo, por ejemplo, informes de paneles de datos de Google Data Studio accionables&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Características clave
Google Data Studio es intuitivo, rápido, flexible y permite una gran cantidad de opciones de diseño y presentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amplia gama de conectores de datos.
Data Studio tiene 17 conectores de datos internos y alrededor de 108 de terceros para elegir&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funciones fáciles de usar
Data Studio proporciona docenas de funciones matemáticas, de cadena, de fecha y otras para transformar sus datos en valores más útiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Variedad de formas, imágenes y texto.
Data Studio le permite agregar formas, imágenes y texto a sus informes y paneles para que sean más fáciles de leer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niveles de permisos
Aprovechando la tecnología Google Drive, puede administrar fácilmente a todos sus usuarios y su nivel de acceso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mezcla de datos, ahora una realidad
Data Studio le permite agregar datos de múltiples fuentes para tener una vista comparativa de ellos a la vez&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;está-interesado-en-servicios-o-capacitarse-en-visualización-en-google-data-studio&#34;&gt;¿Está interesado en servicios o capacitarse en visualización en Google Data Studio ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información para la consultoría freelance en Data Studio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoría optimización y análisis en Microsoft Power BI</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios-freelance-analisis-dax-power-bi/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios-freelance-analisis-dax-power-bi/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;qué-es-microsoft-power-bi&#34;&gt;¿Qué es Microsoft Power BI?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ha pasado algún tiempo desde que Microsoft lanzó Power BI y la forma en que las cosas habían progresado para esta herramienta excepcional de Business Intelligence and Analytics, parecía que solo sería cuestión de tiempo antes de que se convirtiera en la plataforma preferida para BI y análisis con el mayoría de las empresas con visión de futuro. Power BI es una herramienta poderosa en manos de las empresas que desean extraer y convertir datos de múltiples fuentes dispares para obtener información significativa. Ofrece una experiencia de usuario sin precedentes con oportunidades de visualización interactiva junto con verdaderas capacidades de análisis de autoservicio. Todo esto ayuda a ver los mismos datos desde una variedad de ángulos, sin mencionar que los informes y paneles pueden ser creados por cualquier persona en la organización sin la ayuda de los administradores de TI. Algunos de los beneficios únicos de Power BI son:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* Potentes gráficos y visualizaciones del tablero que se actualizan continuamente.
* Función de análisis en memoria y base de datos en columna que admite datos tabulares.
* Lo mejor de ambos mundos cuando se trata de facilidad de uso y rendimiento en una sola herramienta de BI.
* Geo-mapping interactivo con Bing Maps.
* Secuencias de comandos de expresiones de análisis de datos (DAX) para crear medidas y columnas.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Vea algunos de nuestros paneles en vivo, por ejemplo, informes de panel de control de Power BI procesables&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ideepeners.com/wp-content/uploads/2019/12/BI_1.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-qué-necesita-power-bi&#34;&gt;¿Por qué necesita Power BI?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Permita que sus empleados y tomadores de decisiones analicen los datos más rápido con una mejor eficiencia y comprensión utilizando el servicio de análisis basado en la nube Power BI proporciona a los usuarios una amplia gama de información a través de paneles simplificados pero efectivos, informes precisos y visualizaciones atractivas, convirtiéndose así en una herramienta perfecta para dar vida a los datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Power BI se conecta a cualquier fuente de datos y ofrece información empresarial convincente a un costo muy bajo, brindando análisis en tiempo real utilizando un tablero efectivo en varios dispositivos como computadoras de escritorio, dispositivos móviles, tabletas, etc. Microsoft Power BI está diseñado de una manera que no requiere finalización que los usuarios tengan habilidades de programación para explorar, analizar y procesar los datos para tomar decisiones comerciales mejor informadas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;está-interesado-en-consultoría-o-capacitarse-en-visualización-en-power-bi&#34;&gt;¿Está interesado en consultoría o capacitarse en visualización en Power BI ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información para la consultoría en Power BI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freelance Data Analytics y Business Intelligence</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicio-freelance-data-analytics-business-intelligence/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicio-freelance-data-analytics-business-intelligence/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;consultor-freelance-en-data-analytics-business-intelligence&#34;&gt;Consultor freelance en Data Analytics &amp;amp; Business Intelligence&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es un concepto de suma total que incluye el análisis de datos, para las empresas y decirle que estos son los puntos absolutos que faltan en el crecimiento de su empresa y con la ayuda de estos podemos registrar un enorme crecimiento, le proporcionaré un resumen general de sus datos y generaremos un número anónimo de informes que serán un aspecto clave en el crecimiento de nuestros clientes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;está-interesado-en-servicios-freelance-o-capacitarse-en-analítica-de-datos-e-inteligencia-de-negocio&#34;&gt;¿Está interesado en servicios freelance o capacitarse en Analítica de datos e Inteligencia de negocio?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información en Data analytics, Business Intelligence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freelance en gestión y mantenimiento dashboard en Tableau</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/servicios-freelance-tableau/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:43:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/servicios-freelance-tableau/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;servicio-de-consultoría-freelance-en-tableau&#34;&gt;Servicio de consultoría freelance en Tableau&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Creemos en el futuro del análisis visual del mundo empresarial. Si aterrizaste aquí, probablemente estés en algún lugar del mismo camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ayudarlo en su viaje, ofrecemos ayuda y consultoría de Tableau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos un socio de Tableau que trabajamos para ayudar a las personas a aprovechar al máximo el software y responder las preguntas correctas con datos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-qué-necesita-consultar-tableau&#34;&gt;¿Por qué necesita consultar Tableau?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¡Aceptar asistencia no es una debilidad! Realmente creemos que un buen líder sabe cuándo pedir ayuda. Probablemente todos hemos aprendido que en algún momento podríamos usar algo de soporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡La velocidad es vital en el análisis de autoservicio! Permítanme repetirlo: ¡la velocidad es el juego!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tiene la oportunidad de encontrar un consultor de Tableau que obtenga sus puntos débiles, es posible que pueda acelerar su progreso de una manera que no creía posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entonces, ¿cómo podemos ayudar?&lt;/strong&gt;
Un enfoque creativo para la resolución de problemas. Ayuda diligente de Tableau, comunicación clara, hacer las cosas de la manera correcta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Simple como eso!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;una-pasión-por-la-visualización-de-datos&#34;&gt;Una pasión por la visualización de datos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Estamos trabajando con Tableau todos los días. ¡Alimentamos incansablemente a la bestia que es nuestro apetito por responder preguntas con datos!
Nuestra experiencia profesional en análisis web nos brinda una vanguardia. Sobre todo entendemos la importancia de la corrección y la calidad de los datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creemos que cuando te apasiona algo, el trabajo se vuelve mucho más fácil. Para nosotros, ¡ni siquiera parece trabajo!
El amor por trabajar con datos es lo que nos impulsa. Tenacidad, dedicación y creatividad son lo que obtendrá de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;business-analytics-vs-business-intelligence&#34;&gt;Business Analytics vs. Business Intelligence&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Creemos que puede beneficiarse de nuestro trabajo en ambas áreas. Al combinar la eficiencia (BI) con la creatividad (BA), estamos tratando de ayudar a las empresas a responder preguntas urgentes y formular otras nuevas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos estado utilizando un amplio espectro de fuentes de datos: desde Big Data como Exasol o Vertica hasta bases de datos clásicas como MySQL o Postgres, y otras menos tradicionales como Google Analytics y conectores de datos web.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;diseño-e-implementación-del-tablero-de-instrumentos&#34;&gt;Diseño e implementación del tablero de instrumentos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para nosotros, un Tableau Dashboard es solo la punta del iceberg. La regla de pasar el 80% del tiempo trabajando con los datos y el 20% en la visualización en sí se aplica a nuestro caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No solo eso, sino que el principio de Pareto también es relevante para la cantidad de hojas que creamos versus cuántas guardamos en la versión final del tablero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡La velocidad de probar diferentes enfoques en Tableau es fantástica! Sería una pena si no lo usáramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo general, comenzamos construyendo muchos gráficos diferentes (a veces cientos), y conservamos solo los que consideramos relevantes para la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede encontrar algunos ejemplos de visualizaciones de datos que hemos creado al final de esta página. Y algunos paneles más creativos en el perfil de Tableau Public de Dorian (nuestro jefe de Tableau).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;optimización-del-rendimiento-de-tableau&#34;&gt;Optimización del rendimiento de Tableau&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tenemos un estudio de caso sobre el ajuste del rendimiento de Tableau, que debe leer si tiene ~ 15 minutos disponibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea principal es que no nos centremos únicamente en la rapidez con la que podemos hacer un tablero, sino también en lo rápido que puede responder a sus preguntas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, trabajar con grandes cantidades de datos es complicado. Sin embargo, estamos aquí para romper esos muros.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;licencias-y-soporte&#34;&gt;Licencias y soporte&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;¿Desea tomar la decisión correcta con respecto a la configuración de Tableau dentro de su organización?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos ayudarlo a descubrir cuál es la combinación correcta de:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Productos de Tableau: escritorio, preparación, servidor, en línea&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roles de usuario: (Creador, Explorador, Visor)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licencias: licencias básicas basadas en el usuario, análisis integrados, gestión de datos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;También estamos disponibles para ofrecer soporte técnico para su servidor si lo necesita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de nuestros objetivos es ayudar a los clientes a dormir mejor. Esta parte cae directamente en esa área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Experiencia complementaria con R y Python
Tecnologías como R y Python nos permiten trabajar con los datos en el nivel más cercano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por nombrar algunas cosas para las que hemos utilizado modelos estadísticos creados con R junto con Tableau para duplicar el análisis:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Modelos de atribución de Markov: atribución de canal de marketing más inteligente que el promedio para tiendas de comercio electrónico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pronosticar usando algoritmos que son un poco más avanzados (por ejemplo, el Profeta de Facebook) que los básicos (como el que usa Tableau)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cálculos bayesianos: los desarrollamos para cortar y cortar los resultados de las pruebas A / B dentro de Tableau&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comprobaciones de impacto causal: estamos trabajando con este algoritmo para evaluar si los crecimientos o las caídas son el resultado de algo que hicimos o simplemente ruido aleatorio en los datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flujos de trabajo de Business Intelligence: programación de informes usando Python junto con tabcmd (la interfaz de línea de comando para Tableau Server)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;está-interesado-en-consultoría-o-capacitarse-en-visualización-en-tableau&#34;&gt;¿Está interesado en consultoría o capacitarse en visualización en Tableau ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Llámame hoy o utiliza el formulario en línea abajo indicado. Muchas gracias!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../#contact&#34;&gt;Solicita información para la consultoría en Tableau&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
