<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google Adwords | MarcusRB | consultor &amp; profesor data analytics • AI • Big Data</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/categories/google-adwords/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/categories/google-adwords/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Google Adwords</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2020</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Mar 2018 14:02:53 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>Google Adwords</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/categories/google-adwords/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>¿Buscas las respuestas del examen de Google Ads fundamentales?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/buscas-las-respuestas-del-examen-de-google-ads-fundamentales/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:02:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/buscas-las-respuestas-del-examen-de-google-ads-fundamentales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace más de cinco años que realizo test para la &lt;strong&gt;certificación oficial de Google AdWords fundamentales&lt;/strong&gt;, además de Google Avanzado, y más de Google Partners que ahora se llama &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://landing.google.com/academyforads/#?modal_active=none&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Academy For Ads&lt;/a&gt;. &lt;/strong&gt;Durante todos estos años he visto diferentes programas de agencias para freelance, agencias y consultoras, pasando de Google Aqua, Google Engage a Google Partners y ahora cambiando completamente de plataforma para unificar cursos de digital marketingl, quedandose la mismas estrategias de AdWords, la de fomentar el uso de sus herramientas, ampliando de contenido para aprender y certificarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decidí en junio 2017 abrir una lista de reproducciones a &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCwP4ZMmMVcXpzHLj5H3WnYw&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;mi canal de YouTube&lt;/a&gt;, hasta aquella fecha abierta hace años y ni utilizada, y puse online mis primeras grabaciones de los exámenes, para &amp;#8220;facilitar&amp;#8221; aquellos estudiantes de mis cursos a aprobarlos, obtener así la certificación, además de aprender la teoría, y muy bien aprendida, con mis &lt;a href=&#34;https://www.kpischool.eu/programa-curso-online-google-adwords-avanzado.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;cursos online de AdWords&lt;/a&gt;, efectivamente era, y sigue siendo una buena manera de obtener la certificación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No pido dinero a cambio&lt;/strong&gt;, ni lo hago por publicidad (encima con los cambios actuales de YouTube tampoco monetizo). Lo hacía por pura diversión con la idea de compartir recursos, lo aprendido y ser de una manera reconocido en este &amp;#8220;mundillo&amp;#8221;, que ya llevo bastante años la verdad, casi 10 y solo que he cambiado de dominios (muy mal para el SEO, ya sé).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He recibido amenazas, denuncias, me banearon&amp;#8230;pero sigo allí, y no me importa quien me reputa como &amp;#8220;estafador&amp;#8221;, justamente hablan muchos quien cobra por ello, o tiene agencias grande que se dedican a esto (a vender los exámenes, si, esto!).  Y no me importa, luchar contra el grande Google, que gracias a estos exámenes está llevando a la ruina un sistema que ellos mismos crearon tantos comerciales, tantos vendedores de sus productos&amp;#8230;y con creces que sigan estafando a muchos pequeños clientes y no solo, que otro día lo explicaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así comparto las &lt;strong&gt;preguntas de los exámenes oficiales&lt;/strong&gt;, a través de páginas en Google Form, que normalmente realizo durante mis cursos. Son varios módulos, de momento las tres partes de Google Fundamentos, además de las &lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/recursos/test-examen-de-google-adwords-avanzado-de-busqueda/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;preguntas de Google AdWords Avanzado&lt;/a&gt;, seguiré añadiendo Google Shopping, Mobile, YouTube, Display y las &lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/recursos/buscas-las-respuestas-del-examen-de-google-analytics/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Preguntas de Google Analytics 2018&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento pueden tener acceso a las preguntas&amp;#8230;y para las respuestas puedes seguir uno de &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/playlist?list=PLzxNDhvkuNyK-xDs0FDpc3MeDpBpGdpP9&amp;sub_confirmation=1&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;mis vídeos a esta lista y SUBSCRÍBETE&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/recursos/test-preguntas-examen-certificacion-google-adwords-fundamentales-parte-1/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Listado de preguntas examen Google AdWords Fundamentales 2018 &amp;#8211; 1&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/recursos/test-preguntas-examen-certificacion-google-adwords-fundamentales-parte-2/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Listado de preguntas examen Google AdWords Fundamentales 2018 &amp;#8211; 2&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/recursos/test-preguntas-examen-certificacion-google-adwords-fundamentales-parte-3/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Listado de preguntas examen Google AdWords Fundamentales 2018 &amp;#8211; 3&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCC vs cuenta personal – técnicas y consejos de google AdWords</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/mcc-vs-cuenta-personal-tecnicas-y-consejos-de-google-adwords/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 09:40:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/mcc-vs-cuenta-personal-tecnicas-y-consejos-de-google-adwords/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Hola, seguramente habrás leído mucho sobre AdWords y quizá si estás aquí es porqué estabas buscando trucos o consejos de Google AdWords, bueno esta era la idea de crear esta categoría, “Consejos&amp;Trucos de Adwords”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sobre AdWords hay mucho, pero muchisimo material online, así que pongamos un poco de orden al todo.
Los consejos, trucos y técnicas van en orden del básico a las más avanzadas, así que no te preocupes.
&lt;/br&gt;
&lt;h3&gt;Sabías que existe además de la cuenta clásica de Adwords, una cuenta especial denominada MCC o Mi Centro clientes?&lt;/h3&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y explicamos cosa es. Cuando abres una cuenta de Adwords, normalmente te pide de indicar una cuenta correo electrónico, bien las que ya usas de gmail (o de otro servicio de Google), o la que siempre has estado utilizando, las tuya personal, de empresa, de yahoo, telefónica, vodafone, hotmail, etc…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vas introduciendo los datos de email y contraseña, confirmas. Bueno ya está, no? Puedes ya comenzar con utilizar Adwords y crear campañas y ir configurando la cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y que pasa si quieres abrir otra cuenta para otra empresa o bien a tu primo o como freelance?…Pues , el sistema ya no te deja con este email, ya que solo permite vincular una sola cuenta adwords, así que ya comienzan los problemas de nuestra día a día….cuantos mails y contraseñas estamos manejando cada día? uff…yo he contado que manejo diariamente personales y laborales, unas 65 cuentas de correo, al día!, pues sí….además de los seudónimos para otros fines SEO y Social Media….puedo llegar a 300 cuentas de email y no todas tienen la misma contraseña…así que ya tengo que armar un excel con todos bien organizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay mucho problemas en abrir y cerrar si queremos gestionar por ejemplo, 15 cuentas de adwords …no? Pero si fueran 150 ?…peor aún…y más si estamos trabajando en una agencia de publicidad, o como freelance no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aquí llega Adwords con la cuenta del Mi Centro Clientes, denominada MCC es decir es una cuenta global (bien para uso empresarial o bien para uso personal), donde en su interior hay todas las cuentas que vayamos metiendo, mediante invitación o que vayamos creando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que más sencillo, con 1 sola cuenta de correo electrónico, podemos gestionar muchas cuentas de Adwords, y además otras MCC, y así sucesivamente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieres abrir una cuenta MCC en lugar de una personal, siempre puedes hacerlo desde link oficial aquí, MCC Adwords pero siempre y cuando tu cuenta de correo electrónico no esté vinculada con un account de adwords…
&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Cuales son las demás ventajas además de gestionar multiples cuentas?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hay muchas ventajas además de gestionar más cuentas a la vez, hay ya posibilidad de crear informes globales , mensuales, semanales, o diarios de cuenta, campañas, grupos de anuncios , palabras claves o de rendimiento de todas las cuentas o que queremos seleccionar, así programando su envío por mail o bien en formatos excel o pdf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no termina aquí, también podemos programar tareas personalizadas a nivel de cuenta, campaña, grupo de anuncios, palabras claves o texto de anuncios y incluso manejar la facturación y para los más “manitas” comando personalizados o script a nivel API.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es decir, imaginemos que trabaja para una multinacional, empresa que vende en 30 países de Europa y quiere en cada país administrar sus cuentas de AdWords, pues, ya sabes, abrir una MCC principal, donde vayamos invitando la MCC de esta empresa, y en esa las 30 cuentas de AdWords. Recuerdas que en la principal puedes invitar más MCC (más ordenado lo tengas mejor para su ubicación y fácil para su control de la herramienta).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero te haya servido este consejo, y cualquier duda comente sobre este mismo post.
Hasta el próximo consejo.
&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Puja Automática &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por puja automática definimos siempre base al budget y/o bien un coste máximo por click, automaticamente a todas las palabras de la campaña (en otra ocasión veremos como hacerlo de manera separada) y Google trabajará por nosotros.
Pues sí, practicamente él se encarga de “optimizar” en la mejor forma el cpc destinado a la puja, siempre teniendo en cuenta de la competencia de la keyword, de nuestra QS (quality score = nivel de calidad), CTR% historico, extensiones de anuncios y la relevancia del anuncio y de la página de destino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No siempre funciona para todas las cuentas, de hecho no siempre es aconsejable utilizarlo para quien dispone de presupuesto”ilimitado”. Para los pequeños budget (1, 5, 10 al día), quizás es una buena opción al principio para estabilizar la primera toma de contacto con la herramienta sea Google o Bing, para que vayamonos acostumbrando a la herramienta y vamos a tener más control sobre ella, luego optaríamos con una puja manual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces he estado utilizando el sistema de pujas autómatica en campañas de dificil contro, por ejemplo los mercados americanos, inglés y alemán los CPC por regla general de grandes sectores son los más cotizados y sus CPC pueden llegar hasta 40euros. Pués a través de una buena segmentación / optimización de la cuenta es posible a principio trabajar con pujas automáticas para estabilizar nuestra cuenta y luego jugar con ellas.
Sí, he logrado bajar CPC de 25eur a 2,50, y también aumentaron conversiones…todo es posible pero habrá que ir con cuidado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puja CPC Manual o Automática – maximizar clics?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/puja-cpc-manual-automatica-maximizar-clics/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 09:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/puja-cpc-manual-automatica-maximizar-clics/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;si-hablamos-tanto-de-google-adwords-o-microsoft-bing-adcenter-después-estudiar-la-competencia-nuestro-target-palabras-claves-crear-las-diferentes-landing-page-y-pensar-al-budget-diario-y-o-mensual-hay-una-parte-muy-interesante-relacionado-con-la-configuración-de-la-puja-de-nuestra-palabras-claves-automática-o-manual&#34;&gt;Si hablamos tanto de Google AdWords o Microsoft Bing AdCenter, después estudiar la competencia, nuestro target, palabras claves , crear las diferentes landing page y pensar al budget diario y/o mensual, hay una parte muy interesante relacionado con la configuración de la puja de nuestra palabras claves: automática o manual.&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;cómo-funciona-una-puja&#34;&gt;Cómo funciona una puja?&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;     Realmente es interesante saber como funciona, porqué es desde momento que entran en juego mucho elementos para que nuestros anuncios sean visualizados al usuario y que hagan clic, pero sobretodo aqui se decide cuanto finalmente pagamos para cada clic. El sistema de CPC, pago por clic, funciona mediante subasta, ya como la bolsa o las subastas del Estado, más o menos es lo mismo. Pero entran en juego muchos factores a la hora de entrar en la subasta, y todo esto comienza en el momento que el usuario teclea la palabra clave en el buscador.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;puja-manual&#34;&gt;Puja Manual&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    Supongamos que somos una tienda online de bicicletas, y queremos solamente anunciar la categoría MTB. Elaboramos la campaña , grupos de anuncios y comenzamos a seleccionar las palabras claves.
    Cuando se eligen las palabras claves, muchas de ellas ya han tenido tráfico historicamente y conservan también una calidad, si es buena o mala. La calidad de esta palabra con que comenzamos a trabjar casi siempre es un 5/10, también podría ser más alta o más baja.

    Además de esto, también se calcula un coste en base a los competidores que pujaron historícamente y los actuales pujadores. Su precio se divide en dos partes: Estimación de la primera página y Estimación del top de página. Es decir tiene un coste inicial solo para aparecer en la página (desde la primera posición hasta la última, en total son 11, – 3 arriba y 8 laterales), pero también calcula la estimación para aparecer en el top 3, obviamente más cara.
    Así que tenemos una palabra clave (concordancia amplia, frase, exacta o amplia modificada tendrá sus diferencias), una QS (nivel de calidad), un coste inicial por click.
    Ahora bien, si queremos comenzar a “jugar”, solo tenemos que elegir el budget diario y el precio máximo que queremos pagar por cada click.

    Es lógico pensar que al igual de condiciones y factores, si disponemos de 10 euros al día en una campaña, y destinamos por 10 palabras en un grupo de anuncios y cada uno tiene seleccionado un CPC máximo de 0,10eur, si tuvieramos clic, el todo llegaría hasta agotar los 10 euros (durante el día / franja horaria seleccionada u otras condiciones).
    Tot: 10eur/0,10eur = 100 clics
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;puja-automática-maximizar-clics-h3&#34;&gt;Puja Automática (Maximizar Clics)&lt;/h3&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    Por puja automática definimos siempre base al budget y/o bien un coste máximo por click, automaticamente a todas las palabras de la campaña (en otra ocasión veremos como hacerlo de manera separada) y Google trabajará por nosotros.
    Pues sí, practicamente él se encarga de “optimizar” en la mejor forma el cpc destinado a la puja, siempre teniendo en cuenta de la competencia de la keyword, de nuestra QS (quality score = nivel de calidad), CTR% historico, extensiones de anuncios y la relevancia del anuncio y de la página de destino.

    No siempre funciona para todas las cuentas, de hecho no siempre es aconsejable utilizarlo para quien dispone de presupuesto”ilimitado”. Para los pequeños budget (1, 5, 10 al día), quizás es una buena opción al principio para estabilizar la primera toma de contacto con la herramienta sea Google o Bing, para que vayamonos acostumbrando a la herramienta y vamos a tener más control sobre ella, luego optaríamos con una puja manual.

    A veces he estado utilizando el sistema de pujas autómatica en campañas de dificil contro, por ejemplo los mercados americanos, inglés y alemán los CPC por regla general de grandes sectores son los más cotizados y sus CPC pueden llegar hasta 40euros. Pués a través de una buena segmentación / optimización de la cuenta es posible a principio trabajar con pujas automáticas para estabilizar nuestra cuenta y luego jugar con ellas.
    Sí, he logrado bajar CPC de 25eur a 2,50, y también aumentaron conversiones…todo es posible pero habrá que ir con cuidado.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
