<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google Adwords on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/categories/google-adwords/</link>
    <description>Recent content in Google Adwords on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Apr 2018 15:17:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.marcusrb.com/categories/google-adwords/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Realizando auditoría y optimización AdWords:Reparación Móviles</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/realizando-auditoria-y-optimizacion-adwordsreparacion-moviles/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 15:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/realizando-auditoria-y-optimizacion-adwordsreparacion-moviles/</guid>
      <description>¿Quieres ver como he realizado una optimización de una cuenta AdWords para el sector de reparaciones móviles y pantallas de smartphones? No te pierdas mi próximo webinar de una hora de duración el próximo
 Jueves 10 de Mayo 2018 a las 19:00h   . Se comentará en directo de cómo extraer datos de una cuenta de AdWords y desde Analytics, crear patrones para organizar mejor los grupos de anuncios, las campañas y las palabras claves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preguntas y test examen de Google AdWords avanzado de Búsqueda</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/test-examen-de-google-adwords-avanzado-de-busqueda/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 15:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/test-examen-de-google-adwords-avanzado-de-busqueda/</guid>
      <description>## Después del post con las preguntas del examen de Google AdWords fundamentos, en este hay algunos de los test con las preguntas de Google Adwords Avanzado.
Hace más de cinco años que realizo test para la certificación oficial de Google AdWords, además de otros cursos para Google Partners, que ahora se llama Academy For Ads. Durante todos estos años he visto diferentes programas de agencias para freelance, agencias y consultoras, pasando de Google Aqua, Google Engage a Google Partners y ahora cambiando completamente de plataforma para unificar cursos de digital marketingl, quedandose la mismas estrategias de AdWords, la de fomentar el uso de sus herramientas, ampliando de contenido para aprender y certificarse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Machine Learning aplicado a Google AdWords</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/el-machine-learning-aplicado-a-google-adwords/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 20:25:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/el-machine-learning-aplicado-a-google-adwords/</guid>
      <description>Pues sí, ya se había comentado hace muchos años, Google AdWords utiliza un sistema interno de Machine Learning o en castellano Aprendizaje Automático,  solo que cuando se puso de &amp;#8220;moda&amp;#8221; este término es donde ahora comenzamos a ver un poco más la luz a este tema tan complicado.
Entre muchos &amp;#8220;profesionales&amp;#8221; del sector PPC, y quién ya trabaja con estas herramienta ya hace años, sabemos que entre muchas dificultades que AdWords conlleva, el auto-aprendizaje se venía realizando a través de script personalizados, autogestionales o bien con reglas automatizadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Buscas las respuestas del examen de Google AdWords fundamentales?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/buscas-las-respuestas-del-examen-de-google-adwords-fundamentales/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:02:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/buscas-las-respuestas-del-examen-de-google-adwords-fundamentales/</guid>
      <description>Hace más de cinco años que realizo test para la certificación oficial de Google AdWords fundamentales, además de Google Avanzado, y más de Google Partners que ahora se llama Academy For Ads. Durante todos estos años he visto diferentes programas de agencias para freelance, agencias y consultoras, pasando de Google Aqua, Google Engage a Google Partners y ahora cambiando completamente de plataforma para unificar cursos de digital marketingl, quedandose la mismas estrategias de AdWords, la de fomentar el uso de sus herramientas, ampliando de contenido para aprender y certificarse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCC vs cuenta personal – técnicas y consejos de google AdWords</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/mcc-vs-cuenta-personal-tecnicas-y-consejos-de-google-adwords/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 09:40:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/mcc-vs-cuenta-personal-tecnicas-y-consejos-de-google-adwords/</guid>
      <description>Hola, seguramente habrás leído mucho sobre AdWords y quizá si estás aquí es porqué estabas buscando trucos o consejos de Google AdWords, bueno esta era la idea de crear esta categoría, “Consejos&amp;Trucos de Adwords” Sobre AdWords hay mucho, pero muchisimo material online, así que pongamos un poco de orden al todo. Los consejos, trucos y técnicas van en orden del básico a las más avanzadas, así que no te preocupes.  Sabías que existe además de la cuenta clásica de Adwords, una cuenta especial denominada MCC o Mi Centro clientes?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puja CPC Manual o Automática – maximizar clics?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/puja-cpc-manual-automatica-maximizar-clics/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 09:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.marcusrb.com/puja-cpc-manual-automatica-maximizar-clics/</guid>
      <description>Si hablamos tanto de Google AdWords o Microsoft Bing AdCenter, después estudiar la competencia, nuestro target, palabras claves , crear las diferentes landing page y pensar al budget diario y/o mensual, hay una parte muy interesante relacionado con la configuración de la puja de nuestra palabras claves: automática o manual. Cómo funciona una puja?  Realmente es interesante saber como funciona, porqué es desde momento que entran en juego mucho elementos para que nuestros anuncios sean visualizados al usuario y que hagan clic, pero sobretodo aqui se decide cuanto finalmente pagamos para cada clic.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>