<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digital Marketing on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</title>
    <link>/categories/digital-marketing/</link>
    <description>Recent content in Digital Marketing on MarcusRB: consultor &amp; docente Analítica de Datos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 29 May 2018 21:35:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/digital-marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Guía] Cookiebot en GTM y estar protegido de la nueva RGPD</title>
      <link>/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 21:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</guid>
      <description>Aquí la configuración optima para estar protegido desde el 25 de Mayo 2018 con la nueva ley de protección de datos y no tener problemas. Si estás aquí significa que ya has oído hablar del servicio CookieBot para administrar el GDPR en su sitio y le gustaría instalarlo con el Administrador de etiquetas de Google Tag Manager.
Tengo que darte dos noticias, una buena (¡hurra!) y una mala (¡doh!).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El perfil del analista de datos y del analista digital y sus requisitos</title>
      <link>/el-perfil-del-analista-de-datos-y-del-analista-digital-y-sus-requisitos/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 19:11:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/el-perfil-del-analista-de-datos-y-del-analista-digital-y-sus-requisitos/</guid>
      <description>Hace mucho tiempo que tenía gana de redactar un artículo sobre esta tema, y durante más de algunas clases impartidas de analítica web, se comentaba que requisitos ha de tener un analista web y que diferencia tiene con el analista de datos mencionando el rol que desempeña.
Está claro que por analista web no estamos hablando de realizar un curso de Google Analytics y fin, y que espero hoy en día todo el mundo conoce, pero era de ir profundizando el rol que tiene este perfil con el analista de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Profesor, docente o formador?</title>
      <link>/profesor-docente-formador-marketing-digital/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:15:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/profesor-docente-formador-marketing-digital/</guid>
      <description>Primero, para no confundir con el título y con el contenido voy primero aclarando unas cuantas cosas.
A enero 2018 he cumplido 5 años y medio como formador y docente, aunque es verdad que en muchos puestos también como profesor. Buscando y rebuscando con el fin de interpretar mejor la información proporcionada en mis curriculum y presentación, realmente hay diferencia entre una cosa y otra.
Googleando me sale este primer resultado, que bien finalmente alguien que lo aclare:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>