<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digital Marketing | MarcusRB | consultor &amp; profesor data analytics • AI • Big Data</title>
    <link>https://www.marcusrb.com/categories/digital-marketing/</link>
      <atom:link href="https://www.marcusrb.com/categories/digital-marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Digital Marketing</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>© 2020</copyright><lastBuildDate>Wed, 15 Aug 2018 15:13:24 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.marcusrb.com/img/icon-192.png</url>
      <title>Digital Marketing</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/categories/digital-marketing/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>¿Cuánto cuesta el marketing de los medios sociales?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/cuanto-cuesta-el-marketing-de-los-medios-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 15:13:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/cuanto-cuesta-el-marketing-de-los-medios-sociales/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;sabes-cuánto-cuesta-una-campaña-de-marketing-influyente-cuánto-deberías-pagarle-a-un-influencer&#34;&gt;¿Sabes cuánto cuesta una campaña de marketing influyente ? ¿Cuánto deberías pagarle a un influencer?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si no estás seguro, no te preocupes, hay más de uno que no conoce la respuesta, y yo entre ellos! No sabía mucho antes de hacer la investigación para esta publicación en el blog, y exactamente hace una semana cuando compartí este post que me llamó mucho la atención:
&lt;center&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.linkedin.com/embed/feed/update/urn:li:share:6433742105461485568&#34; width=&#34;504&#34; height=&#34;520&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, en verdad, no hay una ciencia exacta para calcular cuánto se debe pagar a influyentes, como le explicó un ejecutivo de &lt;a href=&#34;href=&amp;quot;https://digiday.com/marketing/marketer-cheatsheet-state-influencer-marketing/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;medios sociales a Digiday&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No tenemos idea de qué pagarles. Ese es el problema.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y con esto estamos todos de acuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien no hay una respuesta clara a esta pregunta, hay algunas pautas utilizadas por los comerciales, agencias y personas influyentes. Incluso hay herramientas para ayudarnos a calcular cuánto pagarle a personas influyentes específicas.
Vamos a compartir todo esto en esta publicación de blog. Si estás interesado, vamos a ello.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-factores-que-afectan-el-costo-de-marketing-de-influencers&#34;&gt;6 factores que afectan el costo de marketing de influencers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antes de profundizar en las pautas utilizadas por los especialistas en marketing, las agencias y las personas influyentes, me gustaría cubrir brevemente los factores que afectan el costo de cada campaña de &lt;strong&gt;marketing para influencer&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto se debe a que las pautas a continuación no siempre se pueden aplicar a su campaña de marketing de influencer. Comprender estos factores le permite ajustar sus tarifas en consecuencia para que pueda encontrar un precio que funcione tanto para usted como para el influencer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-plataforma-de-redes-sociales&#34;&gt;1. Plataforma de redes sociales&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La plataforma de redes sociales elegida para la campaña es uno de los factores clave que influyen en el costo. Cómo leerá a continuación , el costo del marketing influyente varía según los canales. Es como si cada plataforma de medios sociales tuviera su propia tasa de &amp;#8220;mercado&amp;#8221; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; tiende a ser la mejor opción para el marketing de influyentes en redes sociales, seguido de YouTube y Snapchat. En general, el marketing influyente es menos común en Facebook y Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musical.ly , una plataforma de medios sociales aún menos conocida pero masiva, se está volviendo más popular para el marketing de influencers. Compañías como Coca-Cola se han asociado con influencers en musical.ly para sus campañas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-seguidores&#34;&gt;2. Seguidores&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tradicionalmente, las marcas miran el alcance potencial de un canal de publicidad para decidir cuánto pagar por un anuncio. Por lo tanto, el número de &lt;strong&gt;seguidores de un influencer&lt;/strong&gt; se convirtió en una consideración al decidir cuánto pagarle a un influencer. La idea es que cuantos más seguidores tenga un influencer, más personas podrían alcanzar la marca. Por lo tanto, las personas influyentes con un mayor número de personas generalmente cobrarán más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el estado del informe de marketing influyente de Digiday, &amp;#8220;El número de seguidores sigue siendo el estándar de oro para la &amp;#8216;influencia&amp;#8217; de una estrella social &amp;#8216;  .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero cómo es posible que la gente compre &lt;a href=&#34;https://seguidores.shop/comprar/seguidores-followers-instagram/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;seguidores tanto en redes como Instagram&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;https://seguidores.shop/comprar/visitas-youtube/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;comprar visitas en Youtube&lt;/a&gt; para inflar su conteo de seguidores, las marcas también están buscando otras métricas para valorar su campaña de mercadeo de influenciadores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-compromiso&#34;&gt;3. Compromiso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El compromiso es una de las métricas alternativas que las marcas han estado usando. Si bien es fácil comprar seguidores, es más difícil comprar un compromiso falso (aunque no es imposible). Cuando los influencers pueden lograr que sus seguidores interactúen con sus publicaciones en las redes sociales, la campaña de marketing influyente se vuelve más efectiva para la marca, ya que estos seguidores están esencialmente comprometidos con la marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, los &lt;strong&gt;algoritmos de las redes sociales&lt;/strong&gt; están dando prioridad al compromiso . Mientras más participación positiva tenga una publicación, más personas verán la publicación. Los influencers que tienen una mayor tasa de interacción tienen más probabilidades de tener un mayor alcance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, cuanto mayor sea la tasa de participación que obtiene el influencer, más cara será la campaña .&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-producto&#34;&gt;4. Producto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El producto que está vendiendo (o la industria en la que se encuentra) también puede afectar el costo de su campaña de marketing de influencias. Por lo general, contratar a un influencer para promocionar un auto deportivo costará más que contratar a un influencer para promocionar un producto de gaming, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena regla empírica es que cuanto más caro sea su producto, más cara será la campaña.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-asociación-directa-o-a-través-de-una-agencia&#34;&gt;5. Asociación directa o a través de una agencia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Chelsea Naftelberg, directora asociada de contenido y asociaciones para la agencia de medios sociales, Attention, compartió con Digiday que &amp;#8220;si trabajas con un agente de talentos en lugar de directamente con un influencer, espera pagar un poco más para tener en cuenta sus honorarios&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Trabajar con una agencia de talentos es más costoso que trabajar directamente con un influencer._&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esto se debe a que la agencia de talentos suele cobrar una comisión por conectarte con los influenciadores adecuados. Además, aquellos que forman parte de una agencia de talentos suelen tener más experiencia con este tipo de marketing de influencer y cobrarían una tarifa más alta.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si desea ahorrar algo de dinero aquí, aquí hay dos formas de encontrar a los influenciadores adecuados para su campaña usted mismo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-campaña&#34;&gt;6. Campaña&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, el alcance de la campaña también afectará el costo. Aquí hay algunas preguntas para pensar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuántas publicaciones quieres del influencer? ¿Quién crea el contenido? Tú o el influencer? ¿Quieres que el influencer se publique en sus otros perfiles de redes sociales? ¿Quieres que el influencer mantenga la publicación en su perfil de forma permanente?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Algunos influencers borran sus publicaciones patrocinadas después de la campaña?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En pocas palabras, mientras más trabajo tenga el influenciador, más costosa será la campaña.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuánto-cuesta-el-marketing-de-influencers&#34;&gt;¿Cuánto cuesta el marketing de influencers?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una estimación estaría entre 5.000€ a 10.000€&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según HYPR &lt;a href=&#34;https://hyprbrands.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hyprbrands.com&lt;/a&gt;, una plataforma de marketing influyente, ese es el precio que puede esperar pagar por una publicación de un influencer con 500,000 a un millón de seguidores en sus redes sociales.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pero, ¿cuáles son las tasas de &amp;#8220;mercado&amp;#8221; para cada plataforma de redes sociales?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;¿O qué pasa si quieres trabajar con influencers más pequeños, o lo que vienen denominados, y que siguen aumentando, los &lt;em&gt;micro-influencers&lt;/em&gt; ?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De mi investigación (mejor dicho mi estudio de datos analíticos, cualitativos y cuantitativos por vía del Máster de Data Science que estoy realizando), descubrí pautas intuitivas de diversas fuentes, como Digiday, Quora y numerosos blogs de diferentes sectores. En algunos casos, los vendedores y las agencias compartieron cuánto pagan por las personas influyentes. En otros casos, los propios influencers revelaron cuánto cobran las marcas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;influencers-en-instagram&#34;&gt;Influencers en Instagram&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de unos 10€ por 1.000 seguidores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los hallazgos de Digiday, una buena guía para el marketing de influencia de Instagram es de 1.000€ por cada 100,000 seguidores (o simplificados a 10€ por cada 1.000 seguidores).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chelsea Naftelberg, directora asociada de contenido y asociaciones de la &lt;strong&gt;agencia de medios sociales Attention&lt;/strong&gt;, calcula cuánto debe pagar su equipo a un influencer de Instagram basado en 1.000€ por cada 100,000 seguidores .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langer cree que las marcas pueden comenzar con 250€ por publicación de Instagram para estrellas sociales con menos de 50,000 seguidores, luego agregar aproximadamente 1,000€ por cada 100,000 seguidores por publicación .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto coincide con lo que el blogger de lifestyle, Lee Anne, cobra por sus publicaciones patrocinadas por Instagram. La fórmula que usa y recomienda es de 5€ a 10€ por cada 1,000 seguidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;250€ a 750€ por cada 1,000 interacciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra directriz es observar el &lt;strong&gt;compromiso promedio&lt;/strong&gt; que obtiene el influencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la mayoría de las personas tiene más seguidores que la cantidad de engagement que reciben por publicación, generalmente pagará más por cada participación que cada seguidor. Tony Tran, CEO y cofundador de la plataforma de marketing de influencer, Lumanu, sugiere pagar alrededor de 0.25€ a €0.75 por interacción (o 250€ a 750€ por cada 1000 interacciones). Eso significa que si el influencer generalmente obtiene unas 10.000 interacciones para cada publicación, querrá pagarle de 2500€ a 7500€ :O&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una herramienta que puede usar para ayudarlo es la Calculadora de dinero de Instagram de &lt;a href=&#34;https://influencermarketinghub.com/instagram-money-calculator/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Influencer Marketing Hub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente ingrese el nombre de usuario del influencer de Instagram que le interesa y calculará las ganancias por publicación (o el costo por publicación para usted).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra herramienta es InfluencerDB que sugiere un valor de medios por publicación (o costo por publicación para usted) según el compromiso y el alcance de la cuenta de Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;influencers-en-youtube&#34;&gt;Influencers en Youtube&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de 20€ por 1,000 suscriptores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es común que los influencers de YouTube cobren más que influencers de Instagram, ya que crear un video de YouTube puede requerir mucho más esfuerzo que crear una publicación de Instagram. Además, los videos de YouTube suelen ser más largos que los videos de Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henry Langer, un gerente de cuenta líder de la plataforma de marketing influencer, HYPR, compartió que los influencers de YouTube generalmente cobran 2,000 € por cada 100,000 suscriptores que tienen (o simplificado a 20€ por cada 1,000€ suscriptores).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los usuarios de YouTube con más de 50,000 suscriptores, los especialistas en marketing pueden agregar aproximadamente 2,000€ por cada 100,000 seguidores por video hasta aproximadamente 1 millón de suscriptores, momento en el que un video dedicado podría costar entre 25,000 € y 50.000€ según Langer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de 50€ a 100€ por 1,000 visualizaciones de videos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a los análisis proporcionados en YouTube, también puede ver las vistas de video promedio del influencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No todos los suscriptores mirarían cada video del influencer, por lo que cada vista de video generalmente costaría más que cada suscriptor. Tony Tran de Lumanu recomienda pagar alrededor de 0,05€ a 0,10€ por visualización de video promedio (o 50€ a 100€ por cada 1,000 vistas de video). Sugiere mirar los 30 videos más recientes del influencer para obtener un buen promedio de sus reproducciones de video 9 .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no desea &lt;em&gt;tomarse&lt;/em&gt; el trabajo de fijar el precio de su campaña, podría utilizar una plataforma como &lt;strong&gt;FameBit (de YouTube)&lt;/strong&gt;. En FameBit, puede establecer un presupuesto y hacer que los influencers de YouTube se comuniquen con usted con su propuesta. Aquí hay un
&lt;a href=&#34;https://www.quora.com/How-do-companies-calculate-how-much-to-pay-Youtube-influencers-to-sponsor-their-products-Lets-make-up-numbers-and-say-they-have-1-000-subscribers-an-average-of-500-views-per-video-50-engagement-it-is-a-sales-play-and-the-content-is-beauty-cosmetics-how-would-you-quantify-their-fee/answer/Polina-Haryacha-1?srid=tMvb&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gran respuesta de Quora&lt;/a&gt; sobre cómo configurar su presupuesto según métricas como el valor de vida del cliente y la tasa de conversión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;influencers-en-snapchat&#34;&gt;Influencers en Snapchat&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de unos 10€ por 1,000 seguidores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay menos datos de coste de marketing de influencers para Snapchat que Instagram y YouTube, pero aquí hay algunos puntos de datos que podrían ser útiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Captiv8, una startup de marketing influyente, &lt;strong&gt;un influencer de Snapchat con tres millones a siete millones de seguidores puede cobrar, en promedio, 75,000 € por una instantánea, mientras que una con 50,000 a 500,000 seguidores puede cobrar, en promedio, 1.000 € por un snap&lt;/strong&gt;.
Eso es alrededor de 11€ a 25€ por 1,000 seguidores para influencers y de 2 € a 20 € por 1.000 seguidores para los &lt;strong&gt;micro-influencers&lt;/strong&gt; o una cifra aproximada de 10€ por cada 1.000 seguidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los marketers en el Reino Unido parecen pagar mucho más a los influencers de Snapchat: &lt;strong&gt;alrededor de 70 € a  100 € por cada 1.000 seguidores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimación de unos 100 € por 1.000 visualizaciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;font-weight: 400;&#34;&gt;Como Snapchat no revela el conteo de seguidores, ese número se estima a menudo usando el número de vistas de la primera historia de Snapchat.&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;font-weight: 400;&#34;&gt;Algunas marcas y agencias prefieren ver el número de visitas directamente.&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;font-weight: 400;&#34;&gt;Después de recopilar información de más de 30 influencers de Snapchat, la influencia de Snapchat, &lt;strong&gt;Cyrene Quiamco&lt;/strong&gt;, compartió las siguientes tarifas con Digiday&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;font-weight: 400;&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;500 € por 1,000-5,000 vistas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.000 € &amp;#8211; 3.000 € para 5,000-10,000 vistas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.000 € &amp;#8211; 5.000 € por 10,000-20,000 visitas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.000 € &amp;#8211; 10.000 € por 30,000-50,000 vistas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10.000 € &amp;#8211; 30.000 € por 50,000-100,000 vistas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eso es &lt;strong&gt;alrededor de 100 € por cada 1,000 vistas&lt;/strong&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Has trabajado anteriormente con un influencer de Snapchat? Será genial si te gusta compartir algunos de tus números.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;influencers-en-facebook-y-twitter-tal-vez-no&#34;&gt;&lt;strong&gt;Influencers en Facebook y Twitter, tal vez no&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Según mi investigación, el marketing de influencer parece ser menos común en Facebook y Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tony Tran de Lumanu en realidad desaconseja.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Facebook: nunca deberías pagar por un influencer solo en Facebook. &lt;strong&gt;Facebook es un canal para la amplificación de contenido&lt;/strong&gt;; por lo tanto, tiene sentido pagarle a un influencer para que publique en Facebook si ya le está pagando por la creación de contenido en uno de sus otros canales.
El alcance orgánico de Facebook es notoriamente malo, así que no tiene ningún valor pagarle a un influencer de Facebook sin importar cuán grande sea su alcance, a menos que puedas obtener permiso para aumentar el contenido (¡y de todos modos es tu dinero!)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y sigue hablando de Twitter:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Twitter: olvídalo, detente, date la vuelta y CORRE. Twitter es un sumidero para arrojar dinero de marketing, mucho menos marketing de influencia. A menos que reciba un mensaje gratuito en Twitter, ni siquiera piense en gastar dinero de influencia aquí.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esto coincide con mi experiencia personal. No recuerdo haber visto publicaciones de marketing influyentes en Facebook y Twitter. ¿Has visto alguno? Tal vez los micro-influencers para poder dar empuje a las demás redes sociales, y de hecho lo veo cada vez más en LinkedIn (que se parece más a un Facebook pijo!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si has hecho marketing de influencias en Facebook o Twitter, ¡me encantaría escuchar tus experiencias!
¿Lo recomendarías?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;y-aquí-mi-pregunta-cuánto-pagarías-por-el-marketing-de-influencers&#34;&gt;Y aquí mi pregunta: ¿Cuánto pagarías por el marketing de influencers?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De mi investigación, una cosa está clara. No existe una respuesta clara al costo del marketing de influencers. Se ve influenciado por muchos factores, como la plataforma de redes sociales elegida, el número de seguidores, la tasa de participación y más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente, hay algunas pautas que puede consultar y ajustar según su situación particular.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; : 10€ por cada 1,000 seguidores o 250€ a 750€ por cada 1,000 participaciones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;YouTube&lt;/strong&gt; : 20€ por cada 1,000 suscriptores o 50€ a 100€ por cada 1,000 visualizaciones de video&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Snapchat&lt;/strong&gt; : 10€ por cada 1,000 seguidores o 100€ por cada 1,000 visualización&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Además, si eres una marca que tiene mucho budget, el todo obviamente tendrá que ser analizado con un KPI muy importante, el &lt;strong&gt;ROAS (Return on Ad-Spend)&lt;/strong&gt;. Aunque con los grandes dudo que esto sea un problema, para los micro-influencers (que comprarán seguidores y visitas), dudo que tengas números positivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Estos números coinciden con tus experiencias? ¿Cuánto ha pagado o cuánto pagaría por marketing de influencers? Compartamos lo que sabemos y ayudémonos unos a otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Guía] Cookiebot en GTM y estar protegido de la nueva RGPD</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 21:35:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/guia-cookiebot-en-gtm-y-estar-protegido-de-la-nueva-rgpd/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;aquí-la-configuración-optima-para-estar-protegido-desde-el-25-de-mayo-2018-con-la-nueva-ley-de-protección-de-datos-y-no-tener-problemas&#34;&gt;Aquí la configuración optima para estar protegido desde el 25 de Mayo 2018 con la nueva ley de protección de datos y no tener problemas.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si estás aquí significa que ya has oído hablar del servicio CookieBot para administrar el GDPR en su sitio y le gustaría instalarlo con el Administrador de etiquetas de Google Tag Manager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo que darte dos noticias, una buena (¡hurra!) y una mala (¡doh!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La buena noticia es que también hay una &lt;strong&gt;guía oficial de CookieBot&lt;/strong&gt; sobre cómo instalarlo con Google Tag Manager (&lt;a href=&#34;https://www.cookiebot.com/en/google-tag-manager-gdpr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;busque el enlace al final de esta guía&lt;/a&gt;). Esto es bueno porque los propietarios del servicio han entendido que Google Tag Manager ahora es esencial para administrar el seguimiento en los sitios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero desafortunadamente hay malas noticias. La mala noticia es que la guía indicada por ellos no funciona exactamente al 100%, ya que no tiene en cuenta algunos detalles del funcionamiento técnico de Google Tag Manager, por lo que pierde uno de los principales beneficios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, la guía oficial va a crear fallas de funcionamiento que también afectarían a las otras etiquetas de su contenedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué detalle? Te lo contaré despúes de su guía oficial. En pocas palabras, probando la guía, pensando, probando, pensando y probando, a final no me gustó. Y decidí poner mi mano para resolver este problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo que decir que gracias a otras guías de otros usuarios, finalmente pude con el, solo no hubiera logrado solucionarlo del todo. Así que logré hacerlo más poderoso sin perder el potencial de Google Tag Manager.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ahora-voy-a-enumerar-lo-que-dice-la-guía-oficial-y-luego-lo-que-he-cambiado-y-cómo-lo-he-optimizado&#34;&gt;Ahora voy a enumerar lo que dice la guía oficial y luego lo que he cambiado y cómo lo he optimizado.&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;paso-1-instale-el-script-con-una-etiqueta-html-personalizada&#34;&gt;PASO 1: INSTALE EL SCRIPT CON UNA ETIQUETA HTML PERSONALIZADA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que la guía dice que haga, es instalar el script de JavaScript para que funcione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATENCIÓN &amp;#8211; &lt;/strong&gt; deberá cambiar el &lt;em&gt;código de identificación&lt;/em&gt; con el que tiene dentro del panel de CookieBot en la pestaña &amp;#8220;Sus Scripts&amp;#8221;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora que ha encontrado el código de su CookieBot, tendrá que insertarlo en una secuencia de comandos dentro de una etiqueta HTML personalizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El script es el siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&amp;lt;script id=&#34;Cookiebot&#34; src=&#34;https://consent.cookiebot.com/uc.js?cbid=00000000-0000-0000-0000-000000000000&#34; type=&#34;text/javascript&#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;
&amp;lt;script&amp;gt;
function CookiebotCallback_OnAccept() {
    if (Cookiebot.consent.preferences)
        dataLayer.push({&#39;event&#39;:&#39;cookieconsent_preferences&#39;});
    if (Cookiebot.consent.statistics)
        dataLayer.push({&#39;event&#39;:&#39;cookieconsent_statistics&#39;});
    if (Cookiebot.consent.marketing)
        dataLayer.push({&#39;event&#39;:&#39;cookieconsent_marketing&#39;});
}
&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ETIQUETAS &amp;gt; Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tipo de etiqueta: HTML personalizado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregar ACTIVADORES &amp;gt; &amp;#8220;Todas las páginas&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarde la etiqueta como: &amp;#8220;Consentimiento de GDPR de CookieBot&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hace este script? sencillo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cree tres eventos personalizados según la elección del usuario en las cookies:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_preferencias (cookieconsent&lt;em&gt;preferences)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_estadísticos (cookieconsent&lt;em&gt;statistics)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_marketing (cookieconsent&lt;em&gt;marketing)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Probablemente ya hayas adivinado el siguiente paso, ¿verdad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;paso-2-8211-crear-activadores&#34;&gt;PASO 2 &amp;#8211; CREAR ACTIVADORES&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ahora que el script genera estos tres eventos personalizados, debemos capturarlos con tantos activadores de tipo de EVENTO PERSONALIZADO:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ACTIVADORES &amp;gt; Nuevo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tipo de activador: Evento Personalizado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nombre del evento: cookieconsent_preferences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarde con el nombre: &amp;#8220;cookieconsent_preferences&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haremos lo mismo para los otros dos eventos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_cookieconsent&lt;em&gt;statistics&lt;/em&gt; y _cookieconsent&lt;em&gt;marketing&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;paso-3-8211-conecte-los-activadores-a-sus-etiquetas&#34;&gt;PASO 3 &amp;#8211; CONECTE LOS ACTIVADORES A SUS ETIQUETAS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ahora que hemos creado tres eventos, tenemos que eliminar los activadores de tipo &amp;#8220;Página vista&amp;#8221; (es decir, Window Loaded, DOM Ready y PageView) encontrado previamente en la etiqueta, y reemplazarlos con tres eventos que hemos creado .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, puede vincularlos a estas etiquetas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etiqueta principal de Google Analytics de páginas vistas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook Pixel&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hotjar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Remarketing de AdWords&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y así para el resto de etiquetas que afecten a las cookie de marketing y de social, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación se muestra un ejemplo de la página de Google Analytics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Screen-Shot-2018-05-27-at-9.50.24-PM.png&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-592&#34; src=&#34;https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Screen-Shot-2018-05-27-at-9.50.24-PM.png&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;992&#34; height=&#34;607&#34; srcset=&#34;https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Screen-Shot-2018-05-27-at-9.50.24-PM.png 992w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Screen-Shot-2018-05-27-at-9.50.24-PM-300x184.png 300w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Screen-Shot-2018-05-27-at-9.50.24-PM-768x470.png 768w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Screen-Shot-2018-05-27-at-9.50.24-PM-239x146.png 239w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Screen-Shot-2018-05-27-at-9.50.24-PM-50x31.png 50w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Screen-Shot-2018-05-27-at-9.50.24-PM-123x75.png 123w&#34; sizes=&#34;(max-width: 992px) 100vw, 992px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;paso-4-actualiza-activadores-personalizados&#34;&gt;PASO 4: ACTUALIZA ACTIVADORES PERSONALIZADOS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿cómo gestionamos todos los demás activadores, cómo un Activador en la página de privacidad (en su guía, haga este ejemplo, pero para hacerle entender que podría ser un Activador de la página de agradecimiento)?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La guía oficial nos dice que agreguemos el evento como un parámetro de filtro de activador:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Controlling-cookies-with-multiple-triggers-.png&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-593&#34; src=&#34;https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Controlling-cookies-with-multiple-triggers-.png&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;836&#34; height=&#34;569&#34; srcset=&#34;https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Controlling-cookies-with-multiple-triggers-.png 836w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Controlling-cookies-with-multiple-triggers--300x204.png 300w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Controlling-cookies-with-multiple-triggers--768x523.png 768w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Controlling-cookies-with-multiple-triggers--215x146.png 215w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Controlling-cookies-with-multiple-triggers--50x34.png 50w, https://www.marcusrb.com/img/2018/05/Controlling-cookies-with-multiple-triggers--110x75.png 110w&#34; sizes=&#34;(max-width: 836px) 100vw, 836px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;paso-5-8211-actualiza-todos-los-activadores&#34;&gt;PASO 5 &amp;#8211; ACTUALIZA TODOS LOS ACTIVADORES&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pero si tengo que administrar otros activadores, como clics o un enlace, ¿entonces, cómo lo hago?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La guía sugiere que creemos &lt;strong&gt;variables de JavaScript personalizadas&lt;/strong&gt; que detectarán las opciones de los usuarios sobre los tipos de cookies que desean recibir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Variables&lt;/strong&gt; &amp;gt; Variables definidas por el usuario &amp;gt; Nuevo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tipo de variable: JavaScript personalizado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nombre de la variable: Cookiebot.consent.marketing&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingrese el siguiente código y luego guarde&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;function()&amp;lt;br /&amp;gt;
{&amp;lt;br /&amp;gt;
return Cookiebot.consent.marketing.toString()&amp;lt;br /&amp;gt;
}&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Lo mismo puede ser replicado por las preferencias y estadísticas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cookiebot.consent.preferences.toString()&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cookiebot.consent.statistics.toString()&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La función devolverá verdadero o falso &lt;strong&gt;TRUE &lt;/strong&gt;o &lt;strong&gt;FALSE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema con esta versión es que JavaScript recibirá el valor solo después del evento Window Loaded (ventana cargada) y luego todas las etiquetas se deben administrar DESPUÉS del evento Window Loaded.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como puede ver en la Vista de página y DOM Ready aún no está definido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la práctica, perdemos todos los eventos nativos de Google Tag Manager (Vista de página y DOM Ready) porque tendremos que activar las etiquetas solo DESPUÉS de COMPROBAR la variable de tipo JavaScript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por qué esta guía no está bien?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me parece absurdo tener que renunciar a Page View y DOM Ready, ya que van a estropear los eventos personalizados conectados a ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, &lt;strong&gt;la guía propuesta por Cookiebot no está funcionando.&lt;/strong&gt; Y esto no sería muy útil para aquellos que ya están utilizando desde hace años Google Tag Manager y tener que volver a re-escribir nuevamente códigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Véamos como funciona el atajo, gracias a Matteo Zambon donde se puede ver desde su &lt;a href=&#34;https://www.tagmanageritalia.it/how-to-fix-cookiebot-official-guide-and-protect-yourself-from-gdpr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;post en inglés de GDPR&lt;/a&gt;, el aporte a esta solución para los usuarios de Cookiebot y Tag Manager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias Matteo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ahora-voy-a-enumerar-los-nuevos-pasos-optimizados&#34;&gt;Ahora voy a enumerar los nuevos pasos optimizados&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;nuevo-paso-1-8211-crear-variables-de-cookiebot&#34;&gt;nuevo PASO 1 &amp;#8211; CREAR VARIABLES DE COOKIEBOT&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Antes que nada, crea una variable que contenga el código de tu &lt;strong&gt;CookieBot Id&lt;/strong&gt; que hemos tomado con el PASO 1 anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Variables &amp;gt; Variables definidas por el usuario&amp;gt; Nuevo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tipo de variable: constante&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nombre de la variable: CookieBotId&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valor: ingrese el valor de su identificación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora necesitaremos &lt;strong&gt;cuatro variables personalizadas&lt;/strong&gt; más:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;CookieConsent&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;CookieConsent.marketing&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;CookieConsent.preferences&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;CookieConsent.statistics&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;nuevo-paso-2-crear-la-varible-cookie&#34;&gt;nuevo PASO 2: CREAR LA VARIBLE COOKIE&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La CookieBot dispone de una cookie que contiene los valores de las opciones del usuario: &lt;strong&gt;CookieConsent&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este punto, sólo tenemos que tomar esa &amp;#8220;galleta&amp;#8221; con Google Administrador de etiquetas a través de una variable. Hacerlo es lo suficientemente simple&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Variables&amp;gt; Variables definidas por el usuario&amp;gt; Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tipo de variable: cookie propietaria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nombre de la variable: CookieConsent&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nombre de la cookie: &amp;#8220;CookieConsent&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardar&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;nuevo-paso-3-crear-variables-de-consideración&#34;&gt;nuevo PASO 3: CREAR VARIABLES DE CONSIDERACIÓN&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ahora que tenemos una variable que contiene las preferencias de cookies podemos crear tres variables para manejar los valores. Para hacerlo, usaremos un poco de astucia y expresiones regulares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Variables&amp;gt; Variables definidas por el usuario&amp;gt; Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tipo de variable: tabla de expresiones regulares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valor de entrada: {{CookieConsent}}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patrón: marketing: verdadero ► Salida: verdadero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patrón: marketing: falso ► Salida: falso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Configuración avanzada: solo marca ignorar mayúsculas y minúsculas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nombre de la variable: CookieConsent.marketing&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a repetir el mismo procedimiento para las otras dos CookieConsent.statistics y variables CookieConsent.preferences, teniendo cuidado incluso cambiar los valores en el campo &amp;#8220;Patrón&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero ¿Por qué estas variables?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uhhh &amp;#8230; espera, ahora te lo diré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendremos el valor de la preferencia del usuario mucho antes de la ventana cargada. En otras palabras, no habrá problemas en la gestión de Google Administrador de etiquetas de eventos predefinidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yuppieeeeeeee!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;nuevo-paso-4-8211-instala-el-guión-con-una-etiqueta-html-personalizado&#34;&gt;nuevo PASO 4 &amp;#8211; Instala el guión con una etiqueta HTML personalizado&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El procedimiento es similar al primer mal paso, pero con algunos cambios para instalar la secuencia de comandos es la siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tipo de etiqueta:&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;HTML personalizado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Configuración avanzada&lt;/em&gt;: opciones de activación de etiqueta: &amp;#8220;&lt;strong&gt;Una vez por página&lt;/strong&gt;&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Activadores&lt;/em&gt;: &lt;strong&gt;&amp;#8220;Todas las páginas&amp;#8221;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarde la etiqueta como &amp;#8220;CookieBot GDPR consentimiento&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VEMOS EN EL DETALLE LO QUE HA SIDO CAMBIADO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero me puse esta etiqueta se activa sólo una vez por página (por lo que se evita que se carguen dos veces).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasemos al segundo cambio. Si ha notado añadí otra condición antes de cada impulso en la capa de datos. De esta manera, ahora hay dos condiciones:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la primera condición comprueba la existencia de la función de JavaScript&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la segunda condición ocurre que ya ha sido registrada y el CookieConsent que el valor es diferente de verdaderos (gracias a las Tablas expresiones regulares ya creados).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, el evento personalizado se inserta en la pila sólo si el usuario ya posee CookieConsent (y por lo tanto ya ha expresado su preferencia sobre qué tipo de cookies para aceptar) y si ese tipo de cookie (preferencias, estadísticas o comercialización) no fue aceptado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qué esto? Lo explicaré en los siguientes pasos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;nuevo-paso-5-8211-create-el-activador-igual-a-la-etapa-2&#34;&gt;nuevo PASO 5 &amp;#8211; CREATE el activador (igual a la etapa 2)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Este fue el único paso realmente útil en la guía anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora que la secuencia de comandos genera estos tres eventos personalizados tenemos que cogerlos con la mayor cantidad de activadores de tipo Evento personalizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Activadores&amp;gt; Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tipo de activador: evento personalizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nombre del evento: cookieconsent_preferences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarde con el nombre: &amp;#8220;cookieconsent_preferences&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a hacer lo mismo para los otros dos eventos: cookieconsent_statistics y cookieconsent_marketing&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;####&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;paso-6-crear-activadores-negativos&#34;&gt;PASO 6: CREAR ACTIVADORES NEGATIVOS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Además de los PASO 5 Activadores, debemos crear activadores con lógica inversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generalmente los llamo activadores negativos. Tendremos que ponerlos como los activadores de tipo de excepción en las etiquetas más comunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tipo de activador&lt;/em&gt;: &lt;strong&gt;Visualización de página&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este activador se activa en&lt;/em&gt;: &lt;strong&gt;algunas vistas de página&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_Activar este activado_r: &lt;strong&gt;CookieConsent.marketing&lt;/strong&gt; no es igual a &lt;strong&gt;TRUE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardar como: &amp;#8220;Fail cookieconsent_marketing&amp;#8217;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haremos lo mismo para las estadísticas y preferencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo generar universal negativa ACTIVADOR DE válidas para ningún EN TODO MOMENTO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ejemplo que acabamos de ver se aplica solo a la vista de página. Pero si tuviera las etiquetas que se activan al hacer clic o cualquier otro tipo de activador como lo hacemos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora te lo explicaré&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Activadores&amp;gt; Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tipo de activador: evento personalizado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nombre del evento :. *&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicador Utiliza coincidencia de expresión regular: verdadero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este disparador se activa en CookieConsent.preference no es igual a la verdadera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardar con el nombre: &amp;#8220;CookieConsente.preference&amp;#8221;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El perfil del analista de datos y del analista digital y sus requisitos</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/el-perfil-del-analista-de-datos-y-del-analista-digital-y-sus-requisitos/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 19:11:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/el-perfil-del-analista-de-datos-y-del-analista-digital-y-sus-requisitos/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hace mucho tiempo que tenía gana de redactar un artículo sobre esta tema, y durante más de algunas clases impartidas de analítica web, se comentaba que requisitos ha de tener un analista web y que diferencia tiene con el analista de datos mencionando el rol que desempeña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está claro que por &lt;strong&gt;analista web &lt;/strong&gt;no estamos hablando de realizar un curso de Google Analytics y fin, y que espero hoy en día todo el mundo conoce, pero era de ir profundizando el rol que tiene este perfil con el analista de datos. Hay muchas más herramientas, muchas más competencias a tener en cuenta, además de tener unos estudios universitarios o postgrados de rama científica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viendo el escenario actual hay que definir el analista digital y el analista de datos, como dos perfil por separado, teniendo en cuenta que el primero puede ser complementar al segundo y así viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hablamos del &lt;strong&gt;analista digital&lt;/strong&gt;, ha de tener unos requisitos bien definidos hacía:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;extraer datos de las herramientas de analítica web, o a través de mediciones off-line&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;segmentar estos datos con el fin de alinearse a los objetivos empresariales, y de desempeño por el cuál fueron creados (hablamos aquí de las KPI&amp;#8217;s)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;filtrar los datos en tantos grupos, para que puedan ser utilizados de manera optima y re-utilizados, también para otras mediciones e ir comparando por patrones (benchmark)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;representar los datos a través de gráficos, informes dinámicos y reports periódicos, inclusive utilizando storytelling, o contar historias a través de los datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;detectar nuevas oportunidades (insight), fallos o errores, probar diferentes escenarios con los test A/B&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aplicar las mejoras y así volver al punto de partida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;el dominio del idioma, es muy importante tanto para conversación y negociación con los clientes, así como participación a congresos y seminarios y networking&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dicho esto por supuesto puede que haya más, pero se debe tener en cuenta que el objetivo del analista web es pensar primero en el cliente  (UX), y luego al retorno empresarial. Creo que esto es fundamental, sino pensamos primero a quién va dirigido el producto o servicio ofrecido, y lo medimos mal, el retorno será nulo, o incluso negativo&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;qué-diferencia-tiene-con-el-analista-de-datos-el-primer-rol&#34;&gt;¿Qué diferencia tiene con el &lt;strong&gt;analista de datos&lt;/strong&gt; el primer rol?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Programación orientado a objetos PHP, JavaScript, PHP, Python, C/C++, (no hablamos de pequeños scripts solamente, además de aplicaciones de gestión)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diferentes sistemas operativos lado cliente que server, UNIX, LINUX, Debian, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conocimiento y utilización de diferente base de datos relacionadas tipo SQL y no relacionadas tipo NoSql, (Cassandra, Spark, Hadoop, Hbase, Redis, MongoDB, etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uso de las herramientas de analítica cualitativa y cuantitativa a través de funciones matemáticas y estadísticas (como base solidas y creación de modelos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conocer que soluciones existente puedan albergar la mayor cantidad de datos, para así estudiar la posibilidad de cloud server (Google Cloud, Amazon Cloud, Microsoft Azure, etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo mismo de antes, uso del idioma inglés hablado casi a diario, tanto para comunicación con los clientes que para hacer networking, como para las diferentes soluciones informáticas y más.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Según el estadístico John Tukey, que definió en 1961 el análisis de datos así &lt;em&gt;&amp;#8220;Procedimientos para analizar datos, técnicas para interpretar los resultados de dichos procedimientos, formas de planear la recolecta de datos para hacer el análisis más fácil, más preciso o más exacto&amp;#8221;&lt;/em&gt;. Se parece mucho a lo que viene a ser el analista digital o analista web, pero con pequeñas diferencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que mientras el Data Analyst o analista de datos parece ser un híbrido entre informatico y project manager sobre lo que crear diferentes soluciones, si tenemos en cuenta además funciones de negocio, entonces se convierte en &lt;strong&gt;Business Analyst&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Analista de Datos tiene un rol de rompedor de esquemas entre el mundo digital y mundo off-line, el suyo es ir sacar datos  través de la minería de datos, técnica que permite a la exploración de datos no convencionales, o inclusive que ni sabemos como interpretarlos. Se buscarán formas de &amp;#8220;homogeneizar&amp;#8221; los datos brutos y transformarlos en datos más &amp;#8220;legibles&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;puede-un-analista-web-ser-analista-de-datos&#34;&gt;¿Puede un analista web ser analista de datos?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Según leo en algunas revistas especializadas del sector, la respuesta es sí, pero con limitaciones y bastantes, ya lo hace con los datos cualitativos ya que estos serán &amp;#8220;interpretaciones&amp;#8221; del analista a detectar necesidades o mejoras. Y el resto a través de test A/B, pero siempre trabajará con la gran mayoría de veces con datos ya &amp;#8220;limpios&amp;#8221; y listo para su utilizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que el rol del analista de datos, o bien Data Analyst, o &lt;strong&gt;Big Data Analyst,&lt;/strong&gt; es un rol más completo, que inclusive puede llegar a meter manos en las herramientas de análisis web aunque veo sus limitaciones de no poder sacar más de lo que ya está midiendo, podría limitar bastante sus conocimientos en algo más &amp;#8220;básico&amp;#8221;, que no es del todo verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En analista web podría ser &lt;strong&gt;Business Analyst, &lt;/strong&gt;ya que este rol podría abarca análisis, seguimientos de objetivos y alineando el todo con los objetivos empresariales, de negocio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, no confundamos el rol del analista de datos con el &lt;strong&gt;Data Scientist&lt;/strong&gt;, este será el responsable para la coordinación de más equipos y recursos para llevar a cabo proyectos de más envergadura, teniendo en cuenta que trabajarán más analistas de datos, informáticos, matemáticos, sociólogos, estadísticos, físicos y más profesionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que dedicaré más adelante un listado completo de recursos que se podrían encontrar en internet de centros educativos de pago y Mooc para complementar tus conocimientos, que más de uno querrá tenerlo en cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que de momento esto es todo, he querido aclarar a todos aquellos que me preguntan sobre los perfiles digitales que más se buscan pero con su pequeñas matices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienes más duda sobre estos dos perfiles? Pueden ir comentando más abajo y así abrir un debate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Profesor, docente o formador?</title>
      <link>https://www.marcusrb.com/profesor-docente-formador-marketing-digital/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:15:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.marcusrb.com/profesor-docente-formador-marketing-digital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Primero, para no confundir con el título y con el contenido voy primero aclarando unas cuantas cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A enero 2018 he cumplido 5 años y medio como formador y docente, aunque es verdad que en muchos puestos también como profesor. Buscando y rebuscando con el fin de interpretar mejor la información proporcionada en mis curriculum y presentación, realmente hay diferencia entre una cosa y otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Googleando me sale este primer resultado, que bien finalmente alguien que lo aclare:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.colfisiocv.com/node/15396&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.colfisiocv.com/node/15396&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://www.colfisiocv.com/node/15396&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así que finalmente entiendo que mientras Docencia deriva del latín: &lt;strong&gt;docēre&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;_(enseñar), _la terminología abarca mucho más elementos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El término docente es polisémico se usan como sinónimos del mismo las siguientes palabras: pedagogo, instructor, &lt;strong&gt;formador&lt;/strong&gt;, educador, enseñante, adiestrador, maestro, didáctico, académico, normativo, purista, clásico, culto, asesor, consejero, facilitador, promotor, orientador, coordinador, consiliario, tutor, gestor, mentor, guía, gurú, mediador y conductor, entre otras&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En linkedin, veo con el término &lt;strong&gt;docente&lt;/strong&gt;, exactamente hasta la fecha (04.03.2018) solo en España&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Showing 1,101,377 results&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;con el término **formador:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** Showing 47,246 results**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y con **formadora:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** Showing 40,770 results**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que debe &amp;#8220;molar&amp;#8221; más el primero&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con profesor cambia totalmente la cosa, es algo más que enseñar, formar o instruir, es algo que inclusive llega a ser como maestro (siempre si no comparamos este término con &amp;#8220;experto de&amp;#8221;).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;profesor es la persona que enseña un conjunto de saberes&lt;/strong&gt; sin embargo, el maestro es aquel al que se le reconoce una habilidad extraordinaria en la materia que instruye. De esta forma, un docente puede no ser un maestro (y recíprocamente). Más allá de esta diferencia, todos deben poseer pericias académicas para convertirse en agentes efectivos en el proceso de aprendizaje.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y siguiendo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El docente, en definitiva, reconoce que la enseñanza es su dedicación y profesión fundamental. Por lo tanto, sus habilidades consisten en enseñar de la mejor forma posible al alumno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bueno entonces me veo muy identificado como &lt;strong&gt;docente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sigo&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Profesor es u término que define, aquella la persona que &lt;strong&gt;enseña una cátedra o que está asignado a un Departamento&lt;/strong&gt;, es decir que se enfoca a la enseñanza especializada en un tema además de estar calificado para ello.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Efectivamente no soy profesor, pero si en algunos departamentos de marketing en la EAE Business School he sido profesor. He sido y sigo siendo profesor en Cámara de Comercio, pero, influyen también las horas acumuladas, los esfuerzos y los reconocimientos? Hay que verlo y ir sumando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Linkedin buscando con el término **profesor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** Showing 640,673 results**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y tener datos también de **profesora&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** Showing 426,171 results&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y llega el formador&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En pocas palabras un formador es una persona que instruye o enseña a otras. Cómo la formación de formadores en el ámbito de la educación no formal se dirige a la capacitación, acreditación, reciclaje y desarrollo profesional continuo de aquellos profesionales que trabajan para la formación de aquellas personas que han dejado atrás la etapa escolar y que se encuentran sin trabajar (formación ocupacional) o están trabajando (formación continua).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mmhh, he estado estudiando para esto también y la verdad también encaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conclusión, no me meto en mérito de quien ejerce la docencia o la enseñanza hoy en día, muy a parte de que estas personas deber tener un conocimiento muy alto de lo que se imparte, de tener pasión por lo que se hace e ilusión cada día. Reciclarse y seguir aprendiendo, de los errores sobre todo, y  no tener miedo en equivocarse. Profesar una materia, o más de una no te hace sentir &amp;#8220;gurú&amp;#8221;, o &amp;#8220;maestro&amp;#8221;, ya que sería innovar, mejorar o inclusive divulgar a gran escala por lo que se hace (en este sentido si te pagan bien, mejor). Conozco muchos que lo hacen ad-honorem y esto me causa un enorme placer de ver la total dedicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo para exponer unos cuantos casos de &lt;strong&gt;pseudo-expertos&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;maestros super ilustres de pacotilla&lt;/strong&gt;&amp;#8230;siempre en linkedin buscando post de muchos mis colegas, hablamos una y otra vez de los miles expertos de nada, de tener solamente la suerte de saber hablar (se comentaba el saber-hacer y el saber)&amp;#8230;creo que más del 90% son &amp;#8220;saber&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En linkedin los &lt;strong&gt;expertos&lt;/strong&gt; son:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Showing 35,380 results&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y las **expertas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** Showing 1,505 results&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo triste de la historia no es tener tantos expertos (porque no estoy juzgando a nadie, ni conozco a todos), es ver en las búsquedas relacionadas que hay muchas ofertas de trabajos que contratan &amp;#8220;Expertos de SEO&amp;#8221;, &amp;#8220;Experto de Marketing&amp;#8221;, &amp;#8220;Experto de AdWords&amp;#8221;&amp;#8230;y ahí es todo veo el fracaso desde el principio, y no desde el individuo. Hay que ver porque están reclutando expertos y luego pagar lo que paguen, en fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y tu eres profesor, docente o formador? Me gustaría conocer tu opinión.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
